Haftalık Hizb ve Virdler

Günlük Tehlîl ve Münacaatlar

Cuma Gününe Mahsus Bir Hizb

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey gözlerin göremediği, vehim ve zanların erişemediği, vasfa kalkışanların aciz düştüğü, hâdiselerin değiştiremediği, gelip geçen zamanların fânilik dokunduramadığı, devirlerin geride bırakamadığı ve âkıbetlerin Kendisinden kaçamadığı; dağların ağırlıklarını, denizlerin hacmini, ağaçlardaki yaprakların adedini, yağmur damlalarının sayısını ve üzerine gecenin karanlığının çöktüğü, gündüzün aydınlığının doğduğu her şeyin sayısını bilen; hiçbir semanın diğer bir semayı, hiçbir arzın bir başka arzı, hiçbir dağın içindekileri ve hiçbir denizin dibindekini Kendisinden gizleyemediği; azameti karşısında bütün ümmetlerin boyun eğdiği, heybeti önünde semaların ve arzların tezellül ile iki büklüm olduğu Yüceler Yücesi Allahım! Nezd-i ulûhiyetine teveccüh edip kurb-u huzuruna geldim. Senden, Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve âline salât ü selâm eylemeni, O Habîb-i Kibriya hürmetine, en hayırlı günümü Sana kavuştuğum gün, en hayırlı amelimi son amelim, en hayırlı ânımı ömrümün sonu, en hayırlı saatimi ve zamanımı da, dostlardan ayrılıp, Senin, sevdiğin dostlarına ikramda bulunduğun, Sana düşmanlık yapıp da buğzuna müstahak olmuş kem talihlileri de hor hakir hale getireceğin dâr-ı bekâya geleceğim saatler eylemeni diliyorum. Sonra ya Rabbî, Senden dünyada, dünyanın bütün hayır ve güzelliklerini câmi’ bir afiyet, âhirette de sürpriz lütuf ve ihsanlar diliyorum. Ey celâl ve ikram Sahibi Allahım! Sen her şeye Kâdir’sin.

Allahım! Hakkımda kötülük düşünenlere fırsat verme. Aleyhimde entrika çevirenlerin komplolarını başlarına yık. Haddini aşıp hukukuma saldıran mütecavizlerin şerlerini üzerimden def’ et.

Allahım! Güç kuvvet kullanarak zarar vermek isteyenlere karşı her zaman yanımda ol. Yine düşmanlık sâikiyle ateş yakanların ateşlerini söndür. Tasa ve huzursuzluk vermek isteyenlerin şerlerine karşı beni koru. Mahlûkâtının şerrine karşı beni, Senin o zarar verilemeyen ve ulaşılamayan himayene dâhil eyle. Komplocuların komplolarına karşı beni Sen koruyup kolla. Kâfirlerin azgınlıklarını, fâcirlerin tuzaklarını ve zalimlerin entrikalarını üzerimden def’ ü ref’ et. Beni her şeye yeten korumana ve asla bitmeyen sıyanetine al. Ey her şeye karşı kâfi gelen fakat Kendisine karşı hiçbir şey kâfi gelmeyen! Bizim için de Kâfî ve Vâfî ol. Dünyadaki ve âhiretteki ihtiyaç ve isteklerimizi karşıla. Sen bize Senin hakkında hüsn-ü zanla düşünmemizi emrediyorsun; ne olur, bize mülahazalarımızda haybet ve hüsran yaşatma.

Ey şefkat ve rıfkı sonsuz Şefîk u Refîk! Nebiy-yi Atîk/Kerîm ve Muhtâr olan Nebîn Hazreti Muhammed (sallallahu aleyhi ve sellem) hürmetine tasa, gam ve darlıklara karşı bana çıkış yolları bahşet. Güç yetiremeyeceğim yükleri bana tahmîl etme. Yegâne ilah Sensin; ibadet edilmeye yalnız Sen layıksın. Benim biricik Rabbim de Sensin. Ey her bir varlık hususî lisanıyla Kendisine nida eden! Ey hükümlerinin delilleri parlak, temelleri çok sağlam olan! Ey her yerde hâzır ve nâzır bulunan! Ey hiçbir iş Kendisini başka bir işten meşgul edemeyen Kudreti Sonsuz! Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve ailesine salât ve selâm eyle. Beni de uykudan münezzeh olan görüp gözetmenle koru ve asla dokunulamayan, dokunulup zarar verilemeyen hıfz u sıyanet seralarına al.

Yüce Allahım! Şeksiz, şüphesiz, yakinen inanıyorum ki, Sen benim yanımda olduğun müddetçe ben asla helak olmam ve hüsran yaşamam. Sen benim tek güven ve reca kaynağımsın. Sen Erhamürrâhimînsin. Lütfen ve keremen, kudret ve rahmetinle her zaman yanımda ol.

“Ey Allahım! (3 defa)” Gecenin karanlığıyla, gündüzün aydınlığıyla, kamerin nuruyla, şemsin şuaıyla, suların çağıltıları, ağaçların hışırtıları ve rüzgarların esişleriyle huzurunda secdeye vardıkları Ma’bûd-u Mutlak yalnız Sensin.

“Ey Allahım! (3 defa)” Nuh’u (aleyhisselâm) boğulmaktan kurtaran, Davud’un (aleyhisselâm) zellesini bağışlayan, balık tarafından yutulan Yunus’un (aleyhisselâm) tasasını gideren, Eyyûb’e (aleyhisselâm) dokunan zararı kaldıran, Musa’yı (aleyhisselâm) tekrar annesine kavuşturan ve Yusuf’u (aleyhisselâm) kendisine kurulan çirkin tuzaklardan koruyan Merhameti Sonsuz sadece Sensin.

“Ey Allahım! (3 defa)” İbrahim’in (aleyhisselâm) içine atıldığı ateşi serin ve selâmetli hâle Sen getirdin. Nitekim Yüce Kitabında, «onu tuzağa düşürmek istediler ama, Biz asıl onları hüsrana uğrattık. Asıl tuzağa düşenler kendileri oldular” buyuruyorsun. Benî İsrail’e denizi de Sen musahhar etmiştin. Musa (aleyhisselâm) denize asasıyla vurur vurmaz “deniz yarıldı, öyle ki birer koridor gibi açılan yolun iki yanında sular büyük dağlar gibi yükseldi.”

Ey boğulmak üzere olanları kurtaran, helake yürüyenlere necat yolları gösteren, gariplerin Celîsi, yalnızların Enîsi olan ve yardım dileyenlerin yardımına yetişen Yüce Rabbim! Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve âline salât ve selâm eyle. İşlerimizi salâh, felah ve necâh/muvaffakiyet ile taçlandır. Ey Aliyy, ey Azîm, ey Halîm, ey Kerîm! Sensin her ihtiyacımı benden çok daha iyi bilen Alîm! Sensin onların hepsini bana verebilecek gücün yegâne sahibi Kadîr! Bunları gerçekleştirmek Senin için pek kolaydır. Aslında Senin rahmetin benim yanımda oldukça her zor benim için de pek kolaydır. Sen her şeye gücü yeten Kudreti Sonsuzsun Allahım!

Allah bana yeter. O ne güzel Vekîldir! Ne güzel Mevlâ ve ne güzel yardımcıdır! Gerçek güç ve kuvvet sahibi de yalnız O Aliyy ü Azîm Allah’tır.

Allahım! Bütün muradımı ezelî ilminle Sen biliyorsun. O ihtiyaçlardan beni kurtaracak olan da sonsuz kudretinle yine Sensin. Her zorluk Senin nezdinde pek kolay ve pek hafiftir. Ben de böyle inandım ve yalnız Sana tevekkül ettim. Ey keremi sonsuz, ey cömertliği hudutsuz! Lütfunla bu muhtaç kulunun ihtiyaçlarını gider. Yaratılmışların en hayırlısı olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e (aleyhissalâtü vesselâm) pırıl pırıl ailesine ve iyilerden iyi ashâb-ı kirâmına salât ve selâm eyle Allahım! O salavât aşkına bizim dualarımızı da kabul ve makbûl eyle. Bunu Senin engin rahmetinden dileniyoruz. Bize merhametinle muamele eyle, eyle ki, Sen Merhametliler Merhametlisisin.

Tehlîller ve Haftalık Münacaatlar

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Cenab-ı Allah’ın yegâne ilah olduğunu ikrar edenlerin söyledikleri tehlîller adedince “Lâilâheillallah. (3 defa)” O’nun büyüklüğünü vird edinenlerin tekbîrleri adedince “Allahuekber. (3 defa)” O’nun her eksiklikten münezzeh ve her kemâl ile muttasıf bulunduğunu seslendirenlerin tesbihatı adedince “Sübhanallah. (3 defa)” Bağışlanma dileyenlerin istiğfarları adedince “Estağfirullah. (3 defa)”

Şüphesiz gerçek havl ve kuvvet, yalnız Aliyy ü Azîm Allah’a aittir ve O’nun lütfu iledir. Allah bize yeter; O ne güzel Vekîl’dir! Allah’ın olmasını dilediği olur, olmamasını dilediği de olmaz. Şehadet ederim ki, Allah her şeye Kâdir’dir ve Allah her şeyi ilmiyle kuşatmış ve tek tek sayıp ortaya koymuştur.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), tertemiz, pırıl pırıl ailesine, kerem ve iyilik temsilcileri olan ashâbına salât ve selâm eyle.

Gerçek güç ve kuvvet, yalnız ululuk ve azamet sahibi Cenab-ı Allah’a aittir.

Allahım! Senin yardımını dileniyorum. Sana tevekkül ediyorum. Ey dünyada ve âhirette sevdiği kullarının taleplerini en güzel şekilde karşılayan Rabbim! Benim istediklerimi de lutfet. İşte Senin kulun olarak kapına geldim. Kapında duran bir muhtac u gedayım. Tezellül içerisinde başımı kapının eşiğine koydum. Senin esirinim. Ey bütün Âlemlerin Rabbi! Kapında Senin miskîn bir benden olarak duruyorum. Günahlarla kendisini kirletmiş bir kem-tâlih olarak kapına dayandım. Ey mahzun gönüllerin hüzünlerini gideren Rabbim! Kalbim hüzünle dolmuş bir şekilde kapına geldim. Ey ebrârın başka değil sadece Kendisini talep ettiği Sevgililer Sevgilisi! İsyanlarımın farkında fakat affını uman bir âsî olarak kapına geldim. Ey Merhametliler Merhametlisi! İşte kapının önünde o isyanlarımı Sana itiraf ediyorum. Ey tâliplerin yegâne Matlubu! Nefsine ve başkalarına karşı zulümler işlemiş bir zavallı olarak kapına geldim. Senin mahlukun ve masnuunum; bir müsî’/günahkar olarak kapına geldim, dergâhına avdet ettim. Kapında huşû ile iki büklüm oldum. Ey kapısının tozu-toprağı gözlerime sürme Sultanım! Ne olur; hâl-i hazînime merhamet buyur ve beni affet.

Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen bağışlaması bol olan Ğâfir, ben de günahları çok bir isyankârım. Bir günahkâra, bir Ğâfirden başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen Rabbsin, ben de bir kul. Bir kula Rabbinden başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen her şeyin ve benim sahibim olan Mâlik, ben ise Senin kölen olan memlûküm. Bir köleye sahibinden başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen Azîz’sin, bense zavallı bir zelîl! Bir zavallıya, Yüceler Yücesi bir Azîz’den başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen gücü her şeye yeten bir Kaviyysin, ben ise zayıflardan zayıf bir bîçareyim. Zayıf bir bîçareye, bir Kudreti Sonsuz’dan başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen keremi sonsuz, şanı yücelerden yüce bir Kerîm, ben ise cimrilerden cimri, alçaklardan alçak bir leîmim. Böyle bir leîme, Senin gibi bir Kerîm’den başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen bütün mahlûkatı besleyen bir Rezzâk, ben de her anımda Senin lutfedeceğin rızka muhtaç olan bir merzûkum. Her nefesinde rızka ihtiyaç duyan bir acize, bütün kâinatın rızkını gönderen Rezzâktan başka kim merhamet edebilir ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Ben zayıfım, Sen Kaviyy; ben zelîlim, Sen Azîz; ben hakîrim, Sen Azîm; ben korkudan tir tir titreyen bir zavallıyım, Sen affı, bağışlaması, ihsanı ve şefkati bol Afüvv ü Ğafûr u Mennân ü Hannân; ben günahkâr, Sen ise günahkâr kullarını çokça yarlığayan bir Ğaffârsın.

İlahî! Senden kabrin karanlık ve darlığına karşı emân diliyorum; el-emân, el-emân! İlahî! Münker ve Nekîr’in cevabı zor sualleri ve kalbleri titreten heybetleri karşısında emân diliyorum; el-emân, el-emân! İlahî! Kabrin vahşet ve yalnızlığına karşı Senden eman diliyorum; el-emân, el-emân! El-emân ya Rabbî, el-emân!

İlahî! Uzunluğu elli bin sene olan bir günün azabından el-emân, el-emân! İlahî! Senin sıyanet buyurdukların dışında yerde ve göklerdeki herkesin korkudan yüreklerinin ağzına geleceği, Sur’un üflendiği o günün dehşetinden el-emân, el-emân! İlahî! “Arzın müthiş bir zelzeleyle sarsılacağı” zaman için el-emân el-emân! İlahî! “Gök, beyaz bulutlar şeklinde yarılıp dağılacağı” zaman için el-emân el-emân! İlahî! Göklerin yazı kağıtlarının dürüldüğü gibi dürüleceği zaman için el-emân el-emân! İlahî! “Yeryüzünün ve semaların alt-üst edilip başka bir âleme tebdîl edileceği ve bütün insanların kabirlerinden kalkıp Vâhid ü Kahhâr’ın huzuruna çıkarılacakları” zaman için el-emân el-emân! İlahî! “Herkesin dünya hayatındayken yapıp ettiği şeyleri önünde göreceği ve kâfirlerin, “ah, keşke toprak olsaydım!” diyecekleri” günün ürperticiliğinden el-emân, el-emân! İlahî! Arşın derinliklerinden bir münadînin, “nerede dünya hayatını isyan derelerinde, cürüm vadilerinde geçirenler? Nerede Allah’a verdikleri söze ihanet edenler, hep ihanetlerinin korkusuyla yaşayanlar ve ömrü bir kayıptan ibaret olanlar?” diye nida ettiği günün elem ve ızdırabından el-emân, el-emân!

Ey talihsizlerin sığınağı, ey acizlerin güç kaynağı, ey dertlilerin tabibi ve ey yolda kalmışların hâdîsi ve yol göstereni! Ey her duada bulunana icabet eden ululuk tahtının sultanı! Sen benim gizli açık her şeyimi bildiğin gibi ihtiyaçlarımı da en iyi bilensin. Kereminden dileniyorum, lütfen ve keremen, bu muhtaç bendeni istediklerine nâil kıl ve kapından haybet ve hüsran içinde geri çevirme.

İlahî! İrtikap ettiğim sayısız günah ve isyanlardan “of” ediyor, Senden emân diliyorum. İşlediğim zulüm ve cefalardan “of” ediyor, Senden emân diliyorum. Kovulmaya müstahak, heva ve heveslere tâbî, günahlara saplanmış nefs-i emmaremden “of” ediyor, Senden emân diliyorum. Nefsimden, heva ve heveslerimden “of” ediyor ve Senden eman diliyorum. Ayaklarımın kaymasına, kalbimin kararmasına, düşüncelerimin bulanmasına karşı yine Senden yardım ve emân dileniyorum Allahım!

Ya İlahî! Ben Senin günahkar, mücrim ve hataları çok bir kulunum. “Ey sevdiklerini Cehennem azabından koruyan Mücîr! (2 defa)” Cehennem ateşinden beni de koru!

Allahım! Şayet merhametinle muamelede bulunup beni affedecek olursan, o Senin şanındandır ve Sana da o yaraşır. Yok eğer azap edecek olursan ben ona fazlasıyla layık ve müstehakım Fakat öyle olsam da Senin beni affedeceğine olan inancım kat’î, ümîdim de tamdır; zira Sen düşenlerin günahlarını bağışlama şanına en çok yaraşan yegâne Zâtsın. Bu kıtmir kulunu da bağışla ey Merhametlilerin En Merhametlisi ve ey Bağışlayanların En Hayırlısı!

Allah bana yeter ve O’ndan güzel vekîl yokturO’nun dostluğu da bambaşka, yardımı da bambaşkadır.

Yüce Rabbim! İnsanların en hayırlısı olan Habîbin Hazreti Muhammed’e, âline ve ashâbına salât ü selâm ederek bu dileklerimi gerçekleştirmeni Senden niyaz ediyorum! Lütfen beni ulu dergâhının kapısından geri boş çevirme.

Cumartesi Günü

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. “Ya Allah! (3 defa)” “Ya Rahman! (3 defa)” “Ya Rahîm! (3 defa)” Ey kalbleri evirip çeviren Allahım! O kulunun31 kalbini benim için yumuşat ve bana karşı re’fet, rahmet, sevgi, şefkat ve kabul hisleriyle doldur. “Şayet aldırmaz, yüz çevirirlerse, ey Resûlüm de ki: Allah bana yeter. O’ndan başka ilah yoktur. Ben yalnız O’na dayanırım. Çünkü O, büyük Arş’ın, muazzam hükümranlığın sahibidir.” “Bir vakit de İbrahim (aleyhisselâm): Ya Rabbî, ölüleri nasıl dirilteceğini bana gösterir misin? demişti. Allah: Ne o, yoksa buna inanmadın mı? dedi. İbrahim (aleyhisselâm) şöyle cevap verdi: Elbette inandım, lâkin sırf kalbim tatmin olsun diye bunu istedim. Allah ona: Dört kuş tut, onları kendine alıştır. Sonra kesip her dağın başına onlardan birer parça koy. Sonra da onları çağır! Koşa koşa sana geleceklerdir.” “Sen bundan gaflet içindeydin. İşte gözünün önünden perdeyi kaldırdık, şimdi artık gözün pek keskindir!”

Pazar Günü

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Ey her fısıltıyı işiten, her arz-ı hâli gören, en gizli şeyleri bilen, dilediği kullarından belaları gideren, Hazreti İbrahim, Hazreti Musa ve Server-i Enbiya Hazreti Muhammed (ala nebiyyina ve aleyhimüsselâm) Efendimiz’e necat ihsan eden Yüce Allahım! Ey Rabbim! İhtiyacı şiddetlenmiş, kuvveti zaafa maruz kalmış, çözüm yolları tükenmeye yüz tutmuş, garip, kederden boğulmak üzere olan, hasret yaşayan, tasalarla boğuşan, ızdırar içinde kıvranan ve Senin inayetinden gayrı bu dertlerden hiçbir çıkış yolu bilmeyen ve bulamayan bir kalb ile huzuruna geldim. “Senden başka hiçbir ilah yoktur. (2 defa)” Ya Erhamerrahimîn! Üzerimize musallat olmuş şu Senin ve biz kullarının düşmanı şeytanın, ayrıca dalâlete saplanmış şu insanların ve o kulunun32 kötülük ve zararlarını bizden uzaklaştır. “Medet ey Allahım! (3 defa)” Ey örneği kendine ait, her şeyi kusursuz yaratan ve inşâ eden Bâri’! Senin için bir bidayet düşünülemez. Ey Dâim, Senin bir nihayetin de yoktur. Ey Hayy, ey ölüleri dirilten Muhyî! Ey her nefsi işledikleriyle bilip gören! Ey Kendisinden başka bir ilah olmayan, yegâne ilah Yüce Zâtı olan! Tekvînî ve teşrîî bütün kelimelerin hakkı için Senden, emniyet, af ve dinî, dünyevî ve uhrevî bütün işlerimiz, ailemiz, bedenimiz, malımız, evlâdımız ve bütün Müslümanlar için afiyet dileniyoruz. Ya Rabbelâlemîn! Senin kudretin her şeye yeter. Ya Erhamerrahimîn! Sonsuz rahmetinle bana da merhamet eyle.

Perşembe Günü

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Hamd olsun Kendisine itimat edilen ve kulunu başkalarına bırakmayan Allah’a. Hamd olsun gamımızı gideren ve üzerimizdeki belaları kaldıran Allah’a. Hamd olsun eş ve evlat edinmek gibi yaratılmışlara mahsus avârızdan münezzeh ve müberrâ olan Allah’a. “’Hâkimiyetinde hiçbir ortağı yoktur. Acze düşüp de bir desteğe muhtaç olmamıştır’ de ve tekbir getirerek O’nun büyüklüğünü ilan et!” Allah’tan başka ilah yoktur. Büyük Allah’tır ve hamd yalnız O’na mahsustur. Sonsuz hamd ile Rabbimiz Allah’a hamd ü senalar olsun. Sabah-akşam ikrarımız şudur ki, Allah Sübhan’dır, her türlü noksandan muallâdır. Allah bize yeter; O ne güzel Vekîldir. Ne güzel Mevlâ ve ne güzel yardımcıdır! Bağışla bizi, yarlığa bizi Rabbimiz; dönüşümüz Sanadır. Salât ve selâm Efendimiz Hazreti Muhammed’e, durulardan duru aile efradına ve her biri bir kerem temsilcisi olan bütün ashâbına olsun.

Ey sırları bilen, fısıltıları işiten, zarar ve belaları def’ ü ref’ eden Allahım! Ey Merhametliler Merhametlisi! Rahmetinden işlerimde bana da fereç ve mahreçler lutfet. Ey her varlık yalnız Yüce Zâtına kullukta bulunan, herkes sadece Kendisine hamd eden, bitip tükenmişler bir tek Kendisine sığınan, bütün kaybedilenler yalnız Yüce Zâtından talep edilen, kapısının tokmağına dokunanlara kapısı hiçbir zaman kapanmayan, hükümleri reddedilemeyen, Yüce Zâtı asla kıyam ve kuûd, hareket ve cümûd gibi yaratılmışlara mahsus hallerle tavsif edilemeyen Ulu Allahım! Her halimde şu kelimât-ı mukaddese-i mübeccele ile Sana teveccüh ediyorum: Her nimet için “elhamdülillah/hamd yalnız Allah’adır”; her kolaylık için “eşşükru lillah/şükür sadece Allah’adır”; hayret ve hayranlık uyandıran her bir şey için “Sübhanallah/Allah bütün noksanlardan pak ve müberrâ, bütün kusurlardan mukaddes ve muarrâdır”; her bir günah için “estağfirullah/bağışlanmamı Allah’tan isterim”; her musibet için “innâ lillah/Allah’tan geldik ve O’na aitiz”; her darlık ve zorluk için “hasbünallah/Allah bize yeter”; her kaza ve kader için “tevekkeltü alallah/Allah’a tevekkül ettim”; her tâatı yapabilmek ve her mâsiyetten kaçabilmek için “lâ havle velâ kuvvete illâ billahilaliyyilazîm/kulluk yapmak ve mâsiyetlerden uzak durmak için ihtiyacım olan havl ve kuvvet, yalnız Aliyy ü Azîm olan Allah nezdindedir”; her gam ve tasa için “maşâallah/Allah neyi dilerse o olur” diyorum. Hiçbir kimse ve hiçbir nesne Allah’a galip gelemez. Her şeye galip gelen Hâkim-i Mutlak yalnız Allah’tır. Allah bize yeter ve Kâfî’dir. O, dua eden her yüreğin sesini işitir. Dünyada ve âhirette kendisine teveccüh edilecek O Gâyetü’l-Gâyât’tan başka hiçbir mercî ve melce’ yoktur.

Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun celâli başları döndürecek kadar yücedir. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun senâsı pek büyüktür. Allah’tan başka ilah yoktur ve her varlık fanî yalnız O Bâkîdir. Allah’tan başka ilah yoktur; O’nun birbirinden güzel isimleri her türlü kusurdan mukaddestir. Allah’tan başka ilah yoktur; O Müteâl ve Mütekebbir’dir. Allah’tan başka ilah yoktur; iman yalnız O’nadır. Allah’tan başka ilah yoktur; emân sadece O’ndandır. Allah’tan başka ilah yoktur; emanet yalnız O’nun yüce nezdinde gerçek değerini bulur ve zayi olmaktan kurtulur. Allah’tan başka ilah yoktur; Muhammed (aleyhissalâtü vesselâm) O’nun Resûlüdür. Allah’tan başka ilah yoktur; O, her yerde yegâne Ma’bud, yegâne ibadet edilendir. Allah’tan başka ilah yoktur; ezelde ve ebedde, her zaman var olan yalnız O’dur. Allah’tan başka ilah yoktur; her in’amında bilinip tanınan O’dur. Allah’tan başka ilah yoktur; her lisanla yalnız O zikredilir. Allah’tan başka ilah yoktur; her ihsanına karşı şükürle huzurunda gerilime geçilen yine O’dur. Allah’tan başka ilah yoktur; nimetlerini minnet etmeden kullarına bahşeden O’dur. Allah’tan başka ilah yoktur; O her an ayrı bir şe’ndedir. Melekleri sayısınca, “lâilâheillallah.” Yarattıkları, yaratıyor oldukları ve yaratacakları sayısınca “lâilâheillallah.” Allah’tan başka ilah yoktur ve kâfirler hoşlanmasalar da biz yalnız O’na kulluk yapar ve dini sadece O’na hâlis kılarız.

Melik ve Cebbâr Allah’tan başka ilah yoktur. Vâhid ve Kahhâr Allah’tan başka ilah yoktur. Müheymin ve Settâr Allah’tan başka ilah yoktur. Kebîr ve Müteâl Allah’tan başka ilah yoktur. Allah’tan başka ilah yoktur. Tek ilah O’dur ve ortağı yoktur. Mülk bütünüyle O’na aittir; hamd de O’na mahsustur. Hayat veren O, verdiği hayatı dilediği zaman geri alan O’dur. O, hayatı Kendinden ebedî bir Hayy’dır. Ölüm asla O’nun için söz konusu değildir. O Ebedî, Dâimî ve Bâkîdir. Her hayrın kaynağı O’dur. O her şeye Kâdir’dir. Dönüş de yalnız O’nadır.

Allahım! Senin Kendini sena ettiğin gibi ben Seni sena edemem. Sen Yüce Zâtını nasıl sena etmişsen öylesin, öyle büyüksün. Yakınlığına erenler sadece izzet bulurlar. Medh ü senan başları döndürecek kadar uludur. Senden başka ilah yoktur. “Tâ Hâ. Kur’ân’ı sana, meşakkat çekip, bedbaht olasın diye indirmedik. Yüce gökleri ve yeri yaratan tarafından onu, Yaratana saygı duyanı uyaran, irşad eden buyruklar halinde tedricen indirdik. O, Rahman’dır (sonsuz merhamet ve şefkat sahibidir), arşa çıkmış, (hükmünü yürütmüştür). Göklerde ne var, yerde ne varsa O’nundur. Bu, ikisi arasında olan, yerin altında olan da O’nundur. İster yavaş konuş, ister açıktan, O’na göre birdir. Zira O gizliyi de, gizlinin gizlisini de bilir. O’dur Allah, O’ndan başka yoktur ilah. En güzel isimler ve vasıflar O’nundur.” “O halde bu isimlerle O’na dua edin.” Aliyy ve Azîm Allah (celle celâluhû) her sözünde mutlaka en doğruyu söyler. Allah’tan başka bir ilah yoktur. O, Rahman, Rahîm, Melik, Kuddûs, Selam, Mü’min, Müheymin, Azîz, Cebbâr, Mütekebbir, Hâlık, Bâri’, Musavvir, Ğaffâr, Vehhâb, Rezzâk, Fettâh, Alîm, Kâbıd(z), Bâsıt, Hayy ve Kayyûm’dur. “İyi bilesiniz ki yaratmak da, emretmek de O’na mahsustur. Evet O Rabbülâlemin olan Allah ne yücedir!” Allahım! Sadece Sana ibadet eder ve inayeti yalnız Senden dileriz.

Allahım! Yalnız Sana hamd eder, yardımı yalnız Senden bekler ve yalnız Sana tevekkülde bulunuruz. “İyi bilin ki bütün işler eninde sonunda Allah’a döner, hükümler O’ndan çıkar.” “Onların hakkından gelmek için Allah sana yeter. O hakkıyla işitir ve bilir.”

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (aleyhissalâtü vesselâm), tertemiz ehline, her biri birer kerem mümessili olan ashâbına salât ve selâm eyle. Ey günahları çokça bağışlayan Ğaffâru’z-zünûb, ey ayıpları örten Settâru’l-uyûb, ey Allah, ey Cebbâr, Nebiy-yi Muhtar (sallallahu aleyhi ve sellem) hakkı için; ey Sâdık, Ebû Bekr-i Sıddîk (radıyallahu anh) hürmetine; ey Vehhâb, Ömer ibn Hattâb (radıyallahu anh) hürmetine; ey Hannân, Osman ibn Affân (radıyallahu anh) hürmetine; ey Aliyy ü A’lâ, Alî el-Murtaza (radıyallahu anh) hürmetine Senden dileniyoruz: Bize hem dünyanın hem de âhiretin hayır ve güzelliklerini lutfet. Ey Erhamürrâhimîn, merhametinle bizi Cehennem azabından da muhafaza buyur.

Hamd ü sena, şükr ü minnet, medh ü tebcîl yalnız Senin hakkın ve Sana mahsustur Allahım!

31 Burada isim(ler) zikredilebilir.

32 Burada isim(ler) söylenebilir.

Müteferrik/Değişik Hizb ve Virdler

Seher Vaktinde Teveccüh Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey Seyyidler Seyyidi Allahım! Mülkün ne kadar mükemmel! Kemâlin ve kemâlinin eserleri ne kadar tam! Ne ile başlamışsan öylece bitirdin ve yine kendisiyle başladığınla noktaladın. Sen bütün mülkün yegâne Mâlik ve Hâkimisin. Kullarını şirk tuzağından halâs eyleyen, dosdoğru yolları önlerine apaçık seren ve Seyyidü’l-Mürselîn, Hâtemü’n-Nebiyyîn Efendimiz’i rahmet olarak gönderen sonsuz lütuf Sahibi yine Sensin. Mülkündeki her bir şey saygıyla Sana boyun eğer. Göklerdeki felekler durmadan kendilerine mahsus lisanlarıyla Seni tesbih ü tenzih ederler. Arş da, yeryüzü de içindekilerle beraber Senin varlık ve birliğine, ululuk ve kudretine, yakınlık ve rahmetine şahitlik yaparlar.

“Sübhansın Allahım; her türlü eksiklikten berîsin. Senden başka ilah yoktur. (3 defa)” Her bir kimse ve nesnenin yegâne Rabbi Sen, indirdiği mukaddes kitaplarla kullarına yol gösteren Yüceler Yücesi de Sensin. Kendisiyle varlıkların perçemlerini yed-i kudretinde tuttuğun, kibir ve gurura kapılanları kulelerinden aşağıya indirdiğin ismin hürmetine, Senden, bu ve bundan sonraki saatlerde, zamanlarda, bana izzet urbası giydirmeni diliyorum. Ta ki, mütekebbirler hak karşısında boyunlarını eğsinler. Zalim ve zorbalar inkıyadla iki büklüm olsunlar.

Allahım! Senden kulların arasında beni heybet ridasıyla donatmanı, azamet tahtına oturtmanı ve başıma parlaklık tacını giydirmeni diliyorum. Giydir ki, Sana daha iyi kulluk yapabileyim. Üzerime de hıfz u sıyanet örtülerini çek Allahım! İzzet sancağını başımda gezdir. Kahrının hicabıyla beni zalim kullarından koru. Bütün bunlarda gönlümü hep marifetinle doldur. Ey arzın ve semanın melekûtunu elinde tutan, heybeti kalblerde azametle dolaşan, ilmiyle gayb âlemlerini de kuşatan Ulu Allahım! En yüce şeref yalnız Sana aittir. Aslında her türlü şerefin sahibi ve kaynağı Sensin. En geniş mülk de Senindir. Aslında mülk bütünüyle Senindir. Çünkü Senden başka bir ilah yoktur. Sen her şeyi rahmeti ve ilmiyle kuşatan ve gücü her şeye yeten Kudreti Namütenahî ve Rahmeti Sonsuz’sun. “Allahım! Sen mülkü dilediğine verir, dilediğinden de çeker alırsın. Dilediğini azîz, dilediğini zelîl kılarsın. Her türlü hayır yalnız Senin elindedir. Sen elbette her şeye kâdirsin. Geceyi gündüze katar günü uzatır, gündüzü de geceye katar geceyi uzatırsın. Ölüden diri, diriden de ölü çıkarırsın. Ve dilediğin kimseye sayısız rızıklar ihsan edersin.”

Efendimiz, İnsanlığın İftihar Tablosu Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), pak ehline, kerîm ashâbına daima çokça salât ve selâm eyle Allahım!

Hizb-i Şerîf

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Allahım! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların yegâne İlahı Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka ilah yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların sürekli tesbih edip durdukları, her türlü eksiklikten müberrâ Sübhan Rab Sensin! Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Sübhan yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların yegâne Hâlık’ı Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Hâlık yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların şükrettiği ve şükredeni mukabelesiz bırakmayan ihsan sahibi Şekûr sadece Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Şekûr yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklara hilm ile muamele eden biricik Halîm Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Halîm yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların, bağışlayan ve mağfiret eden Ğafûr Rabbi yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Ğafûr yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkları rahmetiyle saran Rahîm sadece Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Rahîm yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların, her şeye gücü yeten Muktedir Rabbi bir tek Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Muktedir yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklar için eşi, benzeri olmayan yegâne gâlip ve Azîz Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Azîz yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklar için âyât ve âsârıyla apaçık Zâhir Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Zâhir yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklar için hakikatiyle ihata edilemeyen yegâne Bâtın Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Bâtın yoktur.

Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların ihsanda bulunan, cömertlik yapan Cevâd Rabbi yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Cevâd yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların yegâne Rabbi Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Rab yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklar için kudreti sonsuz Kadîr Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Kadîr yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların lütufları engin Kerîm Rabbi yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Kerîm bir Rab yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların güven veren Mü’min Rabbi yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Mü’min bir Rab yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklar için herkesi ve her şeyi her an görüp gözeten Müheymin sadece Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Müheymin yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların, huzurunda kemerbeste-i ubûdiyet içerisinde durduğu yegâne Büyük, yegâne Kebîr Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Kebîr yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklara iradesini, azametini gösteren yegâne Cebbâr Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Cebbâr yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkları koruyup kollayan Hafîz Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Hafîz yoktur.

Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların en ince noktalara kadar ihtiyaçlarını gören gözeten Latîf Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Latîf yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların her hâlini gören Şâhid yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Şâhid yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların biricik ışık kaynağı Nur Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Nur yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların her hâlini ra’ye’l-ayn bilen Şehîd Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Şehîd yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklar için dilediğini yükselten Râfi’ yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Râfi’ yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların gizli-açık her şeyini duyan ve itibara alan Semî’ yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Semî’ yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların açık-gizli her şeyini bilen Âlim yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Âlim yoktur.

Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların her şeyini Zâtına mahsus basarla gören Basîr sadece Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Basîr yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların rızkını veren biricik Râzık Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Râzık yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıklara en yakın Karîb Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Karîb yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların dileklerine icabet eden Mücîb sadece Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Mücîb yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkların nimet veren Mün’im Rabbi yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Mün’im yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkları ihsanlarıyla donatan Muhsin Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Muhsin yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkları mevhibeleriyle kuşatan ve verdiği nimetlerden dolayı onları hesaba çeken Deyyân yalnız Sensin. Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka Deyyân yoktur. Ya Rab! Ya Rab!

Allahım! Sen nazîri, veziri, dengi, benzeri olmayan bir yektâ Vâhid ve ikincisi olmayan tek, Ehad’sin. Rahmeti sonsuz Erhamürrâhimînsin.

Allah’tan gayrı ilah yoktur; her yerde Kendisine ibadet edilen yegâne Ma’bûd O’dur. Allah’tan gayrı ilah yoktur; her lisanla zikredilen biricik Mezkûr O’dur. Allah’tan gayrı ilah yoktur; her ihsanda bilinen tek Ma’rûf O’dur. Allah’tan gayrı ilah yoktur; O her an ayrı bir şe’ndedir.

“Lâ ilahe illallah” kelime-i kudsiyesiyle ömrümü tüketirim ben. “Lâ ilahe illallah” kelime-i kudsiyesiyle enîs olur, vahşet ve yalnızlıktan kurtulurum ben. “Lâ ilahe illallah” kelime-i kudsiyesini ikrâr ve tekrar ederek Rabbimin hoşnutluğuna kavuşurum ben.

Allah’tan gayrı ilah yoktur; O, Yüce Arş’ın yegâne Sahibidir. Allah’tan gayrı ilah yoktur; O, her zarardan korunan Arş’ın yegâne Mâlikidir. Allah’tan gayrı ilah yoktur; O’nun darbesi pek müthiştir. Allah’tan gayrı ilah yoktur; O celâl ve ikram Sahibidir. Allah’tan gayrı ilah yoktur; tek ilah O’dur; ortağı yoktur. Gerçek güç ve kuvvet de yalnız Aliyy ü Azîm Allah’a aittir. Yüceler Yücesi Allah’ın salât ve selâmı Efendimiz Hazreti Muhammed’in, pırıl pırıl aile fertlerinin ve iyiliğin en öndeki temsilcileri olan ashâbının üzerine olsun.

Hizbü’ş-Şükr

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Kendini bize esmâ-i hüsnâsıyla bildiren ve sıfât-ı sübhaniyesiyle zihin, mantık ve muhâkemelerimize bir çerçeve vaz’eden, bütün esmânın Müsemmâ-i Akdesi ve bütün evsâf-ı kemâliyenin Mevsûf-u Münezzehi, ulûhiyet tahtının biricik mâliki ve rubûbiyet arşının sahib-i bîmisali olan Allahım! Hamd ü sena, şükr ü minnet, medh ü tebcîl yalnız Senin hakkın ve yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka İlah yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Mâlik yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Ehad yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Seyyid yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Hâlık yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Râzık yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Sultan yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Cebbâr yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Kâdir yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Basîr yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Senden başka Semî’ yoktur ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Sen semavatın yegâne Hâkimisin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Rahman ve Rahîm Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Hâlıkıyet mertebelerinin en güzel, en münteha mertebesindeki Hâlık-ı Zü’l-celâl Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! En güzel şekilde yardım eden Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kullarını en güzel şekilde bağışlayan Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Fani olan herkes gittikten sonra bâkî kalan yegâne Vâris Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! En güzel, en iyi şekilde hüküm veren Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kalbleri ve gözleri evirip çeviren, hâlden hâle değiştiren Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kâfî ve Hâdî Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Her şeyi baştan inşa eden ve ilk yaratan Münşi’ve Mübdi’ Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Geceyi gündüze katıp günü uzatan, gündüzü de geceye katıp geceyi uzatan Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kullarına şah damarlarından daha yakın olan ve onların dileklerine icabet eden Karîb ve Mücîb yalnız Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kullarını her an gören ve hesaba çeken Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Tevvâb ve Vehhâb Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Yegâne Rab Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Bütün sebeplerin verasındaki Müsebbibü’l-Esbâb sadece Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Seyyidü’s-Sâdât sadece Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Dereceleri yükselten Refî’u’d-derecât Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Gökleri yaratan Fâtıru’s-semavât Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Ölümden sonra dirilten ve diriliş erleri gönderen Bâis Sen, dilediğine dilediğini temlik eden gerçek sahip, Vâris de yine Sensin. Hamd ü sena yalnız Senin hakkın ve Sana mahsustur.

Allahım! Yardıma muhtaç kullarının imdadına rahmetiyle yetişen Muğîs Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Hâlık u Cebbâr Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur. Allahım! Her şeyi iradesine boyun eğdiren Kâhir u Kahhâr Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! İkincisi olmayan tek, Ehad Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Hiçbir şeye muhtaç olmayan fakat her şeyin Kendisine muhtaç olduğu Samed Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Mutlak fazl ve şeref sahibi Mâcid Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kullarını irşad eden ve onlara rehberler gönderen Mürşid-i Hakikî sadece Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Dilediği kullarını muhabbete mazhar kılan Vedûd Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kullarının biricik senet ve dayanağı, onlara nimetler gönderen yegâne Mün’im Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Zâhir ve Bâtın Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Alîm ü Hakîm Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Ğafûr u Şekûr Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Herkesin hamd ü senasının biricik mercii Hamîd ü Mecîd Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Durumuna göre herkese iyilikte bulunan, donanım, konum ve liyakate göre bol bol merhamet eden Berr u Rahîm Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kerîm ü Halîm Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Varlığına bir başlangıç ve son olmayan Kadîm ve Bâkî Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Eşi, benzeri olmayan yegâne gâlip ve Azîz, dilediğini aziz kılan ve şereflendiren Muizz Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Azamet ve izzet tahtının biricik sahibi Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Her şey hükmü altında olan ve bütün noksanlardan müberrâ bulunan Melik ü Kuddûs Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Genişletilecekleri genişleten, ruhlara inşirah veren, her şeyi bereketlendiren Bâsıt u Mübsıt Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Kullarını kölelik zincirlerinden kurtaran Mu’tiku’r-rikâb Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Yükseklerde bulutlar meydana getiren Münşiü’s-sehâb Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Sonsuz şefkat ve nimet sahibi Hannân ü Mennân Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Semada ve arzda bulunan bütün varlıkları mevhibeleriyle kuşatan ve verdiği nimetlerden dolayı onları hesaba çeken Deyyân yalnız Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Nimet ve ihsan Sahibi Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Şanı yüce olan ve eşi-benzeri olmayan şeyler yaratan Refî’ u Bedî’ Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Dilediğini yücelten ve dilediğine faydalı şeyler veren Râfi’ ve Nâfî’ Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Mâlikü’l-mülk Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Allâmü’l-Ğuyûb Sensin ve hamd yalnız Sana mahsustur.

Allahım! Ma’bud-u bi’l-hak ve Maksud-u bi’l-istihkak, Yüceler Yücesi Allah Sensin. “Allah’tır gerçek İlah! O’ndan başka yoktur ilah. Görünmeyen ve görünen her şeyi bilir. O Rahman’dır, Rahîm’dir. Allah’tır gerçek İlah! O’ndan başka yoktur ilah! O Melik’tir, Kuddûs’tür, Selâm’dır. Mü’min’dir, Müheymin’dir, Aziz’dir, Cebbar’dır, Mütekebbir’dir. Allah, müşriklerin iddialarından münezzeh ve yücedir. Allah o gerçek İlahtır ki Hâlık’tır, Bârî’dir, Musavvir’dir. Hâsılı, en güzel isimler ve vasıflar O’nundur. Göklerde ve yerde ne varsa hepsi O’nu tesbih ve tenzih eder. O, Azîz’dir, Hakîm’dir.” “Bir kere azmettin mi, yalnız Allah’a tevekkül et! Allah muhakkak ki Kendisine dayanıp güvenenleri sever.” “Buna rağmen aldırmaz, yüz çevirirlerse, ey Resûlüm de ki: Allah bana yeter. O’ndan başka ilah yoktur. Ben yalnız O’na dayanırım. Çünkü O, büyük Arş’ın, muazzam hükümranlığın sahibidir.” “Allah’a dayanıp güvenene Allah kâfidir. Allah buyruğunu elbette yerine getirir. Gerçekten Allah her şey için bir ölçü, her iş için bir vâde belirlemiştir.” Allah (celle celâluhû) dilediği gibi takdîr eder ve gerçek havl ve kuvvet O, ululuk ve azamet tahtının yegâne Sultanı’na aittir. Salât ü selâm, Efendiler Efendisi Hazreti Muhammed’e, âline ve ashâbına olsun.

Hizbü’n-Necât

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

İsimlerin en güzeli olan Allah’ın adıyla. Arz ve semanın Rabbi Allah’ın adıyla. Zikredildiğinde öldürücü zehir ve hastalıkların bile zarar veremediği Allah’ın adıyla ki, O, Semî’ ve Alîm’dir; her şeyi işitir, her şeyi bilir. “Allah’tan bir yardım ve yakında gerçekleşecek bir zafer! Müminlere bunları müjdele!” “O Evvel’dir, Âhir’dir, Zâhir’dir, Bâtın’dır. O her şeyi bilendir.” Gerçek güç ve kuvvetin yagâne sahibi olan Allah, Aliyy ü Azîm’dir. Ben de kovulmuş olan şeytanın şerrinden Semî’ ve Alîm Allah’a sığınır, her işime olduğu gibi duama da Rahman ve Rahîm Allah’ın yüce ismiyle başlarım.

Ey Yüceler Yücesi Allahım! Ey Merhametliler Merhametlisi! İşte bir kez daha huzuruna geldik, merhametine iltica ettik. Yarattıklarının sayısı.. arşının ağırlığı.. Zâtının hoşnutluğu.. Zâtının nuru.. ilminin nihayetsizliği.. kadrinin inayeti.. kudretinin enginliği.. şükrünün hakikati.. rahmetinin müntehası.. meşîetinin idrâk ve nüfûzu.. Yüce Zâtının külliyyeti.. ulvî sıfatlarının bütünü.. vasıflarının tamamı.. birbirinden âlî ve güzel isimlerinin nihayetsizliği.. sırrının gizliliği.. örtüp korumanın güzelliği.. iyilik ve ihsanlarının cezâlet ve bolluğu.. lütuflarının güzelliği.. cömertliğinin feyzi.. gazabının şiddeti.. onun önünde olan rahmetinin sebkati.. tekvînî ve teşrîî kelimelerinin adedi.. nüfûzunun sınırsızlığı.. ferdâniyetinin tefrîdi.. vahdâniyetinin tevhîdi.. bekânın bekâsı.. evkâtının sermediyeti.. rubûbiyyetinin izzeti.. azametin.. kibriyan.. şânın.. celâlin.. cemâlin.. kemâlin.. ef’âlin.. üstünlük ve hâkimiyetin.. melekûtiyyetin.. cebbâriyyetin.. şefkat ve merhametinin ifadesi olan hannâniyyetin.. nimetlerinin bolluğunu ifade eden mennâniyyetin.. hamdin.. ululuk ve mecdin.. utûfet ve şefkatin.. lütfun.. iyiliğin.. in’âmın.. ihsanın.. hakkın ve hakkının hakkı hürmetine Senden dileniyorum: Bütün tasalardan, gamlardan, tâundan, vebadan, beladan, dünyada ve âhirette başımıza gelebilecek bütün âfetlerden bize şifa bahşet ve çıkış yolları göster.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), bütün enbiya ve mürselîne, Efendimiz’in temizlerden temiz, durulardan duru ehline, kerîmlerden kerîm, iyilerden iyi ashâbına salât ve selâm eyle.

Hizbü’t-Teshîr33

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey Yüce Allahım! Beni uykudan münezzeh olan görüp gözetmenle koru ve asla dokunulamayan, dokunulup zarar verilemeyen hıfz u sıyanet seralarına al. Sen Erhamürrâhimînsin. Lütfen ve keremen, kudret ve rahmetinle her zaman yanımda ol. Sen benim tek güven ve reca kaynağımsın. Senin bana in’am ve ihsanda bulunduğun fakat karşılığında benim çok az şükrettiğim ne kadar çok nimetlerin ve yine bana beni göstermek için imtihana tâbî tuttuğun ama benim çok az sabrettiğim nice imtihanların vardır. Ey nimetlerine karşılık çok az şükretmeme rağmen beni yine de mahrum bırakmayan! Ey bir imtihan unsuru olarak göndermiş olduğu belalar karşısında çok az sabretmeme rağmen yine de bana hizlan ve hüsran yaşatmayan! Ey beni hata üstüne hata, günah üstüne günah içinde görmesine rağmen rezil, perişan ve rüsvay etmeyen! Ey iyilik ve ihsanları inkıtâya uğramadan hep devam eden! Ey sayılamayacak kadar çok nimetler bahşeden! Ey Yüceler Yücesi, Merhametliler Merhametlisi! Senden, âlemler içinde Seyyidinâ Hazreti İbrahim (aleyhisselâm) ve ehline salât ettiğin gibi, Efendimiz (aleyhisssalâtü vesselâm) ve ehline de salât eylemeni diliyorum.

Allahım! Senin kullarından (falanın)34 güç, kuvvet ve hâkimiyeti var. Onun duyduklarını, gördüklerini, kalbindekileri ve dilindekileri benim salâh ve maslahatım istikametinde tebdîl eyle. Ben ancak Senin inayetinle onun kötülük ve zararlarından emin olabilirim.

Allahım! O kulunun şerlerinden Senin inayet ve merhametine sığınıyorum.

Allahım! Dünyam ile dinime, takva ile de âhiretime yardım et. Benim için gizli olan ve bilemediğim hususlarda beni muhafaza buyur. Karşı karşıya kaldığım durumlarda da beni kendimle, kendi aczimle başbaşa bırakma. Ey kullarının işlediği günahlar asla Yüce Zâtına zarar veremeyen ve kullarını bağışlamak hazinelerinden hiçbir şey eksiltmeyen Yüce Rabbim! O, hazinelerinden bir şey eksiltmeyen mağfiretini bana da lutfet ve Yüce Zâtına zarar veremeyen o günahları benim için de affet!

Ey Yegâne İlahımız! Senden afv u mağfiretin hususunda recâ ve ümit, sabır ve bol rızık diliyoruz. Her türlü bela ve musibet karşısında afiyet diliyoruz. Lütfettiğin o afiyete karşı içimizi şükür hisleriyle doldurmanı diliyoruz. Ve Senden, başkalarına karşı gönül tokluğu ve istiğna diliyoruz. Ey havl ve kuvvetin yegâne sahibi, ululuk ve azamet tahtının biricik Sultanı Rabbimiz! Efendimiz Hazreti Muhammed’e, tertemiz, pırıl pırıl aile efradına ve bütün ashabına salât ü selam eyle ve o salavât hürmetine dualarımızı kabul buyur.

Düşmanı Mağlup Etmek ve
Şakîleri Dize Getirmek İçin Okunan
Hizbü’l-Âyât

Büyük Allah’tır. O’na sonsuz hamd ü senalar olsun. Biz sabah-akşam O’nu takdis ve tenzih ederiz. O’nun nihayetsiz salât ve selâmı Efendimiz Hazreti Muhammed’in ve bütün âl ü ashâbının üzerine olsun.

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

“Mûsâ’dan sonra İsrailoğullarının ileri gelenlerine dikkat ettin mi? O vakit onlar aralarındaki Peygambere: Ne olur, bize bir hükümdar tayin et, biz de Allah yolunda cihad edelim! demişlerdi. O cevaben: Ya savaşma emri size farz kılınır, siz de savaşmazsanız? deyince onlar: Ne diye Allah yolunda cihad etmeyelim ki vatanlarından çıkarılan biz, çoluk çocuğundan ayrı düşenler yine biziz! dediler. Fakat savaşma kendilerine farz kılınınca içlerinden pek azı hariç, hepsi dönüverdiler. Allah o zalimleri pek iyi bilir.” Ve Allah dilediğini yapmaya Kadîr’dir. “’Allah fakirdir biz ise zenginiz.’ diyenlerin sözlerini Allah elbette işitmiştir. Ama Biz onların dedikleri bu sözü ve peygamberleri haksız yere öldürmelerini yazacağız ve “Tadın bakalım o yakıcı cezayı!” diyeceğiz.” Dilediğini dilediği gibi icrâ eden kuvvet sahibi Kaviyy O’dur ve O’nun hiçbir yardımcıya ihtiyacı yoktur. “Baksana o kimselere ki, savaş zamanı değilken kendilerine: Savaşa sebebiyet vermeyin, namazı hakkıyla îfa edin, zekâtı verin! denilmişti. Sonra onlara savaşma farz kılınınca, onlardan bir kısmı insanlardan, Allah’tan korkarcasına, hatta daha fazla korkup şöyle diyorlar: Rabbenâ, niçin bize harbi farz kıldın? Bize biraz daha mühlet verseydin ya! Onlara de ki: Dünya zevki pek azdır, âhiret ise günahlardan sakınanlar için sırf hayırdır ve size kıl kadar olsun haksızlık yapılmaz.” Kahhâr olan Allah, ısrarla isyan ve tuğyana dalanları kahrıyla dize getirir ve Kendi iradesine râm eder. “Onlara Âdem’in iki oğlunun gerçek olan haberini oku: Onların her ikisi birer kurban takdim etmişlerdi de birininki kabul edilmiş, öbürününki kabul edilmemişti. Kurbanı kabul edilmeyen, kardeşine: ‘Seni öldüreceğim’ dedi. O da: ‘Allah, ancak müttakilerden kabul buyurur” dedi.’ Allah Zâtında mukaddes ve münezzeh, fiillerinde mutahhir ve munazzif bir Kuddüs’tür. Dilediğine hidayetini lutfeder. “’Göklerin ve yerin Rabbi kimdir?’ de! Onların da kabul ettiği gerçeği sen açıkla: ‘Allah’tır!’ de! Ama siz kalkmış, O’ndan başka, ne kendilerine gelen bir belayı uzaklaştırmaya ve ne de kendilerine bir fayda sağlamaya gücü yetmeyen bir takım tanrılar edinmişsiniz. De ki: ‘Hiç kör ile gören bir olur mu? Yahut karanlıklarla aydınlık bir olur mu? Yoksa Allah’ın yarattığı gibi yaratan ortaklar buldular da yaratma işi kendilerine şüpheli mi geldi?’ De ki: ‘Her şeyin yaratıcısı Allah’tır. O tektir, her şeyin üstünde mutlak Hâkim’dir.” Allah Kendi Kendine kâim olan ve her şey ayakta tutmasıyla ayakta duran Kayyûm’dur. O, kudretiyle dilediğine rızık verir.

Allahım! Sen ezelî ilminle, mahlûkatının umûruna sonradan muttali olmaktan müstağnisin. Kullarının hâllerini başkalarına ilandan da müstağnisin; onların ayıp ve kusurlarını örter ve başkalarına ifşa etmezsin.

Allahım! Sen daha iyi biliyorsun ki, zalim güçlendikçe güçlendi fakat bunun yanında yardım edenler azaldıkça azaldı. Sen her şeyi bildiğin gibi bunu da bilen Âlim, her icraatında adl ü istikameti takip eden Adl ve her şeyi hall ü fasl eyleyen Hakem’sin.

Allahım! Kullarından biri35 bana/bize çok zulüm yaptı, çok kötülükte bulundu ve Senin daha iyi bildiğin üzere değişik şekillerde eziyette bulundu. Buna da Senden başkası şahit olmadı. O, Senin ona karşı olan hilminin hikmetini anlamadı ve haddini aşarak bana taaddîde bulundu. Bana zulmetti, düşmanlık yaptı, iftira ve bühtanla saldırdı, kötü muamelede bulundu ve âsîce davrandı. O zalimin karşısında ben çok aciz kaldım Allahım! Fakat Senin kudretin her şeye yettiği gibi onu durdurmaya da yeter. Ey gazabıyla, bütün gökler ve yerler gazaplanan Kudreti Sonsuz! O zalimi Sana havale ediyorum.

Allahım! Haddimi aşıp da Sana saygısızlıkta bulunurum endişesiyle, “aleyke bih” deyip onu Sana havale ettim. Onun zulmünü Senin yüce dergâhına arzettim. O zulmün bertaraf edilmesini de Senin masum kullarına olan keremine bağladım; ona dayandım, ona güvendim.

Allahım! O zalimi ve onun gibi ısrarla mazlum insanlara zulmeden zalimleri önlerinden, arkalarından, sağlarından, sollarından, üstlerinden ve altlarından göndereceğin cezalarla cezalandır.

Allahım! Onu “mutlak galip, tam muktedir olan Allah’ın şanına yaraşır tarzda” cezalandır.

Allahım! Yüce Kitabında, “halkı zalim olan ülkeleri cezaya çarptırdığı zaman Rabbinin çarpması işte böyle olur! Şüphesiz ki O’nun çarpması pek acı, pek çetindir!” ferman ediyorsun. İşte bu zalimi de öylece cezaya çarptır.

Allahım! Şayet ona bir süre daha mühlet vereceksen, ne olur, onu bela hapsinde tut ve hakkındaki hükmünü infaz buyurana kadar zulmetmesini engelle.

Allahım! Bu Senin adaletindir. Nice hikmetlere binaen onu kavî, bu kulunu da zayıf yaratmışsın. Ben de onun sûrî gücü karşısında Senin gerçek güç ve kudretine sığınıyorum.

Allahım! Bize zulmedene karşı sadece Senin yardımını dileniyor ve –şayet ıslah olmayacaklarsa- azabınla onları durdurmanı diliyoruz.

Allahım! O zalime âhirette bir pay vermediğin gibi, dünyadaki payını da elinden al. Sen, kudret ve keremi sonsuz Eazz ü Ekrem’sin. “Bütün milletler içinde selâm olsun Nuh’a.(3 defa)” Ve selâm olsun Cercîs’e (aleyhisselâm).

Ey Yüceler Yücesi Allahım! Her kim bizim ve sevdiklerimizin hakkında bir kötülük yahut bir komplo düşünür ve kurarsa, Senden dileniyoruz ey Yüce Mevlâmız, kudret-i mukaddesenle, onu ayaklarından sars ve düşündüğü kötülükle kendisini cezalandır.

Allahım! Zulüm ve haksızlığı kendisine meslek edinen o zalimi belalarla gam ve tasaya boğ, musibetlerin altında inlet, kurduğu tuzakları başına çevir ve sonu gelmeyen belalara müptela kıl.

Allahım! Muhakkak ki Sen, kudreti her şeye yeten Kâdir-i Mutlak’sın.

Ey Yüceler Yücesi Rabbimiz! Sen Merhametliler Merhametlisisin! Sonsuz rahmetine iltica ediyor ve Senden bizi o zalimin elinden kurtarmanı diliyoruz. Lütfen ve keremen dualarımızı kabul buyur ve bizi onun zulmünden halâs eyle. Senin bütün rasüllerine bir kez daha selâm ediyor ve hamd ü senalarımızı yeniden yüce dergâhına arz ediyoruz Allahım! Ne olur, dualarımızı lütfunla kabul buyur.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), paklardan pak ehline, iyilerden iyi ashâbına salât ü selâm eyle.

Fatiha-i Şerîfe Münacaatı

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

“Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Hamd Âlemlerin Rabbi Allah’a mahsustur.” O, gökleri ve yerleri ayakta tutan Kayyûm’dur. Bütün mahlûkatın Hâlık’ı O’dur. Ariflerin basiretlerini marifet ve yakîn nurlarıyla tenvîr eden, beşerî sıfatlardan sıyrılıp ahlâk-ı âliye-i Kur’âniye ile mütehallik olan kullarının sırlarını esbab-ı âdiye ile elde edilemeyecek kadar büyük kurb ve temkin cezbelerinin mevhibeleriyle donatan ve tevhîd hakikatine ermiş muvahhid kullarının kalblerindeki kilitleri tevhid anahtarları ile açan yine O’dur. Beni ve yedi iklim dört bucağı yaratan, yağmurları yağdıran, her biri bir sanat harikası olan gökcisimlerini semalarda yüzdüren Yüce Yaratıcımın onunla benden hoşnut olacağı ve nezdinde benim için bir koruma ve sıyanet vesilesi sayacağı bir hamd ile O’na hamd ederim. O, Âlemlerin Rabbi Allah’tır. Göklerin ve yerlerin Rabbi O’dur. Evvelkilerin ve sonrakilerin ve bütün melâikenin Rabbi de yalnız O’dur.

“O, Rahman ve Rahîm’dir.” Aliyy, Azîm, Ezelî, Kadîr, Semî’, Basîr ve Alîm’dir. Bütün bölgeleriyle yerküreyi döşeyip yerleşime hazırlayan, kulları arasında Musa Kelîmullah’ı Rabbiyle farklı bir konuşma tarzına mazhar kılan, Efendimiz Hazreti Muhammed’i (sallallahu aleyhi ve sellem) diğer enbiya ve mürselîn arasında, nübüvvet davasında son sözün hatibi olmak gibi nice üstün payelerle serfiraz kılan, çürüyüp dağılmış kemiklere hayat veren, Yüce Zâtını azîm ve celîl olan, ayrıca içlerinde her hastalığın şifası, her derdin devası ve her fakirliğin ğınası bulunan Rahman ve Rahîm isimleriyle tesmiye eden O Yüceler Yücesidir.

“O, Din gününün, hesap gününün tek Hâkimidir.” Latîf, Habîr, Hakk ve Mübîn’dir. Mülkünde hükmüne karşı gelecek hiçbir güç ve merci olmadığı gibi, icraat-ı Sübhaniyesinde Kendisinden başka bir müdebbir, O’na işaret gösteren ya da yardım eden bir müşîr ve muîn de asla yoktur. Zira o kâinattaki bütün varlıkların hepsinden önce var olan Vâcibü’l-Vücuddur. Her şey var olabilmek için O’nun yaratmasına muhtaçtır. Ey Âlemlerin Rabbi ve Din gününün Mâliki Allahım! Bütün şeytanlardan ve zalim sultanlardan beni koru. Yakından ya da uzaktan gelebilecek bütün zarar ve kötülüklere karşı benim yardımcım ol.

Allahım! Benim yüzümü değişik hasletlere sahip insanlar arasında Senin müttaki kullarının bulunduğu cihete tevcîh buyur!

“(Haydi öyleyse deyiniz): Yalnız Sana ibadet eder, yalnız senden medet umarız.” Ey biricik Mevlâmız! Evet, ikrarımız odur ki, “yalnız Sana ibadet ederiz.” Yalnız Sana inanırız. Kusurlarımızı itiraf eder, bütün günahlarımızdan dolayı bağışlamanı ve tevbelerimizi, teveccühlerimizi kabul buyurmanı dileriz. Şehadet ederiz ki Allahım, Senden başka bir ilah yoktur. Sen Tek’sin; Senin ortağın yoktur. Benzerin ve zıddın da yoktur. Sen kullarına mahsus çocuk ve anne-baba olma gibi avârızdan da münezzeh, muallâ ve müberrâsın. Her türlü keyfiyet ve kemmiyet ifade eden hususlardan müberrâ olduğun gibi cismaniyete ait avârız ve nekâisten de münezzehsin. Yine şehadet ederiz ki, Yüce Zâtının en parlak aynası olan Hazreti Muhammed (aleyhi efdalüssalavât ve ekmelüttahiyyât) Senin bütün mahlûkata Gaybın Son Habercisi olarak ba’s buyurduğun kulun ve Resûlündür. O Nebîler Sultanı’na, ashâbına, ezvâcına ve bütün enbiya ve mürselîne salât ve selâm eyle Allahım! “Yardımı yalnız Senden bekleriz.” Allahım! Ben de Sana daha güzel kulluk yapabilmek, ihtiyaçlarımı te’min edebilmek ve dünyada ve âhirette bütün işlerimde en güzel neticeye ulaşabilmek için yalnız Senin inayetini diliyor ve sadece onu gözlüyorum.

“Bizi doğru yola, Sana doğru varan yola ilet.” İslâm’ın nazarî ve amelî hususlarında temrinat yapa yapa onu tabiatının bir parçası hâline getirerek, bir ölçüde nefsini aşmaya muvaffak olmuş ve nihayet Kendisine sır kapıları aralanmış ve ilahî eltâfın sağanak sağanak yağdığı harikalar iklimine ulaşmış takvîm ve istikamet ehlinin yoluna ilet. İbadet ü taatlarında, Cenab-ı Hakk’ın emir, istek ve ihsanlarının dışında her şeye kapanmış, abd ve Ma’bûd münasebetlerinde sır tutucu, yaptığı şeyleri Hakk’ın teftişine arz mülahazasıyla yapan ve işlerini Allah’a havâle hususunda “gassâlin elindeki meyyit” gibi davranan ihlas ve teslîm ehli kullarının yoluna ilet.

“Nimet ve lütfuna nâil ettiklerinin yoluna ilet.” Nimetlerine mazhar kıldığın “nebîlerin, sıddıkların, şehitlerin ve salih kimselerin” yoluna ilet. Ey bütün âlemlerin dizginlerini yed-i kudretinde tutan Yüce Allahım! Ne olur, bu kulundan razı ve hoşnut ol ve lütuflarını başından aşağıya sağanak sağanak yağdır. “Ya Rabbî! Sensin İlah, Senden başka yoktur ilah. Sübhansın, bütün noksanlardan münezzehsin. Doğrusu kendime zulmettim, yazık ettim. Affını bekliyorum Rabbim!”

Allahım! Senden bu isimlerin rûhâniyetini bana musahhar kılmanı, onlarla beni Sana kulluğun hakikatine ulaştırmanı ve göz açıp kapayıncaya kadar bile olsa Sana isyandan korumanı diliyorum. Ey sonsuz lütufların Sahibi Allahım! Sürpriz lütuflarınla imdadıma yetiş, beni arzularıma ulaştır ve her türlü zarardan muhafaza buyur.

“Gazaba uğrayanların ve sapkınların yoluna değil.” Beni gazabına uğratma Allahım! Beni Sana ulaştıracak yolu benim için kolay, düz ve pürüzsüz hale getir. Senden dilediklerimi bana kolaylıkla lutfet. Sen, şüphe yok ki, dilediğini yapmaya muktedirsin. Ey dalâlet içindekileri hidayete eriştiren Allahım! Senden gayrı hidayet edici bir Hâdî yoktur. “Ey Bâri! (3 defa)” “Ey Bâis! (3 defa)” Ey her zorluk Kendisi için pek kolay olan Rabbim! Her türlü şerden, yere girenlerin, yerde olanların, yerden çıkanların, gökten inenlerin ve göğe yükselenlerin, aslan gibi yırtıcı hayvanların, akrep ve yılan gibi zehirli sürüngenlerin, vadileri tutmuş olan cinlerin, İblis’in ve onun evlat ve çırakları sayılan diğer şeytanların şerlerinden beni koru. Ey Allahım! Ey Rabbim! Ey Rabbim! Ey her şeyin Rabbi! Ey bütün âlemlerin ve içindekilerin yegâne Mâliki! Ey hastalıklara şifa veren! Ey Vedûd! Ey Ğaniyy! “Sensin İlah, Senden başka yoktur ilah. Sübhansın, bütün noksanlardan münezzehsin. Doğrusu kendime zulmettim, yazık ettim. Affını bekliyorum Rabbim!” “İyyâke na’büdü ve iyyâke nestaîn” hakkı için “bana yardım et. (3 defa)” Allahım! Beni engin rızık deryalarına daldır, fazl u kereminle bana ihsanlarda bulun ve nimetlerini başımdan aşağıya sağanak sağanak yağdır. Rabbim! Sürpriz ihsanlarınla imdadıma yetiş ve ey Merhametliler Merhametlisi, ey Âlemlerin Rabbi! Rahmetinle beni sarıp sarmala. Ey mahzun kullarına fereç ve mahreçler ihsan ederek onların hüznünü gideren Allahım! Benim tasa ve hüzünlerimi de gider. “Ey “yardım, yardım!” diye nida eden kullarına yardımlar gönderen Allahım! (3 defa)” “Ey inayeti sonsuz! Bana da inayet et! (3 defa)” “Ey kullarının her istek ve ihtiyacına yeten Kâfî! (3 defa)” “Ne göktekiler ne de yerdekiler için Senden başka ilah yoktur. Ya Rab! Ya Rab! Ne olur, benim istek ve ihtiyaçlarımı da karşıla. (3 defa)” Korkup çekindiğim bela ve musibetlerden beni halâs eyle. Bütün tasalarımı izale buyur. Ey kederli kullarının tasalarını gideren! Ey bir inayet eli gözeten kullarına eşsiz inayetiyle yardım eden! Ey yalnız Kendisine kullukta bulunup, yine yalnız Kendisinden yardım beklediğimiz Yüceler Yücesi! “Ey Rabbim! (3 defa)” “Ey Efendim, ey Seyyidler Seyyidi! (3 defa)” “Ey Mevlâm! (3 defa)” “Ey Allahım! (3 defa)” “Ey Rahman! (3 defa)” “Ey Rahîm! (3 defa)” “Ey Mâlik! (3 defa)” “Ey Latîf! (3 defa)” Senin fazlına ve kudretine iltica ediyor, mülk ve melekût hakkı için, Latîf ismin ve bu sure-i azîme-i şerîfeye müvekkel melek hatırına işlerimi kolaylaştırmanı, rızkımı bollaştırmanı, dünyada ve âhirette ihtiyaçlarımı lutfetmeni diliyorum.

Allahım! Bize musallat olan zalim(ler)i Sen “mutlak galip, tam muktedir olan Allah’ın şanına yaraşır şekilde” cezalandır. Ona, Müntakim isminin tecellîlerini tattır. Damarları kuruyacak ve hastalık illetini bir elbise gibi vücuduna kuşanacak şekilde onun bedenini illete maruz bırak. Ey Azîz! Ey mazlumların intikamını alan Zü’ntikâm! Kitab-ı Azîzinde, Nebiy-yi Kerîm’inin lisanıyla “Sebu’l-Mesânî” diye isimlendirdiğin Fâtihatü’l-Kitap sure-i celîlesi hakkı için, o sureye koyduğun sırlar ve sırlı kelimeler hakkı için, ey Fettâh, binler binler “Bismillahirrahmanirrahîm” hatırına, binler binler “lâ havle velâ kuvvete illâ billâhilaliyyilazîm” hürmetine, evliyâ ve asfiyâ kullarına açtığın yüce hakikatlere benim basar ve basiretimi, benim kalbimi de aç. Sana sonsuz hamd ve sena olsun ey Âlemlerin Yegâne Rabbi!

Nur Duası

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey birbirinden güzel isimlerinden biri de Nur olan Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) nâm-ı celîli hürmetine gözüme nur ver.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) fiili hürmetine gözüme nur ver.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) sırrı hürmetine gözüme nur ver.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) sıdkı hürmetine gözüme nur ver.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) hilmi hürmetine gözüme nur ver. Ey Nurların Nuru, ey bütün nurların biricik kaynağı, ey bütün eşyayı nurlandıran Allahım; ey Şâfî, ey Kâfî, ey Muâfî! Şu güzellerden güzel isimlerin hürmetine Kalbimi marifetinle tenvîr buyur. “Ey Allahım! (3 defa)”

Saadet Duası

İlk Dua: Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Ey Hayy u Kayyûm! Rahmetine muhtacım; Senden onu dileniyorum.

İkinci Dua: Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Ey Yüce Allahım! Beni meccânen yarattın, meccânen rızıklandırdın, ne olur, meccânen de bağışla.

Allah’ın Velî Kullarının Kalkanı Olan Dua

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

“Allahım! Kudretinin sıyanetiyle, beni düşmanların tuzaklarından koru. Lütfunla eşkıyanın sû-i kastlarından halâs eyle. Kahredenlerin kahrından, zalimlerin zulmünden, çekememezlik ve kıskançlık girdabına kapılmış hasetçilerin komplolarından, fesat peşinde koşan şakîlerin ta’n u teşnîlerinden, ısrarla şer peşinde dolaşan kötü insanların şamatasından ve dillerine düşmekten de yine Sana sığınıyorum ey Âlemlerin Rabbi olan Allahım! (7 defa)”

Bütün Meşâyihin Evrâdı

Rahmetten ve huzurdan kovulmuş olan şeytanın şerrinden Yüce Allah’a sığınır, duama Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla başlarım. İhsan ettiği nimetlere mukabil hamd olsun O Yüce Allah’a. Nimetlerinin artarak devamına vesile olacak bir hamd ile O’na hamd ü senalar olsun. Bilebildiğimiz ve bilemediğimiz bütün nimetlerine karşı bilebildiğimiz ve bilemediğimiz bütün hamd ü senalarla Yüce Allah’a hamd olsun. Küfür ve dalâlet dışında her hâl için hamd olsun Yüce Rabbimize.

“Allahım! Mağfiretini dileniyorum, beni bağışla. (3 defa)” Sen azamet tahtının biricik Sultanısın. Senden başka bir ilah yoktur. Hayy ve Kayyûm Sensin. Sana teveccüh ediyor, huzurunda bütün günahlarımdan dolayı bir kez daha tevbe ve istiğfarda bulunuyorum. Sen samimiyetle dergâhına yönelen kullarının tevbelerini kabul buyuran rahmeti bol bir Tevvâb ü Rahîmsin.

Allahım! Selam Sensin, bütün kusurlardan sâlimsin ve herkes için selâmet kaynağısın. Bütün selâmlar Sana râcidir. Bizi de selâmla karşıla Allahım ve fazl u kereminle Senin mutlak selâmet yurdun olan Cennet’ine al. Ey celâl ve ikram sahibi! Bereket Senin şiarın, ululuk da şanındır. “Allahım! Bizi Cehennem ateşinden koru. (3 defa)” Bizi ebrâr kullarınla beraber Cennet’ine al. Ey kullarını koruyan Allahım! Bunu Senin engin affından diliyoruz.

Allah’tan başka bir ilah yoktur. Yegâne İlah O’dur; O’nun ortağı yoktur. Mülk O’nundur; hamd yalnız O’na mahsustur. Hayat veren O, verdiği hayatı geri alan O’dur. O’nun hayatı Kendindendir; O Ezelî olduğu gibi Ebedîdir. Dâimî ve Bâkî’dir. Hayır ve güzellik O’nun elindedir. O, celâl ve ikram Sahibidir. O her şeye Kâdir’dir. Her şeyin dönüşü de yalnız O’nadır.

Allah’tan gayrı ilah yoktur. O ulûhiyet ve rubûbiyetinde Tek’tir. Vaadine sâdıktır. Kuluna yardım eder. Ordusunu azîz kılar. Kulunun günahlarını bağışlar. Düşmanlık yapan hizipleri, hiçbir yardıma muhtaç olmadan Kendi kudretiyle hezimete uğratır. O, Ezelî olduğu gibi Ebedî’dir; O’ndan sonra hiçbir şey yoktur. Allah’tan başka ilah yoktur. Gerçek havl ve kuvvet Allah’a aittir. Biz de sadece O’na ibadet ederiz. Nimet O’ndan, fazl u ihsan O’ndandır; en güzel senâ da O’na mahsustur. Kâfirler hoşlanmasalar da, biz Allah’ın yegâne ilah olduğunu ikrar eder ve dinimizi yalnız O’na has kılarız.

Melik ve Cebbâr Allah’tan başka ilah yoktur. Azîz ve Ğaffâr Allah’tan başka ilah yoktur. Vâhid ve Kahhâr Allah’tan başka ilah yoktur. Müheymin ve Settâr Allah’tan başka ilah yoktur. Kebîr ve Müteâl Allah’tan başka ilah yoktur. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun şanı başları döndürecek kadar yücedir. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun senası pek büyük, pek uludur. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun lütufları her şeyi kuşatır. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun şanı pek yücedir. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun ihsanları şumüllüdür. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun kibriyası müteâldir. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun esmâ-i hüsnası mukaddestir. Allah’tan başka ilah yoktur ve O’nun sıfât-ı ulyâsı münezzehtir.

Halîm ve Kerîm Allah’tan başka ilah yoktur. Hayy ve Azîm Allah’tan başka ilah yoktur. Ğafûr ve Rahîm Allah’tan başka ilah yoktur. Şekûr ve Halîm Allah’tan başka ilah yoktur. Evvel ve Kadîm Allah’tan başka ilah yoktur. Âhir ve Mukîm Allah’tan başka ilah yoktur. Ezel ve Ebed Sultanı Allah’tan başka ilah yoktur. Vâhid ve Ehad Allah’tan başka ilah yoktur. Ferd ve Samed Allah’tan başka ilah yoktur. Kayyûm ve Sermed Allah’tan başka ilah yoktur. Allah’tan başka ilah yoktur ve O, eş ve evlat edinmek gibi mahlûkata mahsus avârız ve nekâisten münezzehtir, müberrâdır, muallâdır. Allah’tan başka ilah yoktur. “O, ne doğurmuş, ne de doğurulmuştur. Ne de herhangi bir şey O’na denk olmuştur.”

Her yerde sadece Kendisine ibadet edilen yegâne Ma’bûd Allah’tan başka bir ilah yoktur. Her dilde zikredilen biricik Mezkûr Allah’tan başka bir ilah yoktur. Her iyiliğine mukabil Yüce Zâtına karşı şükürle gerilime geçilen yegâne Meşkûr Allah’tan başka bir ilah yoktur. Her an ayrı bir işte, ayrı bir şe’nde bulunan Allah’tan başka bir ilah yoktur. Allah’tan başka bir ilah yoktur ve yalnız O’na iman edilir. Allah’tan başka bir ilah yoktur ve emn ü eman O’ndan gelir. Allah’tan başka bir ilah yoktur ve emanetler yalnız O’nun nezdinde güvende olur ve gerçek değerini bulur; kâr içinde kâra kavuşur. En büyük hak ve hakikat, “Allah’tan başka bir ilah yoktur” gerçeğidir. İman ve sıdk ile söylenecek en yüce gerçek, “Allah’tan başka bir ilah yoktur” hakikatidir. Allah’tan başka bir ilah yoktur; sıdk ile iman edilecek en yüce gerçek budur. Allah’tan başka bir ilah yoktur; her lütuf ve rahmet O’ndan gelip bize ulaşır. Allah’tan başka bir ilah yoktur; kulluk ve kölelik bir tek O’na olur.

Vahdaniyet, Ferdaniyet, Kadîmiyet, Ezeliyet ve Ebediyet Sahibi Allah’tan başka bir ilah yoktur. O’nun zıddı, niddi, şebîhi, şerîki, nazîri, müşîri, vezîri de yoktur. O, çocuk sahibi olmak gibi mahlûkata mahsus avârızdan berîdir. Hazreti Muhammed (aleyhi efdalüssalavât ve ekmelüttahiyyât) Efendimiz, O’nun emir ve vahyini yerine getiren kutlu elçisidir.

Yarattıklarının şerrinden Allah’ın tastamam kelimelerine sığınırım. İsimlerin en güzeline sahip olan arzın ve semanın Rabbi Allah’ın ismiyle yardım dilerim. “Yüce namı anılınca ne yerde ne de gökte hiçbir şeyin zarar veremeyeceği Allah’ın adıyla ki, O Semî’ ve Alîm’dir. (3 defa)” Allah’ın adıyla başladım, Allah’a dayandım, işimi Allah’a tefvîz eyledim. Şüphe yok ki O, kullarının her hâlini görür ve bilir. Öldükten sonra bize can verecek, daha sonra da huzuruna alacak Yüce Allahımız’a hamd olsun. Öldükten sonra bize can verecek, ruhumuzu bize iade edecek, daha sonra da huzuruna alacak Yüce Allahımız’a hamd olsun. Bizi dünden bugüne ulaştıran ve bugünümüzü afiyetle lütuflandıran Allah’a hamd olsun. Bizi kulluğa muvaffak kılan Allah’a hamd ediyor, kasten yahut hata ile işlediğimiz günahlarımızdan, noksan ve kusurlarımızdan dolayı da afv u mağfiretini diliyoruz. Hamd olsun karanlıklı geceyi götürüp aydınlık gündüzü getiren Kudreti Sonsuz Allah’a. “Hamd olsun bizden her türlü endişeyi gideren Allah’a! Gerçekten Rabbimiz Ğafûr’dur, Şekûr’dur (çok affedicidir, kullarının amellerini ve şükürlerini kabul edip mükâfatlarını fazlasıyla verir). Çünkü O, lütfu ile bizi devamlı kalınacak olan yerde yerleştirdi. Burada artık bize ne yorgunluk dokunacak, ne de usanç gelecek.” “Hamd ü senalar olsun o Allah’a ki, sözünü gerçekleştirdi ve dilediğimiz yerinde oturacağımız şekilde bizi Cennet’e yerleştirdi. Çalışanların mükâfatları ne güzelmiş!” “’Hamd olsun bizi bu Cennet’e eriştiren Allah’a! Eğer Allah bizi muvaffak kılmasaydı, biz kendiliğimizden yol bulamazdık. Rabbimizin elçilerinin gerçeği bildirdikleri bir kere daha kesinlikle anlaşılmıştır.’ derler. Kendilerine de: ‘İşte güzel işlerinize karşılık, karşınızda duran şu muhteşem Cennet’e vâris kılındınız, buyurun!’ diye nida edilir.”

“Allahım! Senden başka ilah olmadığına ve Efendimiz Hazreti Muhammed’in (aleyhissalâtü vesselâm) Senin kulun ve resûlün olduğuna; Seni, hamele-i arşını, meleklerini ve bütün mahlûkatını şâhit tutarak sabahladık/akşamladık. Huzurunda tevbelerimizi yeniliyor ve bir kez daha afv u mağfiretini diliyoruz. (3 defa)” Allahım! Her nefesten, her göz kırpmadan, her lahzadan, her bakıştan, göklerin ve yerlerin sakinlerinin ve Senin sonsuz ilminde olmuş ve olacakların hepsinin göz ucu ile bakışlarından evvel Sana şu ikrârımızı arz ediyoruz: Merhaba, hoş geldin ey yeni sabah, ey yeni gün ve ey kerîm olan, her şeyi koruyup adaletle tastamam kaydeden şâhit ve kâtip iki mükerrem melek! Allah Teâlâ size selâm etsin. Lütfen bizim için açtığınız sayfanın başına günümüzün bu ilk saatlerinde şu ikrarımızı kaydediniz: “Allah’tan başka bir ilah olmadığına, O’nun yegâne Ma’bûd olduğuna, hiçbir ortağı bulunmadığına şehâdet ederiz. Şehadet ederiz ki Hazreti Muhammed (aleyhissalâtü vesselâm) O’nun kulu, elçisi, habîbi ve seçkinlerden seçkin nebîsidir.” Biz, işte bu şehadetle yaşar, bu şehadet üzere canımızı teslim eder ve yarın inşaallahu teâlâ yine bu şehadetle diriliriz.

Biz ve bütün mülk Allah’a ait olarak sabahladık. Azamet, kibriya, ceberût, saltanat ve hüccet Allah’a aittir. Bütün ihsan ve nimetler de Allah’ındır. Gece, gündüz ve ikisi içerisinde sakin olan ne varsa hepsi Vâhid ü Kahhâr olan Allah’a aittir. İslâm fıtratı ve ihlas/tevhid kelimesi ile Peygamberimiz Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) dini üzerinde ve hiçbir zaman şirke düşmeden hep Hakk’a yönelen ve Müslüman olan atamız İbrahim’in (aleyhisselâm) milletinden olarak sabaha erdik. “Yüce, Yüceler Yücesi, sonsuz mevhibe ve lütufların sahibi olan Rabbim Sübhan’dır; her türlü eksiklikten münezzehtir. (3 defa)”

Allahım! Senden başka ilah yoktur. Sen Sübhansın; Sana sonsuz hamd ü sena ederiz. Biz, Yüce Zâtını Senin sena ettiğin şekilde sena etmekten aciziz. Sen Sübhansın, her türlü noksandan münezzehsin. Biz Seni hakkıyla bilemedik ey Ma’rûf! Sen Sübhansın, bütün eksikliklerden berîsin. Biz Seni hakkıyla zikredemedik ey Mezkûr! Sen Sübhansın, bütün eksikliklerden müberrâsın. Biz Sana hakkıyla şükredemedik ey her dilde Meşkûr! Sen Sübhansın, mükemmel bütün evsâf ile muttasıf, bütün eksikliklerden de berîsin. Biz Sana bihakkın ibadet edemedik ey Ma’bûd! Sen Sübhansın, her türlü noksandan münezzehsin. Biz Sana hakkıyla hamd edemedik ey biricik Mahmûd!

Allah (celle celâluhû) Sübhan’dır ve hamd ü Sena yalnız O’na mahsustur.

Kovulmuş şeytanın şerrinden Semî’ ve Alîm olan Allah’a sığınırım. “Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Bütün hamdler, övgüler Âlemlerin Rabbi Allah’adır. Rahman ve Rahîm O’dur. Din gününün, hesap gününün tek hâkimidir. (Haydi, öyleyse deyiniz): Yalnız Sana ibadet eder, yalnız Senden medet umarız.” Bizi doğru yola, nimet ve lütfuna mazhar ettiklerinin yoluna ilet. Gazaba uğrayanların ve sapkınlarınkine değil.” “Hepinizin ilahı tek ilahtır. O’ndan başka ilah yoktur. Rahman ve Rahîm O’dur.” “Allah o ilahtır ki Kendisinden başka ilah yoktur. Hayy’dır, Kayyûm’dur. Kendisini ne bir uyuklama, ne de uyku tutar. Göklerde ve yerde ne varsa O’nundur. İzni olmadan huzurunda şefaat etmek kimin haddine? Yarattığı mahlûkların önünde, ardında ne var, hepsini bilir. Mahlûklar ise O’nun dilediğinden başka, ilminden hiçbir şey kavrayamazlar. O’nun kürsüsü gökleri ve yeri kaplamıştır. Gökleri ve yeri koruyup gözetmek O’na ağır gelmez; O öyle ulu, öyle büyüktür. Dinde zorlama yoktur. Doğru yol, sapıklıktan; hak, bâtıldan ayrılıp belli olmuştur. Artık kim tağutu reddedip Allah’a iman ederse, işte o, kopması mümkün olmayan en sağlam kulpa yapışmıştır. Allah her şeyi işitir, bilir. Allah iman edenlerin yardımcısıdır, onları karanlıklardan aydınlığa çıkarır. İnkâr edenlerin dostları ise tâğutlar olup onları aydınlıktan karanlıklara götürürler. İşte onlar Cehennemlik kimselerdir ve orada ebedî kalacaklardır.”

“Göklerde ve yerde olan her şey Allah’ındır. Ey insanlar! Siz içinizdeki şeyleri açığa vursanız da, gizleseniz de, Allah sizi onlardan dolayı hesaba çeker. Sonra dilediğini affeder, dilediğini azaba uğratır. Doğrusu Allah her şeye kâdirdir. Peygamber, Rabbi tarafından kendisine ne indirildi ise ona iman etti, müminler de! Onlardan her biri Allah’a, meleklerine, kitaplarına ve peygamberlerine iman etti. ‘O’nun resûllerinden hiçbirini diğerinden ayırt etmeyiz.’ dediler ve eklediler: ‘İşittik ve itaat ettik ya Rabbenâ, affını dileriz, dönüşümüz Sanadır.’ Allah hiçbir kimseyi güç yetiremeyeceği bir şekilde yükümlü tutmaz. Herkesin kazandığı iyilik kendi lehine, işlediği fenalık da kendi aleyhinedir. Ya Rabbenâ! Eğer unuttuk veya kasıtsız olarak yanlış yaptıysak bundan dolayı bizi sorumlu tutma! Ya Rabbenâ! Bizden öncekilere yüklediğin gibi ağır yük yükleme! Ya Rabbenâ! Takat getiremeyeceğimiz şeylerle bizi yükümlü tutma! Affet bizi, lütfen bağışla kusurlarımızı, merhamet buyur bize! Sensin Mevlâmız, yardımcımız! Kâfir topluluklara karşı Sen yardım eyle bize!” “Ey bizim kerîm Rabbimiz! Bizi doğru yola ilettikten sonra kalblerimizi saptırma ve katından bize bir rahmet bağışla. Şüphesiz bağışı bol olan vehhab Sensin Sen! Sen, geleceğinde hiç şüphe olmayan bir günde bütün insanları bir araya toplayacaksın. Allah sözünden asla dönmez.”

“O müttakiler: Ey bizim kerim Rabbimiz, biz iman ettik, günahlarımızı bağışla ve bizi cehennem azabından koru! diye yalvarırlar. Onlar sabırlı, imanlarında sadık ve samimî, Allah’ın huzurunda itaatla divan duran, mallarını hayırda harcayan, seher vakitlerinde Allah’tan af dileyen müminlerdir. Allah’tan başka tanrı bulunmadığına şahit bizzat Allah’tır. Bütün melekler, hak ve adaletten ayrılmayan ehl-i ilim de bu gerçeğe, Aziz ve Hakîm (mutlak galip, tam hüküm ve hikmet sahibi) Allah’tan başka ilah olmadığına şahittirler. Allah katında hak din, İslâm’dır.” “De ki: “Ey mülk ve hâkimiyet sahibi Allahım! Sen mülkü dilediğine verir, dilediğinden onu çeker alırsın! Dilediğini aziz, dilediğini zelîl kılarsın! Her türlü hayır yalnız Senin elindedir! Sen elbette her şeye kâdirsin! Geceyi gündüze katar günü uzatırsın, gündüzü geceye katar geceyi uzatırsın. Ölüden diri, diriden ölü çıkarırsın. Sen dilediğin kimseye sayısız rızıklar verirsin!” “Rabbiniz o Allah’tır ki gökleri ve yeri altı günde yarattı. Sonra da arşa çıktı (hükmünü yürüttü). O Allah ki geceyi, durmadan onu kovalayan gündüze bürür. Güneş, Ay ve bütün yıldızlar hep O’nun buyruğu ile hareket ederler. İyi bilesiniz ki yaratmak da, emretmek de O’na mahsustur. Evet, o Rabbülâlemin olan Allah ne yücedir! Rabbinize için için yalvararak, başka nazarlardan uzak, gizlice dua edin. Gerçekten O, haddi aşanları hiç sevmez. Düzeltilmiş olan ülkeyi ifsat etmeyin! Hem endişe, hem de ümit ile O’na yalvarın. Muhakkak ki Allah’ın rahmeti iyi kimselere yakındır.”

“Size kendi aranızdan öyle bir Peygamber geldi ki zahmete uğramanız ona ağır gelir. Kalbi üstünüze titrer, müminlere karşı pek şefkatli ve merhametlidir. Buna rağmen aldırmaz, yüz çevirirlerse, ey Resûlüm de ki: Allah bana yeter. O’ndan başka tanrı yoktur. Ben yalnız O’na dayanırım. Çünkü O, büyük Arş’ın, muazzam hükümranlığın sahibidir.” “Siz akşama girerken, sabaha çıkarken Allah’ı takdis ve tenzih edin, namaz kılın! Göklerde ve yerde hamd, güzel övgü O’na mahsustur. İkindi vaktinde de, öğleye girerken de, O’nu takdis ve tenzih edin, namaz kılın! O, ölüden diriyi çıkarır, diriden ölüyü çıkarır ve ölmüş toprağa hayat verir. İşte siz de öldükten sonra böylece diriltileceksiniz. O’nun (varlığının ve kudretinin) delillerinden biri: Sizi topraktan yaratmış olmasıdır. Sonra dünyaya yayılmış beşeriyet hâline geldiniz.” “Selâm (Allah’ın dinini tebliğ için gönderilen) bütün resûllere! Ve bütün hamd, Âlemlerin Rabbi olan Allah’a.” Kovulmuş şeytanın şerrinden Allah’a sığınırım. Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. “Hâ, Mîm. Bu kitabın vahyolunup bölüm bölüm indirilmesi, Azîz ve Alîm (üstün kudret sahibi, her şeyi en mükemmel tarzda bilen) Allah nezdindendir. O, aynı zamanda günahları bağışlar, tevbeleri kabul buyurur. Cezalandırması çetin olup, lütuf ve ihsanı da pek geniştir. O’ndan başka tanrı yoktur. Dönüş yalnız O’na olacaktır.” “En güzel isimler Allah’ındır, o halde bu isimlerle O’na dua edin.” “Allah’tır gerçek İlah! O’ndan başka yoktur ilah.”

Allah ismi O’na has bir ism-i zât ve alemdir. Küllî ve umumî rahmet sahibi Rahmân.. donanım, konum ve liyakate göre bol bol merhamet eden Rahîm.. her şey ve herkesin üzerinde tasarruf sahibi Melik.. Zâtında mukaddes ve münezzeh, fiillerinde mutahhir ve munazzif Kuddûs.. ayıplardan sâlim ve herkes için selâmet kaynağı Selâm.. Kendi rubûbiyetinin şahidi ve herkese güven vaadeden Mü’min.. herkesi ve her şeyi her an görüp gözeten Müheymin.. eşi, benzeri olmayan yegâne gâlip ve Azîz.. elin ulaşmadığı, gücün yetmediği hâkim-i mutlak bir Cebbâr.. ululuk, Zâtının lazımı bir ulu Mütekebbir.. zâhir-bâtın her şeyi yaratan Hâlık.. örneği kendine ait, her şeyi kusursuz var ve inşâ eden Bâri’.. şekil ve sûret veren Musavvir.. her türlü günah ve hataları yarlığayan Ğaffâr.. her şeyi Kendi iradesine râm eden Kahhâr.. karşılıksız bol bol hibede bulunan Vehhâb.. her ihtiyaç sahibini ihtiyacına göre rızıklandıran Rezzâk.. hayır kapılarını açan ve gâileleri savan Fettâh.. olmuş-olacak, cüz’î-küllî her şeyi bilen Alîm.. can alan, ruhları sıkan ve erzâkı kısan Kâbıd(z).. genişletilecekleri genişleten, ruhlara inşirah veren, her şeyi bereketlendiren Bâsıt.. dünyada, ukbada istediğini alçaltan Hâfıd(z).. burada ve ötede dilediğini yükselten Râfi’.. dilediğini azîz kılan ve şereflendiren Muizz.. istediğini zelîl ve rüsvay hale getiren Müzill.. gizli-açık her şeyi duyan ve itibara alan Semî’.. her şeyi Zâtına mahsus basarla gören Basîr.. dilediği gibi hüküm veren biricik hüküm sahibi Hakem.. her icraatında adl ü istikameti takip eden Adl.. en ince noktalara kadar ihtiyaçları gören, gözeten Latîf.. herkesten ve her şeyden haberdar Habîr.. suçluyu hemen cezalandırmayıp düşünme mühleti veren Halîm.. en büyük ve ulu olan Azîm.. dilediği günahları bağışlayan Ğafûr.. şükredeni mukabelesiz bırakmayan ihsan sahibi Şekûr.. kadri yüce, şanı yüksek, müteâl Aliyy.. idrakin ihata edemeyeceği, ululardan ulu Kebîr.. arz u sema ve içindekileri koruyup muhafaza eden Hafîz.. gıda veren, bakıp koruyan Mukît.. her şeye yeten ve herkesin hesabını görecek olan Hasîb.. nefislerde ürperti ve haşyet hâsıl eden Celîl.. güzellerden güzel Cemîl.. iyilik ve ihsanı bol keremkânî Kerîm.. zâhir-bâtın her şeyi görüp kontrol eden Rakîb.. dualara icabet eden ve isteklere mukabelede bulunan Mücîb.. ilm ü rahmetiyle her şeyi kuşatan ve her şeyiyle nâmütenâhî olan Vâsi’.. her şeyi yerli yerinde vaz’eden Hakîm.. bazı kullarını muhabbete mazhar kılan Vedûd.. zâtî şan ve şeref sahibi Mecîd.. ölümden sonra dirilten ve diriliş erleri gönderen Bâis.. her şeyi ra’ye’l-ayn bilen Şehîd.. varlığı kendinden ve değişmeyen bir zât olan Hakk.. güvenilip dayanılan ve Kendisine itimat edilen Vekîl.. dilediğini dilediği gibi icrâ eden kuvvet sahibi Kaviyy.. kudret-i kâhire sahibi Metîn.. dost ve yardımcı Veliyy.. herkesin hamd ü senâsının biricik mercii Hamîd.. her işi ve davranışı sayıp dökecek olan Muhsî.. her şeyi ilk yaratan Mübdi’.. hayattan sonra ölümü, ölümden sonra da hayatı geri veren Muîd.. maddî-manevî hayat veren Muhyî.. verdiği hayatı alıp öldüren Mümît.. hayatı Kendinden, ebedî hayy olan Hayy.. Kendi Kendine kâim olan Kayyûm.. aczi söz konusu olmayan kâdir u kâhir Vâcid.. mutlak fazl ve şeref sahibi Mâcid.. nazîri, veziri, dengi, benzeri olmayan bir yektâ olan Vâhid.. ikincisi olmayan tek, Ehad.. herkesin muhtaç olduğu müstağnî Samed.. her şeye gücü yeten Kâdir.. mutlak iktidar sahibi Muktedir.. öne alan, öne çıkaran Mukaddim.. geriye bırakan Muahhir.. varlığının başlangıcı olmayan ezelî, Evvel.. varlığının sonu olmayan ebedî, Âhir.. âyât ve âsârıyla apaçık Zâhir.. Zât’ı, hakikatiyle ihata edilmeyen Bâtın.. kâinatları idare eden, her şeyi gözeten Vâlî.. her türlü noksanlıktan müberrâ bir ulu, Müteâl.. durumuna göre herkese iyilikte bulunan Berr.. tevbeye sevk eden ve tevbeleri kabul buyuran Tevvâb.. suçluları tecziye eden Müntakim.. sürekli in’am ve ihsanda bulunan Mün’im.. günahları silip süpüren, seyyiâtı hasenâta çeviren Afüvv.. fenalıklara karşı kullarına müşfik olan Raûf.. mülkün tek sahibi olan Mâlikü’l-mülk.. sonsuz celâlle ikram ve cemâli cem’ eden Zü’l-celâli ve’l-ikram.. terbiyenin bütün levâzımını câmi’ şekilde terbiye eden Rabb.. her hükmünde âdil olan Muksit.. zâtında her türlü kemâlâtı câmi’ ve herkesi toplayıp biraraya getiren Câmi’.. kimseye muhtaç olmayan Ğaniyy.. zenginlik bahşeden ve gönülleri zengin kılan Muğnî.. istemediği şeyleri vermeyen Mâni’.. sebebiyet verenlere göre zararları yaratan D(z)ârr.. faydalı şeyler veren Nâfi’.. her şeyin biricik ışık kaynağı Nur.. hidayete erdiren ve gönülleri hidayete açan Hâdî.. eşi-benzeri olmayan şeyler yaratan Bedî’.. Kendisi için fenâ söz konusu olmayan Bâkî.. dilediğine dilediğini temlik eden gerçek sahip, Vâris.. doğru noktaya ulaştıran Reşîd.. yakışıksız şeylere hüsn-ü muamelede bulunan Sabûr sadece O’dur.

Bütün bu birbirinden güzel isimlerin sahibi Allah O’dur ki, Yüce Zâtı bir benzeri bulunmaktan mukaddes ve Müberra, ulvî sıfatları da, başkalarının sıfatlarına benzemekten münezzeh ve muallâdır. İlahî sanatla yarattığı masnûâtı vahdaniyetine delalet, apaçık âyetleri de O’nun rubûbiyetine şehadet eder. O nazîri, veziri, dengi, benzeri olmayan bir yektâ Vâhid’dir. Bu birlik ve vahdet, azlık manasına bir vahdet de değildir. O öyle bir mevcuttur ki, vücudu Kendindendir; herhangi bir illetle vücut bulmuş değildir. O, iyilik ile ma’ruf, ihsan ile mevsûftur. O öyle bir ma’ruftur ki, bilinmesinde bir son yoktur. Öyle bir mevsûftur ki, vasıflarında bir nihayet bulunmaz. İbtidası olmayan bir Evvel ü Kadîm, intihası bulunmayan bir Âhir u Kerîm ü Mukîm’dir. O’ndan başka ilah yoktur. Rahmeti ve ilmiyle her şeyi kuşatmış, kerem ve hilmiyle kullarının günahlarını bağışlamıştır. “O’nun benzeri hiçbir şey yoktur. O, her şeyi hakkıyla işitir ve bilir.” Mâsiyetlerden kaçabilmek için gerekli olan irade ve güç sadece Allah’ın sıyanetiyle elde edilir; kulluk için lazım olan kuvvet de yine yalnız Allah’ın tevfîkiyle kazanılır. Allah’tan yine ancak Allah’a sığınılır, necat ve felaha da sadece O’nun izni ve inayetiyle erilir. Allah’ın olmasını dilediği olur, olmamasını dilediği de olmaz. O’nun yazıp takdir ettiği mutlaka olur. “İyi bilin ki, işler mutlaka O’na döner.” O, kudretiyle dilediğini işler, izzetiyle istediği şekilde hükmeder. “İyi bilesiniz ki yaratmak da, emretmek de O’na mahsustur. Evet o Rabbülâlemin olan Allah ne yücedir!”

“Muhakkak ki, Allah ve melekleri Hazreti Peygamber’e hep salât ederler. Ey iman edenler! Siz de O’na salât edin ve tam bir içtenlikle selâm verin!” “Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), âl ve ashâbına, zâkirler Senin zikrinle coştukça, gafiller kalblerin itmi’nanı olan Senin yâdından gaflet içinde bocalayıp durdukça salât ve selâm eyle. Bütün ashâb-ı kirâm efendilerimizden razı ve hoşnut ol. (3 defa)” Ey Allahım! Ey Rahman ve ey Rahîm! Ey hata edip günah işleyenlerin, rahmet ve affına itimat ettikleri biricik ümit kaynağı! Ey her zaman zayıfları koruyup kollayan! Ey kulları gönülden istedikleri şeylerin tahakkuk etmesi inancıyla kapısına yönelen, yönelip ümitle bekleyen reca menbaı! Ey boğulmak ve helak olmak üzere bulunan kullarını sahil-i selâmete çıkaran! Ey ihsanları sonsuz olan Muhsin! Ey her işini güzelliklerle bezeyen Mücemmil! Ey sayısız nimetlerin sahibi Mün’im! Ey dilediği kullarını fazl u ihsanlarıyla diğerlerine tafdîl eden Mufaddil! Ey Azîz! Ey Cebbâr! Ey Mütekebbir! Gecenin karanlığı, gündüzün aydınlığı, Güneş’in ışınları, ağacın sallanışları ve hışırtıları, suyun çağlayışları, ayın da nuruyla huzurunda secde ettiği yegâne ilah Sensin. Biz de Senin huzuruna geldik ve hâlimizi Sana arzediyoruz. Ey Allahım! Sen Ma’bûd-u Bilhak’sın. Senden başka ibadet edilmeye layık hiçbir şey yoktur. Bu birbirinden güzel isimlerin hakkı için, engin rahmetinden, bizim Efendimiz, Senin kulun ve elçin Hazreti Muhammed’e (aleyhissalâtü vesselâm) ve ehl-i beytine salât etmeni diliyoruz. Ey Kerîm Rabbimiz! Ey Semî’ u Alîm! Dualarımızı kabul buyur, buyur ki, Sen her şeyi işitip bildiğin gibi, bizim yakarışlarımızı da işitir, hâl-i pürmelâlimizi de bilirsin.

Allahım! Tevbelerimizi kabul buyur, buyur ki, Sen hiç şüphesiz kullarının tevbelerini kabul eden rahmeti sonsuz Tevvâb ü Rahîm’sin. “İzzet ve kudret Rabbi olan senin Rabbin onların bütün bâtıl iddialarından münezzehtir, yücedir. Selam bütün peygamberleredir. Bütün hamdler Âlemlerin Rabbi Allah’adır.”

Bütün Allah Dostlarının Virdi ve Sığınağı36

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Gücü her şeye yeten ulu Allahım! Sana, Senin yüce dinine, Kitabına, Peygamberine, Sana inananlara ve Senin hoşnutluğunu, hiçbir beklentiye girmeden hak-hakikat yolunda hizmet etmek suretiyle kazanmaya çalışan masum insanlara düşmanlık besleyen art niyetli, hep kötülük planlayıp kötülük peşinde koşan kendini bilmez nâdanların haince planlarını gerçekleştirmelerine müsaade etme. Şayet hidayete istihkakları yok ve haince düşüncelerini gerçekleştirme istikametinde inat ve ısrar içinde olmaya devam ederlerse, Sen onların birliklerini dağıt.. cemiyetlerini darmadağın et.. menfi emellerini uygulamak için kullanacakları her türlü malzemeyi hiçbir zaman kullanamayacakları hale getir.. plan ve projelerini boz.. binalarını başlarına yık.. hâllerini değiştir.. ecellerini yakınlaştır.. hiç kimse hakkında hiçbir kötülük düşünmeye fırsat bulamamaları için onları kendi dertleriyle uğraştır ve nihayet onları, “Lâ ilâhe illallah Muhammedün Resûlullah” ve “Bismillahirrahmanirrahîm” mukaddes kelimeleri hakkı için güç ve kudretinin şanına yaraşır şekilde cezalandır!

Ya Rab! Şanının ululuğuna ve saltanatının azametine yaraşır şekilde hamd bütünüyle sadece Sana’dır. Biz de sadece Sana hamdediyoruz. Resûlün ve habîbin Hazreti Muhammed Mustafa’ya, âline ve ashâbına salât ü selâm eyle ve o Nebîler Serveri’nin yüzü suyu hürmetine bizim dualarımızı da kabul buyur. “Selam bütün peygamberlere; hamd ü sena Âlemlerin Rabbi Allah’a...”

Zararın Def’i İçin Okunacak Vird-i Azîm

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Kendimi, ailemi, yakınımda ve uzağımda bulunan bana ait her şeyi, ölümden uzak Ebedî Hayy olan Yüce Rabbime emanet ettim; O’nunla sıyanet altına aldım. Bütün bunların muhafazası için sırtımı Hayy ve Kayyûm olan Yüceler Yücesi Allah’a dayadım. Allah’ın, O dilemedikçe asla ulaşılamayan ve zedelenemeyen koruma ve zimmetinde ve her zaman gerçekleştirdiği ve zayi edilmesine asla müsaade etmediği taahhüdü altında sabahladım/akşamladım. Allah’ın sapasağlam dinine sarıldım. O, benim ve bütün semavat u arzın yegâne Rabbidir. O’ndan başka ilah yoktur. Yüce Rabbimin, “sen de yalnız O’nun himayesine sığın, yalnız O’na güven!” emrine ittibâen, ben de O’na sığındım, O’na güvendim. Allah’a tevekkül ettim. O’na, O’nun fermanlarına sımsıkı sarıldım. İşimi, Allaha havale ve tefvîz eyledim. Ne güzel takdir edicidir Allah! “Allah en güzel şekilde korur ve O, Merhametliler Merhametlisidir.”

Kainatın İftihar Tablosu Efendimiz Hazreti Muhammed’e (aleyhissalâtü vesselâm), tertemiz, pırıl pırıl ailesine, kerem ve iyilik sahibi olan ashâb-ı kirâmına salât ve selâm eyle Allahım! Yarattıkların adedince, Yüce Zâtının hoşnutluğunca, Arş’ının ağırlığınca, tekvînî ve teşrîî kelimelerin dolusunca salât ve selâm eyle. “Size kendi aranızdan öyle bir Peygamber geldi ki zahmete uğramanız ona ağır gelir. Kalbi üstünüze titrer, müminlere karşı pek şefkatli ve merhametlidir. Buna rağmen aldırmaz, yüz çevirirlerse, ey Resûlüm de ki: “Allah bana yeter. O’ndan başka ilah yoktur. Ben yalnız O’na dayanırım. Çünkü O, büyük Arş’ın, muazzam hükümranlığın sahibidir. (7 defa)”

Virdü’l-Hıfz ve’l-İsmet

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Virdime “Yüce Allah’ın adıyla” başlıyorum. Zaten O’nun yüce adı her hayrın başı ve başlangıcıdır. O hem âhiretin hem de dünyanın Rabbidir. O’nun sonu yoktur; O namütenahî ve sonsuzdur. O, arzın ve yüksek semaların yegâne Rabbidir. “O, Rahman’dır (sonsuz merhamet ve şefkat sahibidir), arşa istiva etmiş, (hükmünü yürütmüştür). Göklerde ne var, yerde ne varsa hep O’nundur. Bu, ikisi arasında olan, yerin altında olan da O’nundur. İster yavaş konuş, ister açıktan, O’na göre birdir. Zira O gizliyi de, gizlinin gizlisini de bilir.” Allah’ın ihsanları pek büyüktür. Nimetleri, O dilemedikçe inkıtaya uğramaz. Düşmanlarını kahrıyla Kendi iradesine boyun eğdiren O’dur. Mahlûkatına karşı rahmetiyle muamele eder. Rızkında şefkatinin apaçık âsârı görülür. Lütuflarıyla ma’ruftur. Hükmünde tastamam bir adaletle mütecellidir. Mülkünde olup biten her şeyi en güzel şekilde bilir. “Rahmandır, Rahîmdir.” Merhameti, ilmi, mağfireti, görüp gözetmesi mahlûkatla mukayese edilemeyecek kadar engindir. Enbiyanın Sahibi O’dur ve O, dilediğini dilediği gibi gerçekleştirmeye muktedirdir. Sübhan’dır O, her türlü noksandan muallâdır. Melik’tir, her şeyin ve herkesin üzerinde mutlak tasarruf sahibidir. Hamîd’dir; en güzel medh u senalara yalnız O layıktır. “O Arş sahibidir, şanı pek yücedir. Dilediği her şeyi yapar.” Her şeyin yegâne Rabbi olan Rabbü’l-erbâb O’dur. Bütün sebeplerin verasındaki Müsebbibü’l-esbâb yine O’dur. O her şeye sebkat eden Evvel’dir. Bütün rızıkları gönderen Râzık’tır, Rezzâk’tır. Bütün mahlûkatı ve onların mizaçlarını yaratan Hâlık’tır. Kahra müstehak olanları sonsuz kudretiyle kahreder. Allah Âdil-i Mutlak’tır ve haşr ü neşr gününde de kullarına adaletle muamele edecektir. O, gerçekleşeceği muhakkak bir vak’a olan kıyamet gününde de hükmü geçerli olan yegâne İlah’tır. O, Rahîm’dir, Hakîm’dir, Ğafûr’dur, Şekûr’dur, Sabûr’dur. Bütün hamd ve senalar Âlemlerin Rabbi O Allah’a mahsustur. Melik O, Veliyy O, Kadîm O, arşın ve semavatın Hâlık’ı O, Semî’ u Alîm O’dur. O dilediği kullarının tevbelerini kabul eder. Gönderdiği rızıklarla bütün canlıları besler. Dilediği kullarını atâ ve ihsanlarla şâd eder. Kapısına teveccüh edip ısrarla eşiğine yüz sürenleri bağışlar ve affeder. İçine düştüğü muhalefetten dolayı gönlünün derinlikleri nedâmet hisleriyle dolan kullarını sebâta muvaffak kılar; korku içerisinde Kendisine teveccüh eden kullarının kalbini de emn ü eman ile doldurur.

Ey Yüce Zâtından başka hiçbir ilah olmayan! Ey yegâne Büyük! Ey yegâne Ma’bûd! Ey ihsanları çok olan! Ey hiçbir şey Kendisine benzemeyen! Ey gücü her şeye yeten! Ey her şeyi gören ve bilen Allahım! Sen gizli olanları da, açık olanları da görür ve bilirsin. Ey sözü en doğru olan Rabbim! Sen Yüce Kelâmında, “Bana dua edin, ben de size icabet edeyim” buyuruyorsun. Yine biz kullarına, “Allah’ın rahmetinden ümidinizi kesmeyin” diyerek hep ümitle yaşamamızı ferman ediyorsun. İşte biz de, gönüllerimizi Senin rahmetine raptederek, dua ve yakarışlarımızla bir kez daha huzuruna gelmiş bulunuyor ve dualarımızın kabul göreceği ümidiyle ellerimizi açıyoruz: Ey Yüceler Yücesi Rab! Dehrin afetlerinden ve utanılacak durumlara düşmekten bizi muhafaza et. Ötede de bizi başımızı öne eğdirecek hâllere düşürme.

Hakk olan Allah’tan başka ilah yoktur ve en büyük hakikat budur. Yegâne Rab olan Allah’tan başka ilah yoktur. İman ile, sıdk ile söylenecek en büyük gerçek, “Allah’tan başka hiçbir ilah yoktur” gerçeğidir. İnanarak, “Allah’tan başka ilah yoktur” demek, Cehennem’den kurtuluşun vesilesi demektir. Allah’tan başka ilah yoktur ve yalnız O’na kul ve köle olunur. Allah’tan başka hiçbir ilah yoktur ve lütuf ve şefkat yalnız O Yüceler Yücesinden beklenir. Şevk ve aşk ile her zaman ikrâr ederiz ki, “Allah’tan başka ilah yoktur.” Allah’tan başka ilah yoktur ve Hazreti Muhammed (aleyhi ekmelüssalavât ve etemmütteslîmât) Efendimiz O’nun Resûlüdür.

Allahım! Bedenimi, saçımı, derimi, dinimi, dünyamı, ailemi, malımı, evlâdımı, neslimi, Cenab-ı Allah’ın bana olan bütün nimet ve ihsanlarını, kadını erkeğiyle bütün mümin kardeşlerimi, eziyet verenlerin, kötülük yapanların şerrinden, korkup çekindiklerimden, arabı acemiyle bütün insanların fitnesinden, cinlerin, insanların, şeytanların ve şeytan ordularının şerrinden, zalim idarecilerin ve avenesinin kötülüklerinden, gökten inen ve göğe yükselenlerin şerrinden, gecenin ve gündüzün barındırdıklarının kötülüklerinden ve Senin “perçemini tuttuğun her şeyin” şerrinden Sana sığınıyorum. “Şüphesiz ki Rabbimin her icraatı en doğru ve en güzeldir.”

Allahım! Senin izin ve inayetinle sabaha/akşama erdim.

Allahım! Yarattıkların içinde şerli olanların şerrinden beni muhafaza buyur. Sen azamet tahtının yegâne Sultanısın. Boğulmaktan, yangından, yere batırılmaktan, kayalardan, zelzeleden, dehşet veren, darmadağın eden şiddetli ses ve sayhadan, her türlü fitneden, insanları çarpan yıldırımlardan, cünûn ve delilikten, dünyada ve âhirette her türlü bela ve musibetten beni muhafaza buyur. Mukarreb meleklerin, enbiya ve mürselînin, hâssaten Senin kulun, resûlün ve nebîn Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) Sana sığınıp, Senden yardım istediği hususlarda, ben de Sana sığınıyor ve Senin yardımını diliyorum. Efendimiz’in Senden istediği bütün hayırları ben de istiyor, ben de diliyorum.

Allahım! Senden başka ilah yoktur. Yegâne İlah Sensin. Senin hiçbir ortağın bulunmaz. Sen Vâhid, Ferd, Samed ve Vitr’sin. Eş ve evlat edinmek gibi yarattıklarına mahsus ârizî hallerden de münezzehsin, berîsin.

Allahım! Senden başka bir ilah yoktur. Sen Rahman ve Rahîmsin. Göklerin ve yerin mülkü bütünüyle Sana aittir. Sen her şeye Kâdirsin. Sesler ve gönüller Senin huzurunda büsbütün saygı ve huşû kesilirler. Ey beni bütün tasalarımdan kurtaran! Ey güçlük ve zorluklarla karşılaştığımda inayetiyle sahip çıktığını gösteren! Ey Hazreti İbrahim’in, Hazreti İsmail’in, Hazreti İshak’ın, Hazreti Ya’kub ve torunlarının, Hazreti Musa’nın ve Hazreti Harun’un (alâ nebiyyina ve aleyhimüsselâm) Rabbi! Ey her fısıltıyı duyan ve gören! Ey benim biricik Rabbim! Senin katiyyen bir şerîkin, bir ortağın yoktur. Ey rahmeti sonsuz olan Erhamürrahimîn! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), paklardan pak ehline, iyilerden iyi ashâbına salât ü selâm eyle ve dualarımızı nezd-i Ulûhiyetinde kabul buyur.

33 Musahhar kılma, hizmetine verme.

34 Burada kötülüğünden Allah’a sığınılan isim ya da isimler mülahazaya alınabilir veya zikredilebilir.

35 Burada isim(ler) zikredilebilir.

36 Bu dua sabah namazından sonra okunursa 14, diğer namazlardan sonra okunursa 11 defa tekrar edilerek okunur.

Habîb-i Kibriya
Muhammed Mustafa (s.a.s.)
Efendimiz’e Salât ü Selamlar

Salavât-ı Şerîfe

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

“Ey Yüce Allahım! Geceyle gündüz yer değiştirdikçe; akşamları sabahlar, sabahları akşamlar takip ettikçe; geceler karanlığı, gündüzler de aydınlığıyla yenilenip durdukça ve kutuptaki yıldızlar birbirleriyle karşılaştıkça Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) ve aile fertlerine salât eyle. Bizden O’nun mübarek ruhuna ve ehl-i beytinin ruhlarına hediyeler ve selâmlar ulaştır. Haşir günü gelinceye ve ehl-i Cennet’, Cennet’te karar kılıncaya kadar Efendimiz’e ve ehline bol bol rahmet ve bereket ihsan eyle.

Allahım! Senin nurlarının deryası, sırlarının kaynağı, matmah-ı nazarın, hidayetinin güneşi, memleketinin müzeyyen yıldızı ve mahrem-i esrârı, huzurunun hürmete layık imam ve rehberi, mahlûkatının en hayırlısı ve Sana en sevgili olanı, kulun, habîbin ve resûlün, nebîler ve resûller zincirinin son halkası, gaybın son habercisi, Nebiy-yi Ümmî Efendimiz Hazreti Muhammed’e (aleyhissalâtü vesselâm), diğer nebî ve elçilere, Efendimiz’in âl ü ashâbına, mukarreb meleklere, gök ve yer ehlinden Senin salih kullarına salât ve selâm eyle.

Allahım! Onlardan ve bizden razı ve hoşnut ol. Sen Âlemlerin yegâne Rabbisin. Bütün hamd ve senalar Senin hakkın ve Sana mahsustur. (3 defa)”

Binler ve Binler Salât-ı Azîme

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün resûllerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün sıddıkların Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün müminlerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey kulluğu ikâme edenlerin ve namazda kıyama duranların Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün müttakîlerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün felaha erenlerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün rükû edenlerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey otururken de Allah’ı zikreden ve namazda ka’dede bulunanların Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün secde edenlerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün tertemiz olanların Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Hakk’ın şahitlerinin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün evvelkilerin Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey bütün âhirkilerin Efendisi!

Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ya Resûlallah! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ya Seyyidî ya Nebiyyallah! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ya Seyyidî ya Habîballah! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ya Seyyidî ya Kelîmallah! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Nebiy-yi Muhtar! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Nebiy-yi Mükerrem! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Nebiy-yi Muazzam! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Nebiy-yi Müşerref! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Allah’ın en büyük lütuflara mazhar kıldığı Yüce Nebî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Allah’ın seçkinlerden seçkin nebîsi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Allah’ın mahlûkatının en hayırlısı! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Hâtem-i Rusül! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Sultan-ı Enbiya! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey günahkâr kulların şefaatçisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Mustafa! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey Murtaza! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Efendim, ey namazı en güzel olan! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey zekâtını tastamam veren! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Mekkî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Harem bölgesini şereflendiren! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Arabî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Hâşimî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Ebtahî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Zemzemî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Tihamî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Nebiy-yi Ümmî! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Hakk’ın müstesna davetçisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Âdemoğullarının Efendisi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey en güzel şekilde hamd eden Ahmed! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey her türlü övgüye layık olan Muhammed (sallallahu aleyhi ve sellem)! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey övünülecek hasletlerin sahibi Mahmûd! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey “Tâ Hâ!” Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey “Yâ Sîn!” Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey örtüsüne bürünen “Müzzemmil!” Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey inziva arzusuyla örtüsüne bürünen “Müddessir!” Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey İbrahim’in babası! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey şefaatkân! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey kevser sahibi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey taç sahibi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey mi’raç sahibi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey mihrap sahibi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey minber sahibi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Haseneyn’in, Hazreti Hasan ve Hazreti Hüseyn’in ceddi! Binler ve binler salât ve binler ve binler selâm Senin üzerine olsun ey Hâtemünnebiyyîn!

Ey Kerîm Rabbimiz! Ey Merhametliler Merhametlisi! Efendimiz, Sahibimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), pırıl pırıl ehline, kerem ve iyilik temsilcisi bütün ashâbına salât ve selâm eyle ve Resûl-i Ekrem Efendimiz hatırına bizi bağışla, bizi yarlığa ve bize merhametinle muamele et.

Peygamber Efendimiz’in Zât-ı Mahmûdiyyesi Üzerine
Salât-ı Mi’raciyye

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Allahım! Nurundan bütün nurların fışkırdığı, cihanların nurlandığı, varlığın çehresindeki zâhirî sis ve dumanların silindiği.. sırrından bütün sırların saçıldığı.. ilahî esrâr hazinelerinin anahtarını elinde tutan.. hakâikin Kendisiyle ortaya çıktığı.. esrâr-ı ulûhiyetin bütün vuzuhuyla Kendisiyle bilinir olduğu.. yine Kendisiyle ilimlerin Hâlık-ı Zülcemâl’den mahlûkata nüzûl ettiği, Âdem nebîye icmalen bildirilen her şeyin Kendisiyle tam tafsile ulaştığı.. Senin, Yüce Zâtınla mahlûkatın arasında gayeye yakın vasıta kıldığın.. O’nun yolundan Sana gelenlerin Senin rahmetinle felaha erdiği.. O’na itaati Kendine itaat kabul ettiğin.. Peygamber yolundan yüz çevirenlerin Senin gazabının mahkumu olduğu.. Zâtını, Zâtî teveccühlerine kıble nasbettiğin.. esmâ ve sıfâtının tecellilerini kâbesi kıldığın.. bir mucizeyle, gecenin bir vaktinde, göz açıp kapayıncaya kadar geçen bir sürede, beden-i mükerremini, Mescid-i Haram-ı A’zam’dan, Mescid-i Aksa-yı Muazzam’a götürdüğün.. semavât ve arşı, mübarek ayaklarının altına serdiğin.. bu seyahati gidip tâ Sidre-i Müntehâ’ya dayanan ve oradan “Kâbe Kavseyni ev Ednâ” mertebesine terakkî eden.. halâ ve melânın olmadığı, imkan-vücub arası sözcüğüyle ifade edebileceğimiz o noktada gözü Seninle aydın olan.. “gözü kaymadı, asla şaşmadı/şaşırmadı ve haddini aşmadı” beyan-ı mübecceliyle taltif buyurduğun.. orada Senin en büyük burhanlarını müşahede ettirdiğin.. sabah ve akşam gibi kayıtların olmadığı o noktada, Senin vücudunla itmi’nan üstü itmi’nana ulaşan.. sonra beş vakit namaz gibi eşsiz bir hediyeyle ümmetinin arasına yeniden gönderdiğin.. O’nun vasıtasıyla kullarına hediye ettiğin o namazı ve özellikle namaz içindeki secdeyi Kendine en büyük yakınlık vesilesi saydığın.. nafile namazlarla bile huzuruna gelenleri muhabbetine mazhar kılacağını ifade buyurduğun.. -hele farzlar, hele farzlar-.. evvel ve âhirin hulâsası.. bâtın ve zâhirin ihatası.. taayyünü bütün varlığın ilki ve öncüsü, varlığı bir ilk nur ve nüve, Hazreti Zât’ın ilk mir’ât-ı mücellâsı.. cismi ve sıfatlarıyla varlığın sonuncusu ve meyvesi, gaybın son habercisi.. bir yönüyle ilk ve Hakk’a en yakın, diğer yönüyle de son, fakat en emin bir kurbet rehberi.. evvelden evvel ilk nur O’nun nuru, son ışık tufanı ise O’nun hâricî âlemdeki zuhuru olan.. şeriatı ve elindeki mesajıyla zâhir, apaçık bir burhan.. derûnundaki hakikatiyle bir bâtın.. yarattıkları içerisinde Rabbinin kelâmını vasıtasız duyma, cemâlini hicapsız görme payesiyle serfiraz olan müstesna nebî… Efendiler Efendisi Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) salât ve selâm eyle.

Allahım! Benim O, İnsanlığın İftihar Tablosu’na vuslatıma vesile olacak, O en yüce kâmet ile ümmetinin bir ferdi olarak aramda bir münasebet, bir bağ kuracak bir sâlât ile Efendimiz’e salât eyle. Eyle ki, O, Senin insanlığa mücessem rahmet hediyendir, sonsuz nurundur. İnayet ve ihtimamının göz bebeği O’dur. Sana yakınlıkta O’ndan daha önde bir kimse yoktur. Bu salât ü selâm vesilesiyle, O Nebîler Serveri’ni bana hakkıyla tanıt Allahım; tanıt ki, O’nun hakkını tam îfâ edebileyim. Beni O’nun kudsî mesajlarına sımsıkı sarılan kullarından eyle. O salât ü selâmla, Efendimiz’in Senin nezdindeki hakikat-i zâtiyesini bana apaçık göster. Ne olur Allahım! O’nun, Senin nezdindeki şefaatinden beni mahrum bırakma. Ya Rabbî! Kupkuru çölleri nefesiyle cennete çeviren O şanı yüce Nebînin havzından, bir daha susamayacak şekilde içmeyi bana müyesser kıl. Bunları Senin fazl u kereminden dileniyorum Allahım; lütfen ve keremen, beni kapından boş geri çevirme.

Allahım! Arzda Senin kayyûmiyetinle insanların arasında bulunan.. semavat ve arşın ötesinde, başka hiç kimseye müyesser olmayan bir noktada Seninle mülâkî olan.. Senin gayb-ı Zâtındaki gizli cevher.. esmâ ve sıfât deryasının müstesna ve mûtena incisi.. yine Senin kayyûmiyetinle bütün ins ve cinnin davetçisi.. Kendisine Senin emir ve nehiylerini kullarına açıklaması ve onların Seni tanıyıp bilmelerine, Senin marifetine ermelerine ve Sana hakkıyla ibadet ü taatta bulunmalarına vesile olması için Yüce Kur’ân’ı indirdiğin.. başkalarından gizlediğin sırr-ı rubûbiyetini Kendisiyle izhar ettiğin.. esma ve sıfât tecellîleriyle kâim.. ezelin bize paha biçilmez armağanı.. ebedlerin bağbânı.. Senin, mahlûkatına O’nun nazarıyla baktığın biricik nazargâhın.. bütün âlemlere gönderdiğin mücessem rahmetin.. Senin sevgi gölgen altında olan insan-ı kâmillerin en kâmili.. muhabbet-i İlâhiyenin en parlak aynası, mir’ât-ı mücellâsı.. kulların arasında Seni en iyi bilip tanıyan.. sultan-ı “levlâk”, “Levlâke lemâ halaktü’l-eflâk. (Sen olmasaydın, şu âlemleri yaratmazdım)” kudsî beyanının biricik muhatabı.. kullarını biraraya cem’ ettiğin mahşer gününde livâü’l-hamd ile müsemma sancağın sahibi.. huzurunla müşerref olan yegâne kulun olması itibariyle kitabındaki künhü nâkâbil-i idrak hakikatlerin müfessiri.. zalimlerin, Senin, O’na vahyettiğin kelâmını işittikleri zaman öfkelerinden parmaklarını ısırdıkları.. Sana ve Senin emrinle O Kutlu Elçi’ne itaat eden müminlerin ise, o vahy-i İlahîyi dinlediklerinde pek çok sevindikleri.. O’ndan yüz çevirenlere celâlinle, Senin için O’na ittiba edenlere de cemâlinle muamele edeceğin İnsanlığın İftihar Tablosu Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) salât ve selâm eyle.

Allahım! Bu salât ü selâm hürmetine bana nur ile hidayet lutfet. Senin şanı yüce nebîne iktidâ hususunda, O’nun hakkı olan edebi gözetmeye beni muvaffak kıl. Hep kötü düşünce ve amelleri emredip duran nefs-i emmâremin ve beni Senden uzaklaştıran her şeyin şerrinden Sana sığınıyorum Allahım! Efendimiz’e olan salât ve selâmlar hürmetine, Senden, nefsimi Senin razı olmadığın şüphelerden, Senden uzaklaştıran kötü huylardan ve Sana vuslata mâni olan gafletlerden ve nefsânî hazlardan tamamen arındırmanı diliyorum. Ey Yüce Rabbim! Beni her halimde Sana itaat eden bir kul eyle, eyle ki, Sana ibadetin hakkını vermeye muvaffak olabileyim.

Allahım! Bütün varlığımı Sende fâni kıl. Senin maiyetinde kendi varlığımı hissederek beni yokluğa maruz bırakma. Zira isneyniyette in’idam, Senin sonsuz lütuflarından mahrumiyetten başka bir şey değildir. Bu salât hürmetine gizli ve sürpriz hazinelerini keşfetmeyi benim için kolaylaştır. Ayıplarımı setret. Günahlarımı bağışla. Kırık-döküklerimi tamir buyur. Yaralı ve mahzun gönlümü sarıp sarmala. “Ya Rabbî! Sensin İlah, Senden başka yoktur ilah. Sübhansın, bütün noksanlardan münezzehsin, yücesin. Doğrusu kendime zulmettim, yazık ettim. Affını bekliyorum Rabbim!” Ey Merhametliler Merhametlisi Allahım! Ne olur, bana rahmetinle muamele buyur!

Ey Yüce Rabbim! Hazreti Muhammed (aleyhi ekmelüssalavât ve etemmütteslîmât) Efendimiz’e, âl ve ashâbına, nuru yeryüzünü ve gökkubbeyi dolduracak bir salât ile, mahlûkatın adedince, onların hepsinin nefesleri, lafızları ve kelimeleri adedince, yine masnûatın sayısınca, semavat ve arz sakinleri sayısınca, onların nefesleri, lafızları, kelimeleri ve dilleri sayısınca, ayrıca bunların sonsuzla çarpımından ortaya çıkan sonuç sayısınca salât ve selâm eyle. “Selâm bütün elçilere ve hamd ü sena Âlemlerin Rabbi Allah’a.” Âmîn, ya Muîn!

Efendimiz’in Zât-ı Şerîfesi Üzerine
Salât-ı Emniyye

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey Yüceler Yücesi Allahım! Kevn ü ekvânın miftahı.. kullarını sonsuz ihsanlarıyla sevindiren Hazreti Mennân’ın fasîh tercümanı.. bir ismi de Taybe olan Medine-i Münevvere’nin ve Harem bölgesinin imamı.. ezel tecellîlerinin kâbesi.. adem âlemindeki herkes için cömertlik ve kerem menbaı.. ay yüzlü.. Kur’ân buudlu, ulûhiyet eksenli huluk-u azîm sahibi.. Seb’u’l-Mesânî ve Kur’ân-ı Azîm’i Kendisine indirdiğin.. Livâü’l-Hamd sancağının biricik sahibi.. Senin huzuruna çıkacakları likâ gününde kullarından bazılarını O’nunla gölgelendirdiğin.. “Sen olmasaydın Habîbim, Sen olmasaydın, âlemleri yaratmazdım” mübeccel taltîfinin biricik muhatabı.. “ben, Rabbim beni doyurur ve içirir bir halde gecelerim” gündüzünün sâimi.. “benim gözlerim uyusa da kalbim uyumaz” gecesinin kâimi.. kalbini Zâtının cemâliyle, nazarını da esmâ ve sıfatlarının tecellîleriyle doldurduğun.. müşahede edenle edilen arasında tulû eden nûr.. Kadîm ile kadîm olmayan arasındaki deniz.. cömertlik deryasından avuç avuç alıp mevcûdâta taksîm eden, gökler ötesinden tavzîf edilmiş tevzî’ memuru.. adem âlemindekilerin vücut kazanıp varlık urbası giymelerinin biricik vesilesi.. Senin nur-u nazarının hulâsası.. ezelin ilk armağanı.. ebedin bağbânı.. gölgesi adem âlemine ifaza edilince, o âlemdekileri “imkan” sahasına çıkaran.. âlem-i nâsutta, insanlar arasında gölgesi bir kez olsun yere düşmeden şualarını yaydığın.. celâl tecellîsinden muhafaza için Kendisini bulutla gölgelediğin.. “Beni gören cemâl tecellîsinde Cenab-ı Allah’ı görmüş gibidir” lâl ü güher ifadesinin sahibi.. ahlâkı, Kur’ân.. Kur’ân’da Rabbinin gazaplandığına gazaplanan, O’nun hoşnut olduğundan hoşnut olan.. Hazreti Rahman’dan Kendisine nâzil olan ahkâmın icrâsı ve izharı için şemâili Furkan olan, böylece hak ile bâtılı, doğru ile eğriyi birbirinden ayıran.. “kenz-i mahfî” kapısının muhabbetle açılmasının biricik vesilesi.. marifetullah ile kâim.. İlahî muhabbetten akıp gelen sevgi pınarının tâ kendisi.. ism-i a’zamın arşı.. tılsımlı hazinenin fatihası, başlangıcı ve anahtarı.. mevcudâtın ademden kıyam ve kalkışının “elif-i kâim”i.. kerem ile ayakta duran âlemin mülkiyetinin “mîm”i.. Allah’ın kâinattaki rahmet ve saltanatının, yemîninin “yâ”sı.. Allah’ın ezelî nurunun “nûn”u.. bu harflerin işaret ettiği “emîn” nebî.. diğer mahlûkatın kendisi hürmetine yaratıldığı ve tafsîl edildiği gaybdan doğan ilk nur.. masnûatın ille-i gayesi.. yerin ve göklerin kendisiyle ayakta durduğu âlem-i ervâhın ruhu.. ruhların kendisiyle kâim olduğu âlem-i eşbâhın, misal âleminin nuru.. vefayı, mekârim-i ahlâkı ve yakınlarla alâkayı devam ettirmeyi emreden Şarî’ Teâlâ’nın insanlar arasındaki mücessem delili.. insanların en cömerdi.. Kur’ân’ı câmi’ olan Kur’ân’ı ve şeytanın üzerlerinde otorite kuramadığı Rahman’ın kullarının kendisiyle kâim olduğu teşrîî ahkâmı câmi’ olan Furkan’ı, Hazreti Cebrâîl ile (alâ nebiyyina ve aleyhisselâm) mukabele ettiği bereketli Ramazan-ı Şerif ayında cömertliği başları döndürecek noktalara ulaşan… İnsanlığın İftihar Tablosu Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) salât ve selâm eyle.

Mukteda-yı Küll, Rehber-i Ekmel, Ferîd-i Kevn ü Zaman olan Efendimiz’e, Kur’ân-ı Kerîm’in harfleri, kelimeleri, âyetleri, sureleri, harekeleri sayısınca; bütün tefsirlerindeki kelimeler sayısınca; yine tafsiliyle izah edildiği kelimeler sayısınca; bu kelimelerin harfleri sayısınca; bugüne kadar okunan ve bundan sonra kıyamete kadar okunacak olan harf ve kelimeleri sayısınca ve bütün bunların sonsuzla çarpımından çıkan sonuç sayısınca salât ve selâm eyle.

Ey kullarına fazl u ihsanı bol olan Kerîm Rabbim! “Tâ Hâ”, “Yâ Sîn”, “Elif Lâm Mîm” ve “Tâ Sîn” sureleri hakkı için Senden diliyorum: İns ü cinni tebşîr ve inzarla, müjdeleyerek ve ikaz edip eğri yolun encâmından sakındırarak sırat-ı müstakîm’e çağıran nurlu ve aydınlık kandil.. bütün insanlığa rahmet olarak gönderdiğin ve Kendisini divan-ı risaletin hâtemi kıldığın.. ehadiyet-i Zât burcundan zuhuru ve vâhidiyet-i esmâ ve sıfât burcundan temekkünü itibariyle ilk.. zâtında ve sıfatlarında, halkı ve huluku, yaratılışı ve ahlâkı itibariyle mevcûdât içinde bîhemta bir elmas.. Zâtıyla Senin Yüce Zâtın için bütün masivadan tecerrüd etmiş.. Senin güzellerden güzel isim ve sıfatlarında ilahî ahlâkı görüp ahlaklanma hususunda da kemâl zirvesinin sahibi.. üzerine rahmet üstüne rahmet indirdiğin.. O’nunla mevcûdatın üzerindeki sis perdelerini kaldırdığın.. evvela ahz-ı misak için âlem-i ervâha gönderdiğin.. ehadiyet-i rubûbiyetini ve vâhidiyet-i ulûhiyetini ilan vazifesiyle tavzif buyurduğun.. kullarına rubûbiyetinin ikrârı için, “Ben sizin Rabbiniz değil miyim?” diyerek sual tevcih buyurduğunda, “belâ”; evet, ya Rabbî! Senin rubûbiyetini ikrâr ediyoruz” şeklindeki cevaplarına şahit tuttuğun.. sonra âlem-i insaniyete dâhil ettiğin.. Hazreti Âdemiyyet ile tanıştırdığın.. secde edenlerin içinde nesilden nesile intikal ettirdiğin.. nuru önce Abdülmuttalip’in, daha sonra da oğlu Abdullah’ın alnında zuhur eden.. sonra beytinde ruhu ve cismi, sureti ve manasıyla açığa çıkardığın.. rubûbiyetinin tecellîleriyle terbiye edip yetiştirdiğin.. nihayet tecelliyât-ı ulûhiyet makamına ulaştırdığın.. üzerine rahmaniyetinle istiva buyurduğun.. mübarek sadrını yarıp kalbini iman-ı billah ve hikmet ile doldurduğun.. gönlüne inzivayı ve Seninle halveti mahbub kıldığın.. Senin yüce nezdinden hususiyle nebîlerine gönderdiğin müjdeleyici bir melek gelip de; “Ey Muhammed! (sallallahu aleyhi ve sellem) Rabbinin yüce katında maksûd Sensin” müjdesiyle gelene kadar Hira otağında uzun geceler boyu, Kendisini Sana ibadete hasreden.. âlemlere rahmet olarak gönderdiğin.. Senin emir ve nehiylerini insanlara açıklaması için Kendisine Yüce Kitabını indirdiğin.. sonra halktan bazıları Kendisine karşı çıkınca nusretinle te’yîd buyurduğun.. Sana nispet edilen Mekke-i Mükerreme’yi fetheden.. Senin, omuzlarına yüklediğin risalet vazifesini kemâliyle tamamladıktan sonra, Arafat Dağı’nın tepesinde, insanların peygamberlerden sonra en seçkinleri olan ashâbına emanet eden ve “tebliğ ettim mi? Tebliğ ettim mi?” diye sorarak onları Kendine şahit tutan ve onlardan, “evet, ya Resûlallah, tebliğ ettin” cevabını alan.. sonra onların şehadetine Seni şâhit tutan.. ve nihayet ehadiyet-i Zâtına ve hazreti mahbûbiyetine irca buyurup mele-i a’lâya aldığın, ruh-u mübareklerini a’lâ-yı illiyyîne pervaz ettirdiğin Seyyidü’l-âlemîn ve fahru’l-müslimîn Efendimiz Hazreti Muhammed’e (aleyhisssalâtü vesselâm) salât ve selâm eyle.

Allahım! Yüce Allahım! Seninle, Senden ve Senin için Efendimiz’e salât eyle. O’nun, Senin yüce nezdindeki makamını bana göstermene vesile olacak bir salât ile salât eyle. O salât ü selâm hürmetine, Senin vuslatına erdirinceye kadar beni O Nebîler Serveri’nin yolu üzerinde sâbit kadem eyle. O salavât hürmetine ehadiyet-i Zâtının ve vâhidiyet-i esmâ ve sıfâtının tecellilerini bana da göster. Sonuçta beni de ehadiyet-i Zâtına irca buyur. Beni küllî tecellîlerine meclâ kıl. Tecellîlerinin nurlarını benimle de izhâr et. Beni, Seninle, Senin inayetinle, Senin yoluna hidayet ve delâlet eden, Habîbin ve Resûlün olan Hazreti Muhammed’in (aleyhisssalâtü vesselâm) bizzat şemâili olan şeriatına insanları en güzel şekilde çağıran bir kul eyle.

Ey Merhametlilerin Merhametlisi Allahım! Ne olur, lütuf ve keremde bulun ve Zekeriya kulunun duasını işitip icabet ettiğin gibi bu aciz kulunun duasını da işit ve icabet buyur. Bana yardım et. Beni muhafaza buyur. Seninle arama giren avâik ve alâyıktan beni kurtar. Senin razı olmadığın şeylere beni yaklaştırmak için çabalayıp duran nefs-i emmâremle beni baş başa bırakma. Apaçık bir nur olan Efendimiz’e, tertemiz ehline, bu dinin alemleri ve sancakları olan ashâbına salât ve selâm eyle. “Selâm bütün resûllere ve hamd Âlemlerin Rabbi Allah’a.” Âmîn, ya Muîn!

Zübdetü’s-Salavât

Pazartesi Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın şanı yüce resûlü! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın mükerrem nebîsi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey her şeyin özü, hulâsası ve usâresi, Allah’ın durulardan duru kulu ve elçisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın hususî yakınlığıyla serfiraz kıldığı mahrem-i esrârı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın, hulleti aşk u iştiyaka inkılap etmiş halîli, mahbûb ve muhibbi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın habîbi, sevgilisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın hususî kelâmıyla şereflendirdiği kelîmi!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en hayırlısı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en faziletlisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en mükemmeli! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının vuslatı en güzel olanı, Hakk’a en yakın bulunanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en iyisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en şereflisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en çok re’fet sahibi olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en merhametlisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kulları içinde öfke ve gazabını en çok yutanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının ilmi en çok olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en muazzamı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en kerîmi, en asîli, en cömerdi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en hâlisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının, korunması gereken şeyleri en güzel şekilde koruyanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en sevgilisi, en mahbûbu! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en necîbi, en soylusu! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kulları içinde O’na en yakın olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en tayyibi, en makbûlü! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en parlak, en imrendirici olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının Hakk’a en çok yardım edeni! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en sabırlısı, en tahammüllüsü! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının basar ve basireti en açık olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en çok zikredeni! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en çok şükredeni! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en çok hamd edeni! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının şanı en yüksek olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en cömerdi!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en kâmil mürşidi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en güzel göreni, şahitliği en muteber olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en zâhidi, zühd bakımından en zirvede olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının ibadet ü taatta en mükemmel olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının afv ve bağışlaması en çok ve yerinde olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en vefalısı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en saf ve en seçkin olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en pak ve temiz olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en kifayetlisi, ümmetinin her ihtiyacına yeteni! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının sehavet ve keremde en ileride olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının O’na karşı en saygılısı, en müttakîsi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en arınmışı, maddî-manevî kirlerden en uzak olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kulları içinde O’nun hoşnutluğuna en çok layık bulunanı ve yine O’ndan en çok razı olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kulları içerisinde hidayetini en iyi muhafaza edeni ve kulları hidayete eriştirme bakımından her zaman en önde, en zirvede olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en şefkatlisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının rıfk ve mülayemeti en çok ve yerli yerinde olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en itâatkârı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının, dünyanın dünyaya bakan yönleri itibariyle en kanaatkârı, kanâate en kilitlenmiş olanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının haşyet ve saygı açısından hep zirveleri tutanı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en cesuru, en şecaatlisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en mütevazisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kullarının en çok kullukta bulunanı, en fazla itaat edeni!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey şanı yüce resûl! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey namı yüce nebî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Mustafa, ey safiyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey vefanın zirvesi vefiyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey yüce dost, ey veliyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın matmah-ı nazarı, mahrem-i esrârı neciyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey sıdk ve sadakatin zirvesi sıddîk! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Rabbinin hoşnutluğuna eren ve O’nun her icraatından hoşnut olan radıyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey masumlar masumu, ey zekiyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey cömertliğin sultanı sahiyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Hakk’ın yücelikle serfiraz kıldığı aliyy! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Hakk’ın kullarının en azametlisi, ey azîm! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hilmi engin halîm! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey sadece icmâlen değil tafsîlen de bütün ilimlerin mazharı alîm! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey izzet sahibi azîz! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey re’fet sahibi raûf! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey merhameti engin rahîm! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey keremi başkalarının keremine benzemeyen kerîm!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey korunması gerekli olan şeyleri en güzel surette muhafaza eden hâfız! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ümmetine en güzel şekilde nasihat eden vâiz! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Hak’tan gayrı her şeyden alâkayı kesip O’na hasr-ı nazar eden kulların rehber-i küllü, muktedây-ı ekmeli mütebettil! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey tevekkülü her zaman sika ufkunda yaşayan mütevekkil! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kulları içerisinde afv ve müsamahası en güzel olan âfî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ümmetinin her ihtiyacına yetişen kâfî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın, maddî-manevî hastalıkların şifasını Kendisine lutfettiği şâfî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey beşerin her derdine derman olmak üzere gönderilen vâfî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hidayet rehberi hâdî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün peygamberlerin sonunda gelen ve onların yolundan giden mukaffî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey istikamet kahramanı müstakîm! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey inayeti yalnız Rabbinden dileyen müstaîn! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey yardımı sadece Allah’tan isteyen müstağîs! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey müstesna konumuna göre Allah’a en çok ve en güzel şekilde istiğfar eden müstağfir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ı en güzel şekilde tesbih eden müsebbih!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ı en güzel şekilde takdis eden mukaddis! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün kirlerden arındırılmış olan mutahher! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün kirlerden arınmış olan tâhir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kirlerden arınma hususunda çok hassas olan mütetahhir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey başkalarını kirlerden arındırmak için kendini helak edercesine gayret eden mutahhir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey dini yalnız Allah için yaşayan muhlis! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey her söz ve amelinde, her tavır ve davranışında kalbi yabancı mülahazalardan arınmış ve dupduru olan hâlis! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey muhataplarını yanlışlarından kurtarmak için her zaman şakaklarını zonklatırcasına, göbeğini çatlatırcasına bir performans gösteren muhallis! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın ekmeliyetle serfiraz kıldığı mükemmel! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kemâli zirvede yaşayan kâmil! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey muhataplarının eksiklerini en güzel şekilde tamamlayıp onları da kemâl ufkuna tevcîh eden mükemmil!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey şefaat sahibi şâfi’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ümmetinin şefâatkânı şefî’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey şefaati Hak nezdinde kabul gören müşeffa’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Rabbine itaat eden Mutî’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Kendisine itaat edilen Mutâ’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ısmarlama nebî, ey mustana’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ihsan sahibi, cömert nebî, ey mânih! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey salâhatın temsilcisi salih! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey gönülleri ve beldeleri fetheden fâtih! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey resûl ve nebîlerin sonuncusu hâtim! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kararlılık ve azmin öncüsü! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey en zor şartlarda bile öfkesini yutan kâzım! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey başkalarına nasip olmayan ilimlerle serfiraz olan âlim! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey oruç kahramanı sâim! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kıyam ve kullukta zirve olan kâim! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey merhameti çok râhim! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey rahmet elçisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey gazâ ve cihada memur olan, müdafaa ve muvazene savaşları yapan nebî!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey tevbesi en güzel olan tevbe peygamberi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey konumuna göre tevbe kurnalarına çok çok giren tevvâb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey çokça evbede bulunan evvâb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Rabbine âh u enînlerle çok teveccüh eden evvâh! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın memur kıldığı yükümlülüklerini en güzel şekilde yerine getiren, ikâme eden mukîm! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın sevgili kulu! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın mücessem rahmeti! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın bütün âlemlere ihsan ettiği nimeti! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kâinata hediyesi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın nuru! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey yalnız hayırlı ve güzel sözlere açık olan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün faziletlerde olduğu gibi sıdk hasletinde de hep önde olan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey insanların en hayırlısı, en faziletlisi!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey “Tâ Hâ!” Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey “Yâ Sîn!” Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey “Müzzemmil!” Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey “Müddessir!” Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey çokça inabede bulunan, Rabbine tam yönelen münîb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey davete icabet eden, sorulduğunda cevap veren mücîb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey sevgili, ey habîb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey keder ve dertlere şifa olan tabîb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kulları içinde Allah’a en yakın olan karîb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey gaybın habercileri olan peygamberlerin sonuncusu âkıb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey rağbeti yalnız Rabbine olan râğıb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hoş, güzel ve makbul olan tayyib! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kâinatın çehresini aydınlatıp nurlandıran kandil! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey sâdık ve emîn elçi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hakkı en güzel şekilde açıklayan resûl! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hak ile bâtılı, doğru ile eğriyi birbirinden en güzel şekilde ayıran furkan!

Salı Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla. Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kerîm resûl! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey halka olup Rabbilerini zikredenlerin efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey saf tutarak Hakk’ın huzurunda duranların efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey mukarreblerin efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey istiğfar edenlerin efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Cenab-ı Allah’ın mukaddesiyetini terdâd edenlerin efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ı tekrar ber tekrar tesbih edenlerin efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hayatlarını kerem ve iyilik yörüngesinde sürdürenlerin efendisi!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün resûllerin imamı! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün nebîlerin reisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey parıl parıl yanan, yanıp bütün cihanı aydınlatan kandil! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey taç/sarık ve miraç sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey her seriyyede yanında taşıdığı fakat kimsenin canını yakmadığı, insan kanı bulaşmamış ince kılıcın sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey eşsiz tevazuunun sembolü olarak mübarek elinde tuttuğu değneğin sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey mübarek elinde taşıdığı mukavves sarı asânın sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey gazada mübarek başına giydiği miğferin sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kevser havuzunun sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın izniyle mahşer gününün söz sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey minber sahibi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Kâbe-i Muazzamanın çatısına ilk oluğu koyan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey arzda deveye, gökler ötesi seyahate çıkarken de Burak adlı bineğe binen! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey akşam ve sabah vakitlerinde Rabbini en güzel şekilde tesbih eden!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey seyyid! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey sabrın kendisini çatlatacak kadar sabreden sabûr! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey iffette de dengi olmayan hasûr! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Rabbine karşı hep şükürle gerilen şekûr! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün âlemlere rahmet elçisi olarak gönderilen meb’ûs! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey risaleti âlemşümul olan mürsel! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Hakk’a en yakın olmakla serfiraz kılınan mukarreb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’a en sevgili olmakla payelendirilen mahbûb! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın, hakkında nusret takdiri yazılmış kelime-i mektûbesi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey önceki peygamberlerce müjdelenmiş olan, getirdiği mesaj her yerde anılan mezkûr! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Kendisine sadece şükran duyulan meşkûr! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hane-i saadetin ve asr-ı saadetin sahibi mes’ûd! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hakkında tam bir vüdd vaz’ edilen ve arz u semada en çok sevilen mevdûd! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey övülen ve övgüye layık olan mahmûd! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey mesajı işitilen ve emrine icabet edilen meşhûd!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey doğru yolun sonundaki güzelliklerle müjdeleyen! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey eğri yolun encâmından sakındıran! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın izniyle bazı şeyleri helal kılan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Şâri’ Teâlâ’nın emriyle bazı şeyleri haram kılan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey insanlara hatırlatılması gerekli olan hususları hatırlatan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey tebşîr eden! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey inzarda bulunan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey gaybdan haber veren! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey yardım eden!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey yardım edenlerin Efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey en güzel sıfatların, o sıfatlara ait nurların sahibi, efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey iyiliğe adanmış kullar olan ebrârın efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ömrünü hayırda tüketenlerin efendisi!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey emin ve sadık olan âmin! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Hak ve halk nezdinde emniyet ve güven kaynağı emîn! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey hakkı ve doğruyu en net şekilde beyan eden mübîn! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın gördürmesiyle başkalarının göremediği şeyleri gören şâhit! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey mukaddes vazifesi Allah ile insanlar arasındaki engelleri kaldırmak olan mücahit! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey fetanet sahibi râşit! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kulluğuyla zirvede olan âbid! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kalbi zühde göre programlanan ve gözlerinin içine başka hayal girmeyen zâhid! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Rabbine en güzel şekilde hamd ü sena eden hâmid! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey değeri çok yüksek, âmili çok az olan şükür amelinin en önde geleni, şükür kahramanı şâkir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey her söz, tavır ve ameli zikir olan zâkir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın dinine yardım eden ve mesajlarıyla ümmetini kurtaran nâsır! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey sabreden sâbir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey tertemiz, dupduru olan tâhir! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey her tarafa ışık saçan zâhir!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey mesajı baştan bu tarafa hep neşv ü nemâ bulup intişar etmeye devam eden nâmî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın, Kendisiyle küfrü mahvettiği mâhî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Allah’ın kulları arasından seçtiği sâfî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Kureşî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Mekkî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Medenî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Arabî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Hâşimî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Yesribî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Ebtahî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Haremî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Ümmî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Tihâmî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey son nebî! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey âlemlere rahmet olarak gönderilen!

Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey dalâlet içerisinde bocalayanları hidayet eden! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey idlâl ile başkalarını dalâlete sürükleyenleri doğru noktaya ulaştıran! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey şaşkınlık ve hayrete düşenlere rehberlik yapan! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey bütün âlemlerin mahbûbu, sevgilisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Âlemlerin Rabbi’nin sevgilisi, habîbi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Âdemoğulların efendisi! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Mustafa! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Ahmed! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Muhammed! (sallallahu aleyhi ve sellem) Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Mahmûd! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey şanı yüceltilen mümecced! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kullar arasından seçilen muhtâr! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey nefsi arı-duru hale getirilen müzekkâ! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey ruhu saflardan saf kıvama yükseltilen musaffâ! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Yüce Allah’ın insanlar arasından seçmiş olduğu müctebâ! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Cenab-ı Allah’ın mutlak fazl ve şerefini en güzel şekilde ikrâr eden mümeccid! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey teheccüdü ve gece kıyamı çok olan müteheccid! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kalbi Allah’a karşı saygı ve huşu ile dopdolu olan hâşi’! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey her halinde Allah’a itaat edip boyun eğen kânit! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey kemerbeste-i ubudiyet içerisinde Hakk’ın huzurunda duran muhbit! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey yeryüzünün hâkimiyeti Kendisine temlîk edilen vâris! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey tevazu ve mahviyetin remzi ve rüknü! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey Rabbinden Kendisine indirileni en güzel şekilde teblîğ eden mübelliğ! Allah’ın salât ve selâmı Senin üzerine olsun ey risalet âleminin en belîğ tercümanı!

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Allahım! Kullarını dalâletten hidayete erdiren Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kitap ve delâlet sahibi Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Risalet vazifesi Kendisine bahşedilen Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Mukaddes risalet yükünü taşıyan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tihame vadisinin de içinde bulunduğu Arabistan yarımadasından resûl olarak gönderilen Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Günahkârların nedametle kıvranacağı mahşer gününde şefaat edecek olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kıyamet gününde şefaati nezd-i ulûhiyette kabul edilecek olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Seyyidü’l-mürselîn olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Seyyidü’n-nebiyyîn olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sırlarını emanet ettiğin dostlarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En önemli vazifeler için seçip gönüllerini arı-duru hale getirdiğin müstesna kullarının başı, öncüsü, piri ve seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Vefa ehlinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin icraat-ı sübhaniyenden hoşnut olan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İhlasa erdirdiğin bahtiyar kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hâlis kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Muhlis kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kemâl ufkunda hep daha ötesini gözleyen kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kâmil kullarının seyyidi olan insan-ı kâmil Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kemâle erdirdiğin kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Doğru yolun güzel âkıbetiyle müjdeleyen kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Eğri yolun karanlık encamıyla inzar ve ikaz eden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İman ve sadakatte hep önde olan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Emniyet ve güven kaynağı kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hakkı beyan eden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İtimat edilip güven duyulan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hakka yardım edip Din’i yücelten, halka yardım edip onları doğru yola sevk eden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İnsanlara doğruları sevdirerek ve müjdeleyerek anlatanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Yeri geldiğinde insanları isyan ve mâsiyetlerin elîm âkıbetiyle korkutanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Feraset ve fetanet ehlinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin iznin ve meşietinle insanları hidayete sevk eden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Şefaat etmesine müsaade buyurduğun kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Şefaatini kabul buyurduğun kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En güzel yola hikmet ile davet eden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kullarını Senin yoluna mevize-i hasene ile çağıran kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Gerçek kulluğun remzi, bütün kulların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Öfke ve gazabına hâkim olanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Affedip müsamaha gösteren kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Çarşamba Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla.

Allahım! Vefa ve sadâkat erlerinin başı, önü, önderi, piri ve seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hoş ve makbul kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Yardım etmeyi seven kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İtaatkâr kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Ismarlama ve nûrânî kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Nurlu, seçkin ve mücteba kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hayırlı ve seçilmiş, mustafa kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İyi ve hoşnutluğa mazhar, murtaza kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kerem ve iyilik temsilcilerinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün Müslümanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hayatını hep takva dairesinde sürdüren kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Topyekün müminlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Ehl-i tevhîdin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Tevazu ile kulluğu cem’ edebilenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin yolunda gazveye iştirak edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin için mücahede edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin rızana erebilmek için önemli noktalarda sabırla dişini sıkıp duranların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Dünyanın câzibedar fâniyât u zâilâtına takılmayan zühd erlerinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Ay yüzlülerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Şefkat kahramanlarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tevbe kahramanlarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Çok çok tevbede bulunan tevbe erlerinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Evbe ile Senden başka her şeye kapanan ve sadece Sana teveccüh eden bahtiyar kulların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Âh u enînlerle Senin huzuruna gelen sinesi yanıkların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İnabe ile Sende fâni olanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin emirlerine icabet edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Asil ve necip kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sevdiğin kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Maddî-manevî dertlere tabîp olan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sana yakın kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sana kıyamda durarak kulluk edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Rükû edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Alnı secdeyle şereflenenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün kulluğunu huşû ve saygı ile yerine getirenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İbadet ve ibadetin özü olan dua ile dergâhına teveccüh edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Rahmet ve merhamet ile muamele edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İstiğfar edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tesbîh ile oturup kalkanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin mukaddesiyet ve münezzehiyetini vird edinenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Halka halka Seni ananların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Saflar teşkîl ederek Sana yönelenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Yüce Zâtına yakın kıldığın mukarreb kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hamd ü sena ile Senin şan u şerefini vird-i zeban edinenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Teheccüd ile gecelerini aydınlatanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tehlîllerle Senden başka bir ilah olmadığını ikrar edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sırf Senin rızanı gözeterek bazı şeylere izin verenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Yine Senin hoşnutluğunu gözeterek bazı şeyleri yasaklayanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tekbirlerle Senin Yüce Zâtını ananların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Ehl-i salâtın seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sabredenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İstikamet erlerinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Yardımı yalnız Senin kapında arayanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Ehl-i ilmin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İlmiyle amel edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin için sefere çıkanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Lütufta bulunanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Salih kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Fâtih kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Recâ ile yaşayanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Rağbeti hep meâlîye olan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Galip ve hâkim kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İtaatkâr kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Ehl-i ihsanın seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin yolunda infakta bulunanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Gönülleri, kalbleri güzelliklerle te’lif edip buluşturanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Güzel âkıbete ulaşanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Felahla buluşanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tasdik edilenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tasdik edenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Tertemiz hale getirilen mutahherlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Temiz olan tâhirlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İç ve dış temizliği konusunda hassas ve titiz davranan mütetahhir kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle! Gönlüyle beraber başka gönülleri de temizleyip arındırma gayretiyle oturup kalkan mutahhir kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Oruç tutanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Şükredenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Zikredenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hamdedenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hakkın nazarında makbul ve güzel olan şeylere mirasçı olanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Vuslat erlerinin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Fazilet erbabının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İhsan ve cemîlede bulunanların ve işlerini güzel ve mükemmel yapanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Korunması gerekli olan değerleri en güzel şekilde koruyanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! İhlası derince duyup yaşayanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sabır ötesi sabır gösterenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En basiretli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En çok zikreden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En çok şükreden kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En iyi kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En mutî’ kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En müttaki, en çok verâ sahibi kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En temiz kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En re’fetli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En merhametli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En kerîm kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En faziletli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En kâmil kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Vuslatını en güzel yaşayan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En çok hamd ü senada bulunan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En cömert kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Şan ve şerefi en yüksek kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En necip, en asil kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Senin nezdindekilere karşı rağbet ve arzusu en çok olan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En hoş, en latif, en makbul kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sana en yakın kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En keremli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En doğru ve sâdık kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En şefkatli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kalbinde en çok rıfk ve mülayemet taşıyan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En şerefli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En cesur ve şecaatli kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En nurlu kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! En parlak, en nûrânî kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Önden gidenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Sonradan gelenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün mahlûkatın seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün âlemlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün elçilerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün mahbupların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Kudret kalemiyle yazılmış kelime-i mektûbelerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün anılanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün nusrete mazhar olanların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün şükranla yadedilenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün bahtiyar ve mesut kulların seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Hakkında sevgi vaz’ edilen ve sevilen kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün övülen kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Bütün bilinen, meşhur kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Vazifesini tebliğ eden bütün mübelliğlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Allahım! Teblîğini en fasih, en net bir şekilde yapan kullarının seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle!

Perşembe Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla.

Allahım! Nebiy-yi Kureşî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Hâşimî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Mekkî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Medenî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Yesribî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Ebtahî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Arabî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Ümmî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Haremî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Tihâmî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Arındırılmış ve tertemiz hâle getirilmiş nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tertemiz, arı-duru nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Temizlik hususunda çok hassas ve çok titiz nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kalbleri, gönülleri en güzel şekilde arındıran nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tasdîk eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sıdkın zirvesinde bir sâdık nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Çokça tasadduk eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bol bol infakta bulunan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Her işini ihsan eksenli icra eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mükemmel nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kâmil nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mükemmil, başkalarını da kemâle erdiren nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İhlasa erdirilen, muhlas nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hulûs ve samimiyetin eri, hâlis nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Çok affeden, çok müsamaha gösteren nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Vefayı zirvede yaşayan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dertlerin tabip ve devası olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Saflardan saf, durulardan duru nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Her ihtiyaca kâfi gelen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tertemiz, müzekkâ nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sehavet ve cömertliğin piri olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Paha biçilemez takva hazinesinden hissesine en çok düşen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hayatını en temiz, en nezih sürdüren nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senden en çok hoşnut olan ve Senin hoşnutluğuna en fazla mazhar bulunan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! En hâdî, en yol gösterici nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! En kıymetli sırlarını Kendisine tevdî buyurmuş olduğun nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Şanı, şerefi, şöhreti büyük nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Halîm nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Alîm nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Azîz nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Raûf nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Rahîm nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kerîm nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Müstakîm nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İnayeti yalnız Senden bekleyen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yardımı sadece Senden dileyen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Halka halka Seni zikredenlerin nebîsi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Saflar halinde Sana teveccüh edenlerin nebîsi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mukarreb meleklerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Enbiya-yı mukarrebînin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mukarreb resûllerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dergahına mağfiret dileğiyle yönelenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tesbîhlerle Senin münezzehiyetini dile getirenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin mukaddesiyetini vird edinenlerin seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Çok şefaat eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Şefaat sahibi nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Şefaati nezd-i ulûhiyette makbul olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mutî/itaat eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ismarlama nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Her işi salâhat yörüngeli olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İhsan ve lütuf sahibi nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gönülleri ve beldeleri fetheden fâtih nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Divan-ı risaletin mührü olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kararlılık ve azmiyle de zirvede olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Öfkesini yenme hususunda da örnek nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hiç kimseye nasip olmayan ilimlerle serfiraz nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Geceyi kıyam ile geçiren nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mahlûkâta şefkatle muamele eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Orucuyla da en güzel nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Rahmet nebîsi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Merhamet nebîsi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gerektiğinde müdafaa ve muvazene harpleri yapan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tevbe nebîsi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tevbe ile Sana çokça teveccüh eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tevvâb nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Evbelerle huzuruna yönelen evvâb nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Âh u enînlerle Sana teveccüh eden evvâh nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Namazın ruhunu ikâme eden, namaz nebîsi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İnabe ile kapına gelen münîb nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İcabet eden mücîb nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Asil ve şerefli, necip nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sevgili nebîn, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hoş ve makbul nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kurbet kahramanı nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Örtüye bürünen nebî, nebiy-yi müzzemmil, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Örtüye bürünüp inziva arzu eden nebî, nebiy-yi müddessir, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin mücessem rahmetin olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin kâinata bahşettiğin nimetin olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin âlemlere hediyen olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin apaçık nurun olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İffet âbidesi nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sabrıyla da örnek nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Çok şükreden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gaybdan haber veren nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin gördürmenle başkalarının göremediklerini gören nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Müjdeleyen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İnsanları eğri yolun encamına karşı uyaran nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tevekkülde de ufuk olan mütevekkil nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tebliğini mev’ize-i hasene ile yapan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Korunması lüzumlu olan şeyleri en güzel şekilde muhafaza eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Her güzelliğin müstesna vârisi olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin izninle bazı şeylere izin veren, onları helal kılan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hatırlatılması gerekli olan şeyleri hatırlatan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İnsanları iman ve salih amelin güzel âkıbetiyle tebşir eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Küfür ve mâsiyetlerin elîm âkıbetiyle inzar eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Risalet vazifesiyle muvazzaf nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mukarreb nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nurlu, aydınlık ve aydınlatan bir kandil olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sâdık ve emîn nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nübüvveti apaçık bir hakikat olan ve hakkı en güzel şekilde beyan eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Resûl-i Kerîm olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin varlık ve birliğine apaçık bir burhan olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hak ile bâtılı en güzel şekilde ayıran bir furkan olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Cuma Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla.

Allahım! Âlemlere rahmet olarak gönderdiğin nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Muhabbetine mazhar kıldığın nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün kâinatta Senin en faziletli kelime-i mektûben olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nusretinle te’yîd eylediğin nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün varlığın Kendisine medyun olduğu ve hep şükranla andığı nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mes’ûd nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hakkında, yerlerde ve göklerde vüdd/sevgi vaz’ ettiğin nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Risalet ve mesajının şahidi çok olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yerde, gökte ve gökler ötesinde övülen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Emin ve sâdık nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Emniyet ve güvenin temsilcisi olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gaybdan haber veren son nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Seni kullarına sevdirerek Senin sevgine mazhar olmaya rağbeti çok olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Küfre galip gelen nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Güzel ahlâkın mümessili olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Fetanetiyle her şeyin en doğrusunu gören nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin insanlar arasındaki en büyük şahidin olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Davası yalnız i’lâ-yı kelimetullah olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Âbid nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Zâhid nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hâmid/hamd eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Şâkir/şükreden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sâbir/sabreden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kıyamet gününde bütün insanların etrafında toplanacağı nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Her fazilet ve güzelliğin kaynağı olan Din’i neşreden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nurlu ve aydınlık nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hakka yardımcı olup Din’i yücelten, insanlara yardımcı olup onlara Cennet’in yolunu gösteren nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin tavzifinle bazı şeyleri emreden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yine Senin vazifelendirmenle bazı şeyleri nehyeden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Zulmü zevâle mahkum eden nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Mustafa, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Mücteba, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nebiy-yi Muhtar, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin yüzü yerde, mütevazi kullarının seyyidi olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Cömertliğin de zirvedeki temsilcisi olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Seçilmiş, seçkin, tertemiz nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Vefanın remzi olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Rıza kahramanı nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Müttakîlerin piri olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hâtemü’n-nebiyyîn olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ya’sûbu’l-mürselîn, resûllerin reisi ve başbuğu olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Âlemlerin Rabbi’nin mahbûbu olan nebî, Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle. Ey Yüce Allahım! Âlemlere rahmet olarak gönderdiğin Nebîler Serveri Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Allahım! Güneş doğduğu müddetçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Güneş kuşluk vaktine eriştiği müddetçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Güneş zevale aktığı müddetçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Güneş gurûba kaydığı müddetçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Güneş dürülüp ışığı söndürülünceye kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Güneş yüzünü gösterdiği müddetçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ay, Güneş’i takip ettiği sürece Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ay, dolunay halini almaya devam ettikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ay’ın ışığının büsbütün gideceği kıyamet gününe kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Semanın yarılacağı ve kıyametin kopacağı zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Semanın yarılacağı vakte kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Göklerin kapı kapı açılacağı âna kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Göğün yarılacağı zamana dek Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gök cisimleri yerlerinden kaydırılacağı zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Semanın dürüleceği vakte kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yıldızların parçalanıp etrafa saçılacağı âna kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yıldızların yerlerinden düşüp dağılacağı zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yıldızların ışığı söndürüleceği zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dünya sarsılıp parça parça dökülene dek Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kıyamet gününde yer, her zaman yaptığı gibi Senin hükmüne boyun eğeceği zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yer yayılıp dümdüz hale getirileceği zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yer başka bir yere tebdîl edileceği zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yer müthiş bir zelzeleyle sarsılacağı âna kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yer bağrındaki ağırlıkları çıkaracağı âna kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yer, üstünde olup biten her şeyi haber vereceği güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dağların yürütüleceği kıyamet gününe kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dağların parçalanıp savrulacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizlerin ateşlenip kaynatılacağı zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizlerin birbirine katılıp tek deniz haline getireleceği güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Doğurmak üzere olan develerin gibi en çok sevilen malların terkedileceği zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Vahşi hayvanların diriltilip toplanacağı zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kabirlerin içi dışına çıkarılacağı gün gelene kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sinelerin içindeki her şey derlenip ortaya konulacağı zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Resûllerin ümmetleri hakkındaki şehadet vakitlerinin belirleneceği âna kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Resûllerin bir araya getirileceği güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Resûllere, “sizin tebliğleriniz ümmetlerinizce nasıl karşılandı, nasıl bir cevap aldınız” diye sorulacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sırat köprüsünün insanların önüne dikileceği zamana kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hesap defterlerinin açılacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Herkese kitabının gösterilip okutulacağı kıyamet gününe kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mîzanın kurulacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Amellerin tartılacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Diri diri toprağa gömülen kız çocuğuna niçin öldürüldüğünün sorulacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Herkesin neyi yaptığını neyi de yapmadığını apaçık göreceği güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İyiler iyilerle, kötüler ise kötülerle ve kendilerine tesir eden şeytanî dostlarıyla olmak üzere nefisler eşleştirileceği kıyamet gününe kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hasenâtın ortaya konulacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İhtiyaçların karşılanacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Cennet’in yaklaştırılacağı güne kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dereceler yükseltildikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gündüz açılıp parladıkça Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gece, karanlığıyla ortalığı bürümeye devam ettikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yıldızlar kaymaya devam ettikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mümin ve müttaki kulların sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tesbîhatta bulunan ve salât ü selâm okuyan kulların sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tasdîk eden ve hidayet üzerinde yürüyen kulların sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sema ve yıldızları sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nefisler ve rehberleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nefisler ve şâhitleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Görülebilen her şey sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Görülemeyenler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Nimetlerin sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İhsanların sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tek ve çift olan şeyler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sur’a ikinci kez üflenecek olan dehşet gününe kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kainatta şu âna kadar yarattıkların ve şu an yaratmakta oldukların sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Şu andan sonra varlık sahasına çıkaracak olduğun mahlûkatın sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yarattıklarına olan rahmetinin eserleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mahlûkâtına bahşettiğin nimetlerin sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mülkün sürüp gittikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İzzetin bâkî oldukça, sonsuza dek Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İlmin hâricinde nihayet bulmayacak bir salât ü selâm ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İnsanlığın İftihar Tablosu Efendimiz Hazreti Muhammed’e, âline, ashâbına, enbiya kardeşlerine, sıddıklara, şehitlere, salihlere ve bütün meleklere salât ve selâm eyle.

Cumartesi Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla.

Allahım! Yağmurlar ve damlaları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ağaçlar ve yaprakları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bitkiler ve çiçekleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bitkiler ve tomurcukları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Meyveler ve salkımları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve derinlikleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve içindeki balıklar adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve dalgaları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve içindeki kum tanecikleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve köpükleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve içerisinde zikreden mahlûkat adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve içinde yaşıyan canlılar adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tohumlar, çekirdekler ve meyveler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Çöllerdeki kumlar adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gece ve gündüzün sakinleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Görülebilen şeyler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Görülemeyen şeyler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yerküredeki kumlar adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kayalar ve çakıltaşları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dâneler ve çekirdekler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sırlar ve fısıltılar adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kayan yıldızlar adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün koyunlar ve yünleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün develer ve tüyleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün keçiler ve tüyleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün kuşlar ve sesleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün kuşlar ve tüyleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün cinler ve onların iyileri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün insanlar ve onların hayırlıları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün günler ve o günlerin bütün saatleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün iyilik ve kerem sahipleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve onların tesbihatları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Melâike-i kiram ve takdisleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve zikirleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve tehlîlleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve temcîdleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler sayısınca ve onların huşûları kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler sayısınca ve onların ihlasları kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler sayısınca ve Senden korkuları, Sana saygıları kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve senaları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve tahmîdleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve saf saf dizilenleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve tekbirleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve kıyamları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve kıraatları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve rükûları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve secdeleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve kuûdları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve teşehhüdleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve kunûtları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve selâmları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve salât ü selâmları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve içlerindeki elçiler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve kanatları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve lisanları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve kelimeleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve yazdıkları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve uydukları emirler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve sırları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve nurları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve istiğfarları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve bişaretleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve zikirleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve nefesleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve menzilleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler sayısınca ve onların kullukları kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve ibadetleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve makamları adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve onların güvenilirlikleri kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve şehadetleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün melekler ve sesleri adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sonsuz kudretinle beraber cezalandırmayıp gösterdiğin afv u müsamaha adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İlminle beraber gazap etmeyip sergilediğin hilmin adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Ezelî ilminle tek tek sayıp ortaya koyduğun her şey adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kaleminin üzerinde cereyan ettiği şeyler adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Hükmünün nüfûz ettiği her şey adedince Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! En faziletli, En üstün salâvâtın ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün sayıları içine alacak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün sınırları kuşatacak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bir sınırı ve nihayeti olmayan salavât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sonu olmayan ve asla tükenmeyen bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yüce Zâtınla ettiğin salavât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yüce Zâtının varlığı devam ettikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yüce Zâtın hep bâkî kaldıkça Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! İlmin dışında nihayet bulmayacak bir salât ü selâm ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle. Âline, ashâbına, Efendimiz’in kardeşleri olan enbiyaya (alâ nebiyyina ve aleyhimüsselâm), sıddıklara, şehitlere, salihlere ve bütün melaike-i kirama da salât ve selâm eyle Allahım!

Pazar Gecesi Hizbi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla.

Allahım! Bütün yaratılanlar ve alıp verdikleri nefesler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün gök cisimleri ve menzilleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Semalar ve o semalardan inenler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Semalar ve o semalara yükselenler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Arz ve arzdan çıkanlar sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Arz ve arza girenler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yeryüzü ve üzerindeki bitkiler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Arz ve üzerinde dolaşanlar sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yeryüzü ve üzerinde yaşayanlar sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım!

Allahım! Sema ve gölgeledikleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Arz ve üzerinde taşıdıkları sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Denizler ve kuşattıkları sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Aylar ve günleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kullarından salât ü selâm okuyanlar sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sonsuz ilmindekiler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Rahmetinin kuşattıkları sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kudretinin ihata ettikleri sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün kullarının söylemekle mükellef bulundukları salavât sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mahlûkattan gelip geçmiş olanlar sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kulların içinde saîd ve bahtiyar kıldıkların sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kulların içerisinde şakî ve bedbaht olanlar sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Mahlûkâtın sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Malûmâtın sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Arşının ağırlığı miktarınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yüce Zâtının hoşnutluğu kadar Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Tekvînî ve teşrîî kelimelerin sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Kullarına bahşettiğin nimetler sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bize emrettiğin keyfiyet ve kemmiyette Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Sevip hoşnut olacağın surette Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Zâkirler zikrettikçe Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Gafiller gafletleri içinde çırpınıp durdukça Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün âlemler içinde Seyyidina İbrahim’e (aleyhisselâm) salât, selâm ve bereket ihsan ettiğin gibi, Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) ve ailesine de salât, selâm ve bereket ihsan eyle. Muhakkak ki Sen, her bakımdan hamde layık ve şanı yüce olansın.

Allahım! Nuru ilkin yaratılmış olması hasebiyle bütün varlıklara sebkat eden Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Zuhuru bütün âlemler için rahmet olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bizi bütün korku ve afetlerden koruyup kurtaracak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bütün ihtiyaçlarımızın karşılanmasına vesile olacak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Bizi bütün günah ve kirlerden arındıracak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Yüce nezdinde bizi en yüksek derecelere çıkaracak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Dünyada ve âhirette, bizleri, bütün güzelliklerin, bütün hayırların en zirve noktasına ulaştıracak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! Senin hoşnutluğuna ve Efendimiz’in hakkını edaya vesile olacak bir salât ile Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! O, Kainatın İftihar Tablosu’na, (benim için Allah’tan vesileyi dileyin, çünkü o Cennet’te bir konumdur ki, ona Allah’ın kullarından sadece birisi nâil olabilir. Umarım ki, o kul ben olayım. Öyle ise benim için vesileyi her kim Allah’tan dilerse şefaati hak eder) beyan-ı mübeccelindeki vesîleyi, yine en üstün mertebelerden biri olan fazileti ve en yüksek dereceleri ver. O’nu vaad ettiğin Makam-ı Mahmud’a eriştir.

Allahım! O, Mefhar-i Enbiya’ya bizden hep güzellikler ulaştır. Bir ümmetten nebîlerine ulaştıracağın hayır ve güzelliklerin en güzelini ulaştır. O’nun üzerimizdeki büyük hakkını ödemeye gücümüz yetmez. O’nun hakkı olanı Sen lutfet Allahım! Efendimizin kardeşleri olan bütün nebîlere, sıddıklara, şehitlere, salihlere ve meleklere de salât ve selâm eyle.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât eyle.

Allahım! “Dönüp giden gece”ler ve “ağaran sabah”lar boyunca, karada, denizde, sabah, akşam, günün geç ve erken saatlerinde, öğle zamanı ve seher vakitlerinde, gecenin ve gündüzün her cüz’ünde bize bahşettiğin ikram ve ihsanlarından dolayı Sana sonsuz hamd ü senalar olsun.

Ey Yüce Allahım! Tevfîkinle beni muvaffak eyledin. Diğer mümin kullarınla beraber velayetine alıp korudun. Bol lütufların ve akıp duran ihsanlarınla hep inayet eyledin. Her zaman muhafaza buyurdun ve hiçbir zaman takatimin üstünde yük yüklemedin. Ve bana hep ibadet ü taat yollarını gösterdin. Kendisinden başka bir ilah olmayan yegâne zât Sensin Allahım! Sen her zaman hâzır ve nâzırsın. Her şeyi görürsün ve hiçbir şey Sana gizli kalmaz. En gizli ve en karanlık noktalarda olup bitenler de Sana ayandır. Bir şeyin olmasını murad buyurduğunda, “ol” dersin ve o şey hemencecik oluverir. “Sübhan’dır, münezzehtir o Zât ki, her şey üzerinde hâkimiyet elindedir. Ve... hepinizin de dönüşü O’na olacaktır.” “İzzet ve kudret Rabbi olan senin Rabbin, onların bütün bâtıl iddialarından münezzehtir, yücedir. Selam bütün peygamberlere. Bütün hamdler Âlemlerin Rabbi Allah’adır.” Gerçek güç ve kuvvet yalnız Aliyy ü Azîm Allah’a aittir.

Allahım! Peygamber Efendimiz Hazreti Muhammed’e (aleyhi ekmelüssalavât ve etemmütteslîmât) salât ve selâm eyle ve ey Erhamürrâhimîn, bütün bu salât ü selâmlar hürmetine benim günah ve hatalarımı bağışla. Dualarıma icabet buyur. Tevbelerimi kabul et.

Allahım! Senin şanı yüce Nebîn, Habîbin ve Resûlün, Server-i Enbiya (aleyhi ekmelüttehâyâ) Efendimiz’e salât ve selâm eyle ve o salavât hakkı için dünyada ve ukbada benim bütün ihtiyaçlarımı gider. Ey Merhametliler Merhametlisi! Senin sonsuz rahmetine iltica ediyoruz. Benim ve hayatta olanı ve olmayanıyla bütün Müslümanların muhtaç bulunduğumuz şeyleri karşıla. “Ey Kerîm Rabbimiz, bizi ve bizden önceki mümin kardeşlerimizi affeyle ve içimizde müminlere karşı hiçbir kin bırakma! Rabbimiz! Duamızı kabul buyur, buyur ki Sen, Raûf ve Rahîm’sin.”

Allahım! Geceyle gündüz yer değiştirdikçe; akşamları sabahlar, sabahları akşamlar takip ettikçe; geceler karanlığı, gündüzler de aydınlığıyla yenilenip durdukça ve kutuptaki yıldızlar birbirleriyle karşılaştıkça Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) ve aile fertlerine salât eyle. Bizden O’nun mübarek ruhuna ve ehl-i beytinin ruhlarına hediyeler ve selâmlar ulaştır.

Allahım! Bütün dertler ve devaları sayısınca Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât ve selâm eyle.

Allahım! Kerem ve iyilik sahiplerinin başı, önü, öncüsü, piri ve seyyidi olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât ve selâm eyle.

Esmâ-i Hüsna Dua ve Virdleri

Esmâ-i Hüsna Virdi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

“Ey Allah! (3 defa)” “Ey Rahman! (3 defa)” “Ey Rahîm! (3 defa)” Ey Kendisinden başka ilah olmayan Allahım! İsteklerimi Sana arzediyorum. Ey Rahman Allahım! Ey Melik ve Kuddûs Allahım! Ey Müheymin ve Azîz Allahım! Ey Cebbâr ve Mütekebbir Allahım! Ey Hâlık ve Bâri’ Allahım! Ey Musavvir ve Ğaffâr Allahım! Ey Kahhâr ve Vehhâb Allahım! Ey Rezzâk ve Tevvâb Allahım! Ey Fettâh ve Alîm Allahım! Ey Kâbid(z) u Bâsıt Allahım! Ey Hâfid u Râfi’ Allahım! Ey Semî’ ve Basîr Allahım! Ey Hakem ve Adl Allahım! Ey Latîf ve Habîr Allahım! Ey Ğafûr ve Şekûr Allahım! Ey Hafîz ve Mukît Allahım! Ey Hasîb ve Celîl Allahım! Ey Kerîm ve Rakîb Allahım! Ey Vâsi’ ve Hakîm Allahım! Ey Vedûd ve Mecîd Allahım! Ey Bâis ve Vâris Allahım! Ey Allahım, ey Seyyidler Seyyidi Seyyidü’s-sâdât! Ey Allahım, ey dualara icabet eden Mücîbü’d-deavât! Ey Allahım, ey dereceleri yükselten Refîu’d-derecât! Ey Allahım, ey iyilik ve güzelliklerin gerçek sahibi Veliyyü’l-hasenât! Ey Allahım, ey bahşettiği nimetlere büyük bereketler ihsan eden Azîmü’l-berekât! Ey Allahım, ey kusur ve günahları bağışlayan Ğâfiru’s-seyyiât! Ey Allahım, ey kullarının istek ve ihtiyaçlarını karşılayan Mu’tiyü’l-mes’ûlât! Ey Allahım, ey bütün sesleri duyan Sâmiu’l-esvât! Ey Allahım, ey belaları def’ eden Dâfiu’l-beliyyât! Ey Allahım, ey bütün sırları ve gizli şeyleri bilen Âlimü’s-sirri ve’l-hafiyyât!

Ey Yüce Allahım! Sen Sübhansın; bütün noksanlardan pak ve Müberra, ehl-i dalâletin bâtıl fikirlerinden münezzeh ve muallâ, kâinatın bütün kusurlarından mukaddes ve muarrâsın. Ey Yüce Zâtından başka hiçbir ilah olmayan Allahım! Bizi dünyanın ve âhiretin bütün afetlerinden muhafaza buyur. Ey Allahım, ey merhameti en güzel, en hayırlı olan! Ey Allahım, ey en güzel şekilde koruyan! “Ey Allah! (3 defa)” “Ey Rahman! (3 defa)” “Ey Rahîm! (3 defa)” “Ey Azîz! (3 defa)” Ey sebebiyet verenlere göre zararları yaratan D(z)ârr! Ey en ince noktalarına kadar her şeyi görüp bildiği halde Kendisi bir Mevcûd-u Meçhûl olan, veraların verasında bulunan Latîf! Ey uyku gibi, mahlûkata mahsus avârızdan münezzeh olan Kayyûm! Ey her an ayrı bir şe’nde bulunan, kâinattaki tasarrufunda bir fâsıla olmayan Dâim! Ey ölüm Kendisine asla uğramayan ve uğramayacak olan, hayatı Kendinden, ebedî hayy olan Hayy! Ey Gâlib-i Mutlak olan Mâlik! Ey Kendisi için fenâ söz konusu olmayan Bâkî! Ey keremi vasfedilemeyecek kadar bol Kerîm! Ey her şeyi Kendine mahsus basarla, şeksiz şüphesiz, apaçık gören! Ey her şeyi tastamam bilen ve unutma gibi, yaratılmışlara mahsus avârızdan berî olan! Ey Allahım, ey Beyt-i Haram’ın Rabbi! Ey Allahım, ey Mescid-i Haram’ın Rabbi! Ey Allahım, ey nurun ve zulmetin, hem aydınlıkların hem de karanlıkların Rabbi! Ey bütün medh ü selâmlar Kendisine râci olan, bütün tahiyyât ve selâmların Rabbi! Ey Allahım, ey zıddı olmayan tek, Ehad! Ey Allahım, ey bütün kusurlardan Müberra olan ve her şey Kendisine muhtaç bulunan Samed! Ey Allahım, ey ikincisi, eşi, benzeri olmayan Vitr! Ey Allahım, ey şebîh ve benzeri olmayan Mevsûf! Ey Allahım, ey katiyen bir vezîr, muîn ve yardımcıya ihtiyaç duymayan Rabb! Ey Allahım, ey hiçbir kimseye ve hiçbir şeye muhtaç olmayan Ğaniyy! Ey Allahım, ey eşi ve dengi olmayan Melik! Ey Allahım, ey misli ve benzeri bulunmayan Mevcûd-u Mutlak! Ey Allahım! “Ey Rabbim! Sensin İlah, Senden başka yoktur ilah! Sübhansın, bütün noksanlardan münezzehsin, yücesin! Doğrusu kendime zulmettim, yazık ettim. Affını bekliyorum Rabbim!” Sübhansın Allahım; Seni kemâl üzere tesbih eder ve yine Sana hamd ederim. İsmin, Zâtın pek yücedir. Celâl ve azametin pek âlîdir. Senden başka Ma’bud bi’l-hak yoktur.

Allah’tan başka ilah yoktur. “De ki, O Allah’tır, gerçek ilahtır ve birdir.” Allah’tan başka ilah yoktur. “Allah Samed’dir.” Allah’tan başka ilah yoktur. “Doğurmamıştır.” Allah’tan başka ilah yoktur. “Doğurulmamıştır.” Allah’tan başka ilah yoktur. “Hiçbir şey O’na denk olmamıştır.”

Allah’tan başka ilah yoktur. Hazreti Muhammed (aleyhi elfü elfi salâtin ve selâm) Habîbullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Hazreti Âdem (aleyhisselâm) Safiyyullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Hazreti Nuh (aleyhisselâm) Neciyyullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Hazreti İbrahim (aleyhisselâm) Halîlullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Hazreti Musa (aleyhisselâm) Kelîmullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Hazreti İsa (aleyhisselâm) Ruhullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur ve Server-i Enbiya, Fahr-i Kainat Efendimiz Hazreti Muhammed (aleyhisssalâtü vesselâm) Resûlullah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Tek ilah O’dur. O’nun ortağı yoktur. Mülk O’nundur; hamd de O’nadır. O her şeye gücü yeten Kâdir-i Mutlaktır.

İsm-i Celîl Duası

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Celîl ve Cebbâr Allah’tan başka ilah yoktur. Vâhid ve Kahhâr Allah’tan başka ilah yoktur. Her şeyi bilen ve bazı şeyleri örten Muttali’ ve Settâr Allah’tan başka ilah yoktur. Geceyi ve gündüzü yaratan Allah’tan başka ilah yoktur. Allah’tan başka ilah yoktur. O’nun şerîki yoktur. Bir tek ilah O’dur. Biz de yalnız O’na hamd ederiz. Allah’tan başka ilah yoktur. O’nun şerîki yoktur. Bir tek ilah O’dur. Biz de yalnız O’na şükrederiz. Allah’tan başka ilah yoktur. O’nun ortağı yoktur. Bir tek ilah O’dur. Hazreti Muhammed (aleyhi ekmelüssalavât ve etemmütteslîmât) Allah’ın şanı yüce Resûlüdür. Hayy ve Kayyûm O’dur. Ey Hayy u Kayyûm! Allah’ın salât ve selâmı, kullarının en hayırlısı olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e, âline ve bütün ashâbına olsun. Âmin!

Ey şanı yüce Allahım! Ey Merhametliler Merhametlisi! Merhametine dehâlet ediyorum. Ne olur, ben(den)i bağışla.

İsm-i A’zam Duaları

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Enes ibn Mâlik (radıyallahu anh) rivayeti: Allahım! Yalnız Sana hamd ediyorum. Senden başka ilah yoktur. İhsanları nihayetsiz Mennân Sensin. Ey şefkati ve ihsanı bol Hannân u Mennân! Ey gökleri ve yeri eşsiz şekilde yaratan! Ey celâl ve ikram sahibi Allahım! Bunları ikrar ve itiraf ediyor, Senden dileniyorum: Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve güzide ailesine salât eyle. Sen Merhametliler Merhametlisisin. Merhametine sığınıyorum, lütfen ve keremen, ihtiyacımı lutfet.

Sa’d ibn Ebî Vakkâs (radıyallahu anh) rivayeti: “Ya Rabbî! Sensin İlah, Senden başka yoktur ilah! Sübhansın, bütün noksanlardan münezzehsin, Yücesin! Doğrusu kendime zulmettim, yazık ettim. Affını bekliyorum Rabbim!”

Büreyde (radıyallahu anh) rivayeti: Ey Yüce Allahım! Dilenmek için kapına geldim. Şehadet ederim ki, yegâne ilah Sensin. Senden başka bir ilah yoktur. “Ne doğurulmuş, ne de doğmuştur” hakikatinin yegâne sahibi, Ehad ve Samed yalnız Sensin.

Esmâ bint-i Zeyd (radıyallahu anhâ) rivayeti: “Elif. Lâm. Mîm. Allah’tan başka ilah yoktur. Hayy’dır, Kayyûm’dur.” “Sizin ilahınız tek bir ilahtır. O’ndan başka bir ilah yoktur. O Rahman’dır, Rahîm’dir.”

Muaz ibn Cebel (radıyallahu anh) rivayeti: Ey celâl ve ikram sahibi!

Muaz ibn Cebel’e (radıyallahu anh) ait diğer rivayet: Ey Yüce Allahım! İhtiyaçlarımı yalnız Sana arz ediyorum. Yegâne ilah Sensin. Senden başka bir ilah yoktur. “Ne doğurulmuş, ne de doğmuştur” gerçeğinin biricik sahibi, Ehad ve Samed de yalnız Sensin.

Ebû Ümâme el-Bâhilî (radıyallahu anh) rivayeti: Ey Merhametliler Merhametlisi! Sana teveccüh ettim, yüzümü yalnız Sana döndüm.

İbn Abbas (radıyallahu anh) rivayeti: Allahım! Senden en yüce, en azîz, en ulu ve en kerîm ismin hakkı için istiyorum.

Ebu’d-Derdâ ve İbn Abbas (radıyallahu anhuma) rivayeti: Rabbim! Rabbim!

Hazreti Aişe (radıyallahu anhâ) rivayeti: Ey Rabbim! Ey Rabbim!

Muaviye (radıyallahu anh) rivayeti: Allah’tan başka ilah yoktur. Büyük Allah’tır. Allah’tan başka ilah yoktur. Bir tek ilah O’dur. O’nun ortağı yoktur. Mülk O’nun, hamd O’nadır. O her şeye gücü yeten Kudreti Sonsuz’dur. Allah’tan başka ilah yoktur. Gerçek havl ve kuvvet yalnız Aliyy ü Azîm Allah’a aittir ve O’nun lütfu iledir.

Ubâde ibn es-Sâmit (radıyallahu anh) rivayeti: Allah’tan başka ilah yoktur. Bir tek ilah O’dur. O’nun şerîki yoktur. Mülk O’nundur; hamd de O’nadır. O’nun sonsuz gücü her şeye yeter. Hamd Allah’a mahsustur. Allah Sübhan’dır. Allah’tan başka ilah yoktur. Büyük Allah’tır. Havl ve kuvvet sahibi yalnız Aliyy ü Azîm Allah’tır.

İmam Taberânî (rahimehullah) rivayeti: Allah’tan başka ilah yoktur. Bir tek ilah O’dur. O’nun şerîki yoktur. Mülk O’nundur; hamd de O’nadır. O’nun sonsuz gücü her şeye yeter. Havl ve kuvvet sahibi yalnız Aliyy ü Azîm Allah’tır.

Enbiya-i İzamdan Bazılarının Duaları

Peygamberlerin Tesbîh ve Duaları

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Hazreti Âdem’in (a.s.) Tesbîhi

Allahım! Senden başka ilah yoktur; Seni tesbih eder ve Sana sonsuz hamd ü senâlarımı sunarım. Rabbim! Doğrusu ben bir hata işleyip nefsime zulmettim. Sen bağışlayanların en hayırlısısın; beni de bağışlamanı dilerim. Tevbemi de kabul buyur, buyur ki, Sen Sana teveccüh edenleri asla mukâbelesiz bırakmayacak kadar merhamet Sahibi bir Erhamürrâhimînsin.

Hazreti Âdem’in (a.s.) Bir Duası

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed ve aile efradı hakkı için Sana yalvarıyorum. Sen her türlü noksandan münezzeh ve müberrâsın; bütün hamd ü senâlar da yalnız Sana’dır. Ben bir kusur işledim ve nefsime zulmettim. Ne olur Rabbim, beni bağışla. Bağışla ki, günahları Senden başka bağışlayacak hiçbir kimse yoktur. Rabbim! Tevbemi de kabul buyur, kabul buyur çünkü Sen kullarının tevbelerini teveccühsüz bırakmayan sonsuz merhamet sahibi bir Tevvâb ü Rahîm’sin.

Hazreti Âdem’e (a.s.) Ait Başka Bir Dua

Hayatı Kendinden, Kendi Kendine kâim, gökleri ve arzı yaratan celâl ve ikram sahibi Rabbim! “Senden başka yoktur ilah. Sübhansın, bütün kusurlardan münezzehsin. Doğrusu ben kendime zulmettim, yazık ettim. Affını bekliyorum Rabbim!”

Hazreti Âdem’e (a.s.) Ait Başka Bir Dua

Allahım! Senden kalbimi ebediyyen marifetinin nurlarıyla ihya etmeni diliyorum. “Ey Allahım!” Ey Erhamürrâhimîn! Lütf u kereminle dînî hayatımızı her türlü arızadan sâlim kılmanı, son nefesimizde imanımızı muhafaza buyurmanı, merhameti olmayan zalimleri bize musallat etmemeni ve bu kapıkullarını dünyada da, âhirette de en hayırlı şeylerle rızıklandırmanı diliyoruz. Sen her şeye Kadîrsin Allah’ım; dualara icabet edecek olan da yalnız Sensin; bizim dualarımızı da kabul eyle.

Hazreti Âdem’e (a.s.) Ait Diğer Bir Dua

Azîz ve Ğaffâr olan Allahım! Fazlın ve kereminle bizi Cehennem ateşinden koru ve iyi kullarınla beraber Cennet’ine al! Ey kullarını esmâ-i hüsnâsının ve sıfât-ı ulyâsının değişik tecellîleriyle hâlden hâle sokan Rabbim! Bizim hâlimizi en güzel hâle tebdîl eyle.

Hazreti Âdem’e (a.s.) Ait Başka Bir Dua

Allahım! Hidayete erdiren sadece ve sadece Sensin; benim itimadım da yalnız Sana’dır. Sendendir inayet ve tevfîk ve Sensin en güzel Refîk!

Hazreti Âdem’e (a.s.) Ait Başka Bir Dua

Yüce Allahım! Gizlimi de açığımı da bilen yalnız Sensin; n’olur i’tizarımı kabul buyur. İhtiyacım olan şeylere nigahban olan da bir tek Sensin; ihsanla muamele et ve lütfen, keremen dileklerimi karşılıksız bırakma! İçimden geçen şeyleri de sadece Sen bilebilirsin; günahlarımı mağfiret buyur. Rabbim! Kerem ve ihsan deryandan kalbimle bütünleşecek bir iman ve başıma gelen şeylerin, aksine ihtimal vermeyecek şekilde sadece Senin takdir buyurdukların olduğuna inanacak ölçüde bir yakîn diliyorum. Yüce Mevlâm! Gönlümde icraât-ı sübhaniyene karşı açık-gizli zerre ağırlığınca bir itiraz hissi bırakma ve beni, hakkımda hükmettiğin hususların tamamında rızadâde eyle.

Hazreti Nuh’un (a.s.) Tesbîhi

Hiç kimseye muhtaç olmayan, bütün hamdlerin biricik mercii, icraatı ve tecellîleriyle hep müstesna güzellikler sergileyen, merhameti, şefkati bol Rabbim! Seni her türlü noksan sıfatlardan tenzih ederim.

Hazreti İbrahim’in (a.s.) Tesbîhi

Ululuk ve azametiyle beraber yarattıklarına onlardan daha yakın olan, Nuh nebîyi sâhil-i selâmete çıkaran, Âdem’in (aleyhisselâm) zellesini bağışlayıp evbesini kabul eden, gecenin zulmeti ve gündüzün aydınlığı yüce şanını takdis eden Rabbim! Seni bütün eksikliklerden tenzih ederim!

Hazreti İsmail’in (a.s.) Tesbîhi

Kalblerin derinliklerinden geçen mülahazalara bile muttali olan, Kendisine göklerde ve yerde hiçbir şeyin gizli kalmadığı, Raûf ve Rahîm Rabbim! Sübhansın, bütün kusurlardan münezzehsin.

Hazreti İshak’ın (a.s.) Tesbîhi

Hiçbir şekilde dengi ve benzeri olmayan yegâne Rabbim! Azameti başları döndüren, Yüceler Yücesi Allahım! Sübhan Sensin; bütün kusurlardan, noksan sıfatlardan ve aczden münezzehsin.

Hazreti İshak’ın (a.s.) Duası

Ey tasaları gideren, gam ve kederlerden kurtuluş yolları yaratan ve ızdırar içinde kıvranan kullarının dualarına her zaman cevap veren Allahım! Dünyada da, âhirette de Rahman ve Rahîm yalnız Sensin. Kulluğumu sadece Sana bağladım. Ümit ettiğim hususların gerçekleşmesini de yalnızca Senden beklerim; ne olur, yüce nezdinden göndereceğin rahmet tecellîleriyle beni de sırılsıklam hale getir; getir ki Senden başka hiç kimsenin kapısında merhamet dilenciliği yapma zavallılığına düşmeyeyim!

Hazreti Eyyub’un (a.s.) Tesbîhi

Nefislerde ürperti ve haşyet hâsıl eden, her türlü güzelliğin biricik kaynağı, kadri yüce, şanı yüksek, hamd ü senaların yegâne mercii, ilim ve rahmetiyle bütün varlığı kuşatan, her şeyiyle nâmütenâhî olan, kat’iyen hiç kimseye muhtaç olmayan ve hoşnut olduğu kullarının üzerindeki belaları def’ ü ref’eden Rabbim! Seni bütün eksik ve kusurlardan tenzih ederim.

Hazreti Salih’in (a.s.) Tesbîhi

Eşi-benzeri olmayan Sultanlar Sultanı, mutlak fazl ve şeref sahibi, olup biten her şeyi görüp hıfzeden ve Yüce Zâtından hiçbir şey saklanamayan, hiçbir şeye ve hiçbir kimseye asla muhtaç olmayan, bütün varlığın sahibi, Ferd, Vitr, Azîm, A’zam, Vâhid, Ehad, Mâcid, Hafîz, Ğaniyy Rabbim! Sübhan Sensin, her türlü noksandan sonsuz defa münezzeh ve berîsin.

Hazreti Yunus’un (a.s.) Tesbîhi

Ey acz, kusur, ihtiyaç, zaruret gibi noksanlıklardan münezzeh ve müberrâ olan Rabbim! Yegâne hüküm verici Sensin. Yarattıklarını kusursuz şekilde yaratan Hâlık Sen, her şeye gücü yeten Kâdir ü Muktedir Sen, bütün hamd ü senaların tek mercii Azîm Sen, bütün hakikatlerin verasında Hakikatü’l-Hakâik (Hakikatler Hakikati) Sen, dilediği zaman sıkan, dilediği zaman genişleten Kâbıd(z) u Bâsıt Sen, kullarına faydalı şeyler ihsan eden Nâfi’ Sen, her zaman hak ile hükmeden ve hükmünü gerçekleştiren Hâkim-i Mutlak da Sensin.

Hazreti Yakub’un (a.s.) Tesbîhi

Ey inananların recâ ve ümit kaynağı Rabbim! Ümitsizliğe düşmeme müsaade etme! Ey rahmetiyle yardım talebinde bulunanların yardımına koşan Allahım! Bu çaresiz ve kimsesiz kalmış kuluna da inayet elini uzat! Ve ey tevbe ile Hak kapısına yönelenlerin teveccühlerini karşılıksız bırakmayan Yüce Mevlâm! Gidecek başka hiçbir kapısı olmayan bu zavallı kulunun tevbesini de kabul buyur; ne olur!

Hazreti Yusuf’un (a.s.) Tesbîhi

Rabbim Rahîm’sin, günahkârları cezalandırmakta acele etmezsin; Rakîb ismiyle müsemmasın, görür ve işitirsin, Senden hiçbir şey gizli kalmaz/kalamaz; iyilik ve ihsanına hudut yoktur; Ğaniy-yi Mutlak’sın, hiçbir nesneye muhtaç olmazsın. Rabbim, Sübhansın, bütün eksikliklerden fersah fersah uzaksın.

Hazreti Yusuf’un (a.s.) Duası

Ey bütün sanat güzellikleriyle donatılmış varlığın Sânii olan, kırık ve mahzun gönülleri onaran, yalnızlık derdine düşmüşleri yüce dostluğuyla onurlandıran, gurbet acısı çekenlere derman olan, uzak düşmüşlerin sinelerini yakınlığının huzuruyla dolduran, her fısıltıyı duyan, her toplulukta hazır bulunan ve her şeye her zaman galip olup, hiçbir kuvvet Kendisine üstün gelemeyen Rabbim! Rahmet, inayet, şefkat, re’fet, kerem ve ihsanına sığınıyor, içine düştüğüm sıkıntı ve tasalardan kurtulabilmem için fereç ve mahreç yolları lutfetmeni, gözümden bütün varlığın silinip gideceği ölçüde kalbimi mukaddes sevginle lebâleb doldurmanı ve gönlümü başka hiçbir kapıya ihtiyaç hissetmeyecek kadar reca hisleriyle donatmanı dileniyorum. Kapından eli boş geri çevirip de beni inkisara uğratma Allahım! Ne olur Allahım, ne olur!

Hazreti Yusuf’un (a.s.) Bir Başka Duası

Ey feryat edenlerin çığlıklarına cevap veren, yardım talebinde bulunanların imdadına yetişen, hüzne kapılanların gamlarını izale eden merhameti Sonsuz Rabbim! Hâlimi görüyor, durumumu biliyorsun; hepsi bütünüyle Sana ayan; göstereceğin çıkış yollarıyla ol dertlerime derman!

Hazreti Musa’nın (a.s.) Tesbîhi

Kâinat denilen memleketinde hiçbir varlığa kat’iyen zulümde bulunmayan ve onların haklarını zayi etmeyen, yüceliğiyle beraber kullarına yakınlardan daha yakın, yakınlığıyla beraber ululardan daha ulu, saltanatında sonsuz kudret, mülkünde nihayetsiz izzet sahibi olan Yüce Rabbim Sübhan’dır, bütün kusurlardan münezzeh ve müberrâdır.

Allahım! “Lâ havle velâ kuvvete illâ billahilaliyyilazîm” bitmez tükenmez hazinesinin Sahibi olarak, kapısında yardım talebiyle beklenilecek biri varsa o da şüphesiz Sensin. Hamd ü senâ da yalnız Sanadır. Biz de Sana hamdediyor, ihtiyaçlarımızı Sana arzediyoruz.

Allahım! Düşmanlarım(ız)ın hayırlarını gözlerinin arasına, şerlerini de ayaklarının altına koy.

Allahım! Ancak Senin inayetinle düşmanlık besleyenlerin şerlerini def’ edebilirim; bunun için de yüce dergâhından yardım dileniyor, izzet ve kudretine sığınıyorum.

Allahım! Sen azametinle Arş’a istiva buyurmuşsun; kullarından hiç kimsenin gücü Senin bu ululuğunu vasfetmeye yetmez.

Şanı ne uludur Yüce Allah’ın; yoktur O’ndan başka hiçbir ilah; Sübhan’dır, her şeyi bilen yalnız O’dur. Muhammed (aleyhisselâm) O’nun resûlüdür. O yüceler yücesi Rab Halîmdir, Kerîmdir, Arş-ı a’zamın sahibidir. Benim ve bütün mahlûkatın bütün hamd ü senâları Âlemlerin Rabbi O Allah’adır.

Hazreti Harun’un (a.s.) Tesbîhi

Her şe’ninde medhe layık, bütün şuûnatında mecd, sena ve ululuk sahibi Allah Sübhan’dır. Bu yüce hakikat, tesbih-i izzette, “sübhanallahilazîmi ve bihamdihî/Azamet tahtının biricik sahibi Allah Sübhan’dır ve hamd O’na mahsustur” şeklinde zâhir olmuştur.

Hazreti Yahya’nın (a.s.) Tesbîhi

Sonsuz kudretine hiçbir şeyin halel getiremeyeceği, hiçbir karşılığın şükrünü îfâya yetemeyeceği ve O’ndan gayrı hiçbir kimsenin ölülere hayat veremeyeceği yüceler yücesi Allah her türlü noksan ve eksik sıfatlardan sonsuz defa münezzehtir.

Hazreti İsa’nın (a.s.) Tesbîhi

Ölüleri diriltecek, dilediğini dilediğine sahip yapan, her dâim Kendi Kendine kâim olan Allah, bir eksiklik olarak mülahaza edilebilecek her türlü vasıftan evvel-âhir berîdir.Ve bütün hamd, şükür ve senâların biricik mercii ve azamet tahtının sultanı yine O Yüce Allahtır.

Gaybın Son Habercisi Nebîler Serveri Peygamber Efendimiz Hazreti Muhammed’in (s.a.s.) Tesbîhi

Kulları için tasalardan kurtuluş yolları yaratan, gönüllerdeki keder ve hüzünleri gideren, ızdırar içinde kıvranan kullarının dualarına cevap veren ve dünyada da âhirette de Rahmâniyet ve Rahîmiyetiyle muamele eden ve edecek olan Rabbim! Sübhansın Sen, her türlü eksiklik ve kusurdan tenzih ederim Seni ben!

Efendimiz’in (s.a.s.) Bir Duası

Allahım! Kalbimi nifaktan, amellerimi riyadan, gözlerimi de bakmamaları gereken şeylere bakmak suretiyle hıyanet etmekten koru! Sen ihanet eden gözleri de, kalblerin en uzak noktalarında deveran eden mülahazaları da en iyi bilirsin. Rabbim! Sübhan Sensin, hamd ü sena da bir tek Senin şanına yaraşır. Ne olur, günahlarımı mağfiret buyur. Rızkımı genişlet. Ahlâkımı güzelleştir. Kazancımı tertemiz eyle. Rızık olarak lütuflandırdığınla kanaat etme mülahazalarını kalbime perçinle. Nefsimin gidip şer’-i şerîfinde men’ettiğin şeylere bulaşmasına izin verme ve hoşnutluğunla âbâd etmeden evvel beni bu dünyadan çıkarma, ey merhametlilerin en merhametlisi olan Rabbim!

Efendiler Efendisi’nin Bir Başka Duası

Allahım! Ömrümün en bereketli zaman dilimini âhir ömrüm, en faziletli amellerimi hayatımın sonuna doğru işlediğim ameller ve en hayırlı günlerimi Sana kavuşacağım günler eyle. Amin!

Peygamber Efendimiz’in (s.a.s.) Hira Otağında İken Okumuş Olduğu Dua

Ey yalnızlık vahşetinden elem çekenlere enîs olan, ümitsizlik uçurumlarının kenarlarında dolaşanlara kol-kanat geren, sermayesi tükenen müflislere zenginlik, zayıf düşen bîçarelere güç-kuvvet kaynağı olan, hazinesini fakirlerin, dergâhını gariplerin müracaat mahalli yapan, celâl ve azametiyle eşi ve benzeri olmayan, fazl u keremi bol, cömertlikle maruf Rabbim! Dara düştüğüm şu zamanda ne olur inayet elini bana da uzat!

Azrail’in (a.s.) Tesbîhi

Yüce Zâtı kudret ve bekâ ile izzet sahibi olan, kullarını mevt ve fenâ/fânilik ile hükmüne râm eden Allah Sübhan’dır. Hakem ve Adl Allah Sübhan’dır. Celâl ve ikram sahibi Allah Sübhan’dır. Azamet sahibi Allah’tan başka bir ilah yoktur. Ben de, O Azîm Allah’a iman ettim. Azîm Allah’tan başka ilah yoktur ve gerçek havl ve kuvvet O Aliyy ü Azîm’e aittir.

Mikail’in (a.s.) Tesbîhi

Bütün meleklerin ve Cebrâîl’in Rabbi, Sübbûh ve Kuddûs’tür; her türlü kemâl evsâfıyla mevsûf, bütün noksanlardan berî ve Zâtında mukaddes ve münezzeh, fiillerinde mutahhir ve munazziftir. Rubûbiyetinde şerîki yoktur; bütün varlığın yegâne Rabbidir. O Aliyy ü Azîm Allah Sübhan’dır.

Bazı Sahabe ve
Tâbiîn Efendilerimizin (r.a.) Duaları

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Hulefâ-i Râşidîn Efendilerimizi Daha Çok Sevmek ve Onların Sevgisine Mazhar Olmak İçin Yapılacak Dua

Allahım! Hazreti Ebû Bekir, Hazreti Ömer, Hazreti Osman, Hazreti Ali, Hazreti Hasan, Hazreti Hüseyin, Hazreti Hamza ve Hazreti Abbas efendilerimize, onlar gibi Kur’ân yolunun sevdalısı olan bütün inananlara, onlara muhabbet duyup tâbî olanlara hep merhamet buyur; onlardan razı ve hoşnut ol ve bizi de onlarla ve onlar gibi salih kullarınla beraber haşreyle. Amin!

Hazreti Hamza’ya (r.a.) Ait Bir Dua

Kudreti bütün güç ve kuvvetlerin üstünde olan Allahım! Asla sarsılmayan ve engellenemeyen meşîetinle, bu kimsesi olmayan nâçar kulunu sıyanet buyur. Fazl u kereminle rızıklandır ve her zaman emir buyurduğun hususlara riayet eden, kulluğun özünü kavramış bahtiyarlardan eyle. Bunları hududu olmayan ihsan ve lütuflarından diliyor ve dileniyorum, ey merhametlilerin en merhametlisi olan Allahım!

Hazreti Abdullah ibn Mes’ud’a (r.a.) Ait, Korkulardan Emin Olmak İçin Okunabilecek Bir Dua

Yedi kat göklerin ve içindekilerin, Arş-ı a’zamın, Cebrâîl, Mîkâîl ve İsrâfîl’in Rabbi olan Yüceler Yücesi Allahım! Hakkımda haksız yere düşmanlık ve kin besleyen (şu) kimselerin, taraftar ve yandaşlarının verebilecekleri zararlara, azgınlık ve taşkınlıklara karşı koruyup kollayanım Sen ol! Azîz ve Celîl yalnız Sensin; Senden başka hiçbir ilah yoktur ve olamaz da. Gerçek güç ve kuvvet sadece ve sadece Sana aittir. Çünkü Sen, “lâ havle ve lâ kuvvete illâ billahilaliyyilazîm” bitip tükenmez hazinesinin yegâne mâlikisin.

Hazreti Enes ibn Mâlik’in (r.a.) Virdi

Yüceler Yücesi Allah’ın yegâne ilah olduğunu ikrar edenlerin söyledikleri tehlîller adedince “Lâilâheillallah. (3 defa)” O’nun büyüklüğünü vird edinenlerin tekbîrleri adedince “Allahuekber. (3 defa)” O’nun her eksiklikten münezzeh ve her kemâl ile muttasıf bulunduğunu seslendirenlerin tesbihatı adedince “Sübhanallah. (3 defa)” Ve bağışlanma dileyenlerin istiğfarları adedince “Estağfirullah. (3 defa)”

Hiç şüphe yok ki, gerçek havl ve kuvvet yalnız Aliyy ü Azîm Allah’a aittir ve O’nun lütfu iledir. Allah bize yeter; O ne güzel Vekîl’dir! Allah’ın olmasını dilediği olur, olmamasını dilediği de olmaz. “Bilirim ki, Allah her şeye Kâdirdir.” “Allah her şeyi ilmiyle kuşatmış” ve tek tek sayıp ortaya koymuştur.

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), tertemiz, pırıl pırıl ailesine, kerem ve iyilik temsilcileri olan ashâbına salât ve selâm eyle.

Gerçek güç ve kuvvet, yalnız ululuk ve azamet sahibi Cenab-ı Allah’a aittir.

İlahî! Senden emân diliyorum. “O gün ki, ne mal, ne mülk, ne evlat insana fayda eder. O gün insana fayda sağlayan tek şey, Allah’a temiz bir kalble gelmesi olur” hakikatinin yaşanacağı günün dehşetinden el-emân, el-emân! “O gün zalimlere mazeretleri fayda sağlamaz. Onlara sadece lânet vardır! Onlara sadece kötü bir yurt vardır” gerçeğinin apaçık görüleceği günün dehşetinden el-emân, el-emân! “Öyle bir günden çekinin ki, o gün hiçbir baba evladına asla fayda veremez, evlat da babasına fayda sağlayamaz. Allah’ın vaadi elbette gerçektir” beyanıyla haber verilen günün dehşetinden el-emân, el-emân! “İşte o gün kişi kardeşinden, annesinden ve babasından, eşinden ve evlatlarından bile kaçar. O gün onlardan her birinin başından aşkın derdi ve tasası vardır” âyet-i kerîmesinde anlatılan günün dehşetinden el-emân, el-emân! “O, kimsenin kimseye hiç fayda veremeyeceği bir gün! O gün, bütün hüküm yalnız Allah’ın” ihbarıyla haber verilen günün dehşetinden el-emân, el-emân! Emân diliyorum Allahım Senden, emân diliyorum.

Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen Mevlâsın, ben de Senin kulunum; bir kula Mevlâsından başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen Mâliksin, ben de Senin kölenim; bir köleye sahibinden başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen Hâlık’sın, ben de Senin mahlûkunum; bir mahlûka Hâlıkından başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen Rezzâk’sın, ben de Senin merzûkunum; rızka muhtaç birine Râzıkından başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen sonsuz kudret sahibi Kaviyy’sin, ben de zayıf bir bîçareyim; zayıf bir bîçareye Sonsuz güç sahibi Rabbinden başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen Azîzsin, ben ise zavallı bir zelîl; bir zavallıya, Yüceler Yücesi bir Azîz’den başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen keremi sonsuz, şanı yücelerden yüce bir Kerîm, ben ise alçaklardan alçak bir leîmim; böyle bir leîme, bir Kerîmden başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen rahmeti nihayetsiz bir Rahman, ben de her zaman Senin rahmetine muhtaç bir gedayım; rahmete muhtaç birine sonsuz rahmet sahibi Rahmandan başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen bütün mahlûkatı, saltanatı tahtında tutan bir Sultan, ben ise Senin kapıkulunum; bir kapıkuluna, Sultanından başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen kullarına sırat-ı müstakîmi gösteren bir delil ve Hâdî, ben ise yolunu şaşırmış bir mütehayyirim; bir mütehayyire bir Hâdî’den başka kim merhamet eder ki!

Mevlâm! Yüce Mevlâm! Sen mağfireti bol bir Ğâfir, ben ise Senin mağfiretine çok muhtaç bir isyankârım; bir âsîye bir Ğâfir’den başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen biricik Matlûb, ben de O en yüce Matlûb’un merhamete muhtaç tâlibiyim; bir tâlibe bir Matlûb’tan başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen yegâne Büyük, ben ise hakirlerden hakir bir küçüğüm; bir küçüğe bir Büyük’ten başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen her sözü, her hükmü, her vaadi en doğru olan bir Sâdık, ben ise hayatı hatalarla, iniş çıkışlarla dolu bir günahkârım; hataları çok bir zavallıya, Sâdıklar Sâdığı bir Rabb’den başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen hayatı Kendinden olan bir Hayy, ben ise ölüme mahkûm bir fânîyim; bir fâniye bir Bâkî’den başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen Gâlib-i Mutlak, ben ise bir mağlûbum. Bir mağlûba, bir Gâlib-i Mutlak’tan başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen bir Dâim, ben ise zevale mahkum bir zâilim; bir zâile bir Dâim’den başka kim merhamet eder ki! Mevlâm! Mevlâm! Sen bütün varlığı yaratan yegâne Hâlık, ben ise tedirginlik ve endişe içinde yaşayan bir mahlûkum; endişelerle yaşayan birine, onu yaratan Hâlıkından başka kim yardım eder ki!

Mevlâm! Mevlâm! Sonsuz rahmetinle bana merhamet eyle. Cömertliğinle beni affeyle. Fazl u kereminle beni iğnâ eyle. İhsanlarından bana da ikram eyle. Ey saltanat Sahibi! Ey lütf u ihsan Sahibi! Ey Hayy u Kayyûm! Ey celâl ve ikram Sahibi! Ey Merhametliler Merhametlisi! Ey yardımı bütün yardımların en hayırlısı! Ey rahmet dilenenlere rahmet elini uzatan Allahım! Ey Erhamürrâhimîn! Ben de yardımına muhtacım; bana da şefkat elini uzat. Hiç şüphesiz gerçek havl ve kuvvetin yegâne Sahibi Sensin. Sen Aliyy ü Azîmsin; ululuk ve azamet tahtının biricik Mâlikisin.

Ey Merhameti Sonsuz Allahım! Senin nihayetsiz merhametine iltica ediyoruz. Bize, kadını erkeği, hayatta olanı olmayanıyla bütün Müslümanlara, bütün müminlere merhametinle muamele eyle. “Ey Allahım! (3 defa)” “Ey Ğafûr! (3 defa)”

Allah’tan (celle celâluhû) başka ilah yoktur ve Hazreti Muhammed (aleyhisssalâtü vesselâm) O’nun Resûlüdür.

Ey Hâlık, ey Rezzâk, ey Fettâh, ey Rabb, ey Azîz, ey Kerîm, ey Alîm, ey celâl Sahibi, ey Allah, ey Samed, ey “doğurulmayan ve doğurmayan!” Efendimiz Hazreti Muhammed’e, tertemiz, Hak katında makbul ehline, iyilik ve kerem temsilcisi bütün sahabe-i güzînine salât ve selâm eyle. Evvel-âhir bütün hamd ü senalar yalnız Sana mahsustur, ey Âlemlerin Rabbi olan Allahım!

Hazreti Abdullah ibn-i Abbas’a (r.a.) Ait, Bir Matlûba Nâil Olabilmek İçin Okunacak Bir Dua

Allahım! Yüce Allahım! Dileyenlerin ihtiyaçlarını karşılamaya muktedir, sessizlik murâkabesine dalanların içlerinden geçeni bilen, her yerde her zaman hâzır ve nâzır bulunan, olup biten her şeyi duyan, hiçbir şeyi başıboş bırakmayan, varlığı ezelî ilmiyle tamamen kuşatan, vaadleri dosdoğru, inayetleri her zaman gelip sadık kullarına ulaşan, ihsanlarına asla bir hudut olmayan Allahım! Kerîm Sensin, celâl ve ikramı cem’ eden de Sensin; ne olur, bahtına düştüm, yüce dergâhına sığındım, kapının tokmağına dokundum; bana da rahmet, re’fet ve şefkatinle muamele eyle. Amin!

Hazreti Ebu’d-Derdâ’ya (r.a.) Ait, Gelebilecek Zararlara Mâni Olmak İçin Okunacak Bir Dua

Allahım! Benim yegâne Rabbim Sensin; zaten Senden başka bir Rab de yoktur. Sana inandım, Sana dayandım. Arş-ı a’zamın sahibi Sen, “Lâ havle velâ kuvvete illâ billahilaliyyilazîm” hazinelerinin yegâne Sahibi de Sensin. Olmasını dilediklerin olur, olmamasını dilediklerin de olmaz. Biliyorum ve inanıyorum ki Rabbim, Senin her şeye gücün yeter ve Sen ilminle her şeyi kuşatmışsındır.

Allahım! Nefsimin ve mukadderâtını elinde tuttuğun bütün canlıların şerrinden Senin hıfz u sıyanetine sığınırım. “Yolun Rabbime ait olanı doğrudur.”

Hazreti Kabîsa İbnü’l-Mehârik El-Hüzelî’nin (r.a.) Dünya Umûrunun Hayırlı Olması İçin Söylemiş Olduğu Bir Vird

Yüce Allah’ı her türlü eksiklikten tenzih eder ve O’na hamd ederim. Azamet tahtının sultanı ve her türlü hamd ü senânın yegâne mercii olan Rabbim bütün noksanlardan berîdir.

Hazreti Kabîsa İbnü’l-Mehârik El-Hüzelî’nin (r.a.) Ahiret Umûru İçin Okumuş Olduğu Bir Dua

Allahım! Nezd-i ulûhiyetinden göndereceğin lütuflarla hidayetimi artır. Fazl u ihsanlarını üzerimden sağanak sağanak yağdır. Rahmetinle zâhir ve bâtın bütün latîfelerimi arındır ve bu muhtaç kuluna ihsan ettiğin nimetlerini, onları bereketlendirmek sûretiyle taçlandır! Amin!

Efendimiz’in Ehl-i Beytine Ait Dua

Ey izzet ridasını sadece Kendisi kuşanan Allahım! Seni bütün noksanlardan tesbih ü tenzih ederim.

Kullarına hep şefkat ve keremle muamele eden ululuk sahibi, her türlü senaya layık Allah Sübhan’dır; bütün eksiklerden münezzeh, bütün kemâl vasıflarıyla muttasıftır. Tesbîh ü tenzih yalnız Kendisine mahsus olan Allah Sübhan’dır. İlmi, yaratması ve kudretiyle her bir şeyi tek tek sayıp ortaya koyan Allah Sübhan’dır. İzzet ve nimet sahibi Allah Sübhan’dır. Kudret ve kerem sahibi Allah Sübhan’dır. İhsan ve nimet sahibi Allah Sübhan’dır; bütün eksiklerden muallâ ve müberrâdır.

Ey Yüceler Yücesi Allahım! Senin azametinin ilk tecellî ufku olan Arşının izzeti hürmetine, Yüce Kitabında yer alan sonsuz rahmetin, ism-i a’zamın, yüce şanın ve sıdk u adl itibariyle temâmiyetin remzi olan kelimelerin hürmetine Senden, Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve tertemiz ehline salât ü selâm eylemeni ve hayırlı, uzun bir ömürle birlikte dünya ve âhiretin hayırlarını ve güzelliklerini bu muhtaç kulunda da bir araya getirmeni diliyorum.

Allahım! Sen Hayy u Kayyûm’sun. Beni hidayete erdiren Sen, yediren Sen, içiren de Sensin. Murad buyurduğunda verdiğin can emanetini geriye alacak ve sonra ikinci bir diriliş lutfedecek olan da yine Sensin. Sen Merhametliler Merhametlisi’sin. Ne olur, lütf u kereminle dualarımı kabul buyur.

Büyük İmam Süfyan Es-Sevrî’ye (r.h.) Ait, Günahların Örtülmesi ve Bağışlanması İçin Okunacak Bir Dua

Ey her şeyin Rabbi, her şeyin ilahı, her şeyin yaratıcısı, her şeyin sahibi, her şeye boyun eğdiren, her şeye varlık urbası giydiren, her şeyin mâliki, her şeyi bilen, her şeye hükmeden ve her dilediğini yerine getirmeye muktedir olan Rabbim! Sonsuz kudretin hakkı için bütün hata, kusur ve günahlarımı bağışlamanı, mevhibelerinle gönlümü âbâd etmeni, beni hesap gününde altından kalkamayacağım suallerle yüzyüze getirmemeni ve üstesinden gelemeyeceğim şekilde hesaba maruz bırakmamanı diliyorum. Ne olur Rabbim, bu aciz kulunu kapından eli boş, haybet ve hüsran içinde geri çevirme! Amin!

Büzürkvar’ın (k.s.) Bir Duası

Ey kemâlin bütün güzelliklerini cem’ eden Güzeller Güzeli! Ey celâliyle azamet Sultanı! Ey ihsanları bol keremkânî! Ey her yerde, her zaman hâzır ve nâzır olan! Ey bütün fiillerinde hep güzellikler ortaya koyan! Ey kullarını hiçbir halde rızıksız bırakmayan; günahlarına, isyanlarına rağmen onlara verdiği rızkı kesmeyen! Ey güzellikte eşi ve misli bulunmayan! Ey Kendisi için zevâl asla söz konusu olmayan; Yüce Zâtı hep kâim olan! Ey bütün beşeriyetin yegâne İlahı! Ey şanı yüce! Ey mü’min kullarına zafer için inayet eden! Ey kâinattaki eserleriyle ma’ruf olan! Ey Allah! Ey Rahman! Ey “din gününün yegâne Mâliki! Biz yalnız Sana ibadet eder ve yardımı sadece Senden isteriz.”

Efendimiz, Efendiler Efendisi Hazreti Muhammed’e, âline ve ashâbına salât ü selâm eyle Allahım ve o salavât hürmetine dualarımızı dergâh-ı izzetinde kabul buyur.

Hazreti Muhammed el-Medenî’ye (r.h.) Ait, Hastalıklardan Şifa Bulmak İçin Okunacak Bir Salât ü Selam

Allahım! Kalblerin tabibi ve devası, bedenlerin afiyet kaynağı ve şifası, gözlerin nuru ve ziyası olan Efendimiz Hazreti Muhammed’e salât ü selâm eyle.

Münacât-ı Mudariyye

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey Rabbim! Muhakkak ki, günahlarım pek çok, hayr u hasenâttaki himmetim ise pek azdır.

Ey Rabbim! Sen Kudreti Sonsuzsun; ahlâkımı körelten bu günahlardan beni kurtar ve onların sebebiyet verdiği tasayı izale et.

Ey Rabbim! İhtiyarlık ve beraberindeki zaaflar, ölümü hiç düşünmediğim bir vakitte ansızın gelip beni gaflette yakaladılar.

Ey Rabbim! İşlediğim günahlar, amel defterimin sayfalarını simsiyah hâle getirdi. Yarın o sayfalar açılırsa, nice olur benim hâlim!

Ey Rabbim! Günahlarımı ve onlar karşısında affına ne kadar muhtaç bulunduğumu Sen biliyorsun. Lakin inanıyorum ki, kulun ne kadar muhtaç olursa olsun, Senin ihsanın hepsini karşılayacak kadar geniştir.

Ey Rabbim! Nefsime ve şeytana karşı gelmem gerekirken, ne acı ki, ben onlara uydum. Neticesi de, işte boynumda asılı kalan bu günahlar oldu.

Ey Rabbim! Bizi cezalandırmak Senin nihayetsiz hazinelerine bir şey katacak değildir. Sen Ğaniy-yi Mutlak’sın. Öyleyse ne olur, kulaklarımızdan, gözlerimizden (ve bütün âzalarımızdan) sâdır olan cinayet büyüklüğündeki o günahları mağfiret buyur.

Ey Rabbim! Karşılarında kamerin bile kendinden hacalet duyduğu müstesna dilberlerin ve yüksek kasırların bulunduğu Cennet’ine bizi de al.

Ey Rabbim! Hidayet Rehberi, Şefaat Sahibi Efendimiz’le tevessülde bulunup, alev alev yanan ve etrafa kıvılcımlar saçan Cehennem ateşinin hararetinden Sana sığındım, Sana sığınıyorum.

Ey Rabbim! Bana ve bütün Müslümanlara, geride günahın zerresini bırakmayan bir tevbe ve o tevbeyle beraber hoşnutluğunu nasip et.

Ey Rabbim! Şefaatkânımız, yaratılmışların en hayırlısı, Mudar’ın Kendisiyle siyadet ve şeref kazandığı Nebiy-yi Muhtar Efendimiz’e salât eyle.

Ve Din-i Mübîn-i İslâm’ın neşrinde, O Şânı Yüce Resûl’e, bütün azm ü cehtleriyle yardımcı olan âl ve ashâbına Ya Rab!

İmam Bûsirî’nin Kasîde-i Mudariyyesi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Ey Rabbim! Mudar’dan37 seçtiğin Mümtaz Nebî Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve bütün enbiya ve resûllere yüce isimleri anıldıkça salât eyle.

Salât eyle Rabbim, bütün insanlığın O Eşsiz Hidayet Rehberine ve Din’in i’lâsı için hayatlarını vakfeden âl ü ashâbına.

Onlar ki, O Habîb-i Kibriya ile beraber Allah yolunda cihatta bulundular.. bütün cehtlerini ortaya koydular.. hicret ettiler ve hicret edenlere kucak açıp eşi görülmemiş yardımlarıyla onları mesrûr eylediler.38

Din’in farzını ve sünnetini en güzel şekilde yine onlar beyan ettiler. Kavmiyetçilikten kurtulup Allah için omuz omuza verdiler. Allah’ın yüce dinine sımsıkı sarıldılar ve neticede O’nun nusretiyle muvaffak ve muzaffer oldular.

Etrafına yaydığı güzel kokular bütün kevn ü mekanları kaplayacak, en duru, en bereketli ve en yüce salât ile salât eyle.

Miske batırılmış olsun o salât ve onun kokusundan her bir tarafa Cennet bahçelerinin güzel kokusu yayılsın.

Bütün taşlar, topraklar ve kum taneleri, ayrıca semadaki yıldızlar, arzdaki bitkiler ve kerpiçler sayısınca…

Yine dağların ağırlıkları miktarınca, bütün suların ve yağmurların damlaları sayısınca…

Topyekün ağaçların yaprakları sayısınca; okunup yazılan bütün harfler sayısınca…

Geçmişte ve gelecekte ve şimdi, mevcut olan ve olacak ne kadar vahşi hayvan, kuş, deniz ve kara hayvanları varsa hepsi sayısınca; yine cinler, melekler, insanlar sayısınca…

Zerreler, karıncalar, tahıl dâneleri, keçilerin üzerindeki kıllar, koyun, kuş ve develerdeki tüyler sayısınca…

Senin nihayetsiz ilminin kuşattıkları ve üzerinde kalem ve kaderin cereyan ettiği her şey sayısınca…

Ta en baştan haşre kadar mahlûkatına lutfettiğin ve edeceğin nimetlerin sayısınca…

Nebîlerin kendisiyle müşerref olup meleklerin iftihar ettiği, Efendiler Efendisi’nin yüce makamının büyüklüğü ölçüsünde…

Ey Biricik Dayanağım, kâinatlarda bugüne kadar vukû bulmuş ve bundan sonra ba’s ü ba’de’l-mevte kadar vukû bulacak şeyler sayısınca…

Göklerin ve yerlerin bütün sakinleri her göz açıp kapadıklarında…

Semavat u arz, dağlar, ferş, Arş, Kürsî dolusunca ve bunların ihata ettikleri şeyler sayısınca…

Yüceler Yücesi Cenab-ı Allah mevcûdu ma’dûm, ma’dûmu da mevcut kıldığı müddetçe; devamlı ve sayılamayacak kadar çok salât ile…

Bütün zamanlarda, bütün sayıları içine alacak ve topyekün sınırları kuşatacak, geride hiçbir sayı ve sınır bırakmayacak kadar çok salât ile…

Ey Yüceler Yücesi Allahım! Bir sonu, bir nihayeti olmayan, bitmeden hep devam eden, devam ettiği için de sayısı takdir edilemeyecek kadar çok olan salât ile…

Ey her şeyin kaderini kudret elinde tutan Rabbim! Bütün bu sayılanların katı ve onun da katları adedince…

Ey Seyyidler Seyyidi Rabbim! Sevip hoşnut olduğun ve bize yapmamızı emrettiğin şekilde âlemlere rahmet olarak gönderdiğin O Sevgili Elçi’ne salât eyle; eyle ki Senin sonsuz gücün her şeye yeter.

Ve bir de selâm eyle O Şânı Yüce Resûl’e Allahım; geçen bütün sayılar ve onların katları adedince selâm eyle; eyle ki Senin fazlın nihayetsizdir.

Senin yüce hakkın için Rabbim, bütün bu sayıların Senin geçmiş-gelecek bütün mahlûkatının nefesleri sayısıyla çarpımından çıkacak sonuç kadar O Efendiler Efendisi’ne salât ve selâm eyle.

Ey Rabbim! Bu salât ü selâmı okuyanlara, dinleyenlere ve nerede, ne zaman bulunurlarsa bulunsunlar bütün Müslümanlara…

Ve anne-babamıza, ailemize, komşularımıza affınla muamele eyle ve mağfiretinin lezzetini duyur; duyur ki, ey Seyyidler Seyyidi, biz hepimiz Senin affına muhtaç gedalarınız.

Ben sayılamayacak kadar çok günahla Senin huzuruna geldim Allahım! Fakat bilirim ki, Senin affın geride hiçbir günah bırakmayacak kadar geniş ve engindir.

Gam ve kederlerim beni arzu ve hedeflerimden hep alıkoydular. Ben de boynum bükük, kalbim kırık Senin dergâh-ı izzetine iltica ettim.

Ey Rabbim! Senden, mübarek avuçlarının içinde taşların tesbihe durduğu Efendiler Efendisi hatırına, her iki cihanda biz muhtaç kullarına hep rahmet ve re’fetinle muamele etmeni diliyorum.

Ey Yüce Rabbim! Hakkımızda takdir buyurduğun ecrini çoğalttıkça çoğalt ve mağfiretini artırdıkça artır. Hiç şüphesiz Senin cömertlik denizin bir bahr-i bî-pâyandır; sâhili olmayan bir ummandır.

Allahım! Gönlümüze darlık, ruhumuza ızdırap veren borç yüklerinden bizi âzâde eyle ve lutfedeceğin fereç ve mahreçlerle bizi tasalarımızdan kurtar; kurtar ki Sen gücü her şeye yeten Kâdir-i Mutlak’sın.

Başımıza gelen bela ve musibetler karşısında bizi en güzel lütuflarınla sevindir; öyle sevindir ki Allahım, o sıkıntılar en kısa sürede, en kolay şekilde kaybolup gitsin.

Hayru’l-Enâm olan ve şanını yüceltmek için hakkında sureler inen Hazreti Mustafa ve Mücteba hürmetine bize lütufta bulun.

Yine, Güneş doğmaya devam ettiği, Ay şualarıyla etrafını aydınlatmayı sürdürdüğü müddetçe O Nebiy-yi Muhtar’a salât eyle.

Sonra, Din’in i’lâsı için ona en güzel şekilde omuz veren Allah Resûlü’nün ilk halifesi Hazreti Ebû Bekir’den (radıyallahu anh) razı ol.

Hükümlerinde en güzel kararı verip kavl-i faslı ortaya koyan, Resûlullah’ın güzide arkadaşı Ebû Hafs Ömer el-Fâruk’tan (radıyallahu anh) da razı ve hoşnut ol.

Her iki dünyanın güzelliklerini kemâl ölçüsünde kendisinde toplamış olan Hazreti Osman Zü’n-nûreyn’e (radıyallahu anh) de bol bol ihsanda bulun.

Yine ehl-i abâ39 payesiyle serfiraz oldukları hadîs-i şerifle bildirilen Hazreti Ali’ye, iki oğluna ve onların annelerine de lütuflarını bol bol bahşet.

Yine her biri bir seyyid ve nûrânî rehber olan Sa’d, Saîd, İbn Avf, Talha, Ebû Ubeyde, Zübeyr’e40 de ihsanlarını çok eyle.

Aynı şekilde efendilerimiz Hazreti Hamza, Hazreti Abbas ve onun Habru’l-Ümme/Ümmetin Âlimi olan ve kendisiyle en azametli zorlukların zâil olduğu oğlu Abdullah ibn Abbas’dan (radıyallahu anhum) razı ve hoşnut ol.

Ve bütün âl ve ashâbdan, tâbiînin hepsinden, gece karanlığıyla her şeyin üzerini örtmeye, gündüz de ışığıyla gelip o örtüyü kaldırmaya devam ettiği müddetçe razı ol ve hepsine bol bol ihsanda bulun.

37 Arapların dört ana kolundan biri.

38 Neml sure-i celîlesinin 72 ve 74. âyetlerine atıfta bulunularak muhacir ve ensar efendilerimize işaret ediliyor.

39 Peygamber Efendimiz (sallallahu aleyhi ve sellem) Hazreti Ali, Hazreti Fâtıma, Hazreti Hasan ve Hazreti Hüseyin’i (radıyallahu anhum) mübarek abasının altına alarak onlara dua etmiştir. Âl-i aba, Efendimiz ve ehl-i beytinden bu dört kişidir.

40 Hulefâ-i Râşidîn’le beraber Sa’d ibn Ebî Vakkâs, Saîd ibn Zeyd, Abdurrahman ibn Avf, Talha ibn Ubeydullah, Zübeyr ibn el-Avvâm (radıyallahu anhum ecmaîn) hazretleri Cennet’le müjdelenen sahabi efendilerimizdir.

İmam Bûsirî’nin Kasîde-i Bürdesi

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Önce varlığı yoktan yaratan Allah’a hamd ü sena, sonra yakınlık ve rehberlikte seçilmiş olan Efendimiz’e salât olsun. Yüce Mevlâm! Bütün mahlûkatın en hayırlısı olan Habîbine, daima, ebediyen salât ve selâm eyle.

1. Fasıl: Resûlullah Sevgisi ve Aşkı Hakkında

Ey gönül! Selem Vadisi’ndeki41 dostları42 hatırladın da onun için mi, gözünden böyle kanlı yaşlar akıttın bugün?

Yoksa Kâzıme43 tarafından bir rüzgar mı esti ya da Izam Dağı’nın44 üzerinde, kapkaranlık gecede bir şimşek mi çaktı?

Ey gönül! Gözlerine ne oldu ki, “ağlama” dedikçe yaş akıtırlar; ya kalbin, onun nesi var ki, “kendine gel” dedikçe heyman ile daha bir yanar ve büsbütün kendinden geçer.

Yaş akıtıp duran gözler ve hasretle yanıp tutuşan kalb ortadayken, aşık aşkının gizli kalacağını nasıl zanneder?

Eğer sende aşk olmasaydı, elbette Sevgiliden sonra harabeye dönen bu yurtta sürekli gözyaşı dökmez, Bân ağacını45 ve Alem dağını46 hatırladığında uykusuz geceler geçirmezdin.

Şimdi, bu gözyaşları ve vücudunu harabeye çeviren bu aşk hastalığı, Senin aleyhinde iki âdil şahit iken, o aşkı, o muhabbeti nasıl inkâr edersin Sen?

Kalbini bütünüyle saran bu vecd ü iştiyak ateşi, yanaklarında anem47 ağacı gibi kırmızı çizgiler meydana getirmiş ve yüzünü sarı bir gülün rengine boyamışken, onu inkârda ısrar edemezsin Sen.

Evet, ben itiraf ediyorum; O Habîb’in hayali gece bana geldi ve beni uykusuz bıraktı. Zira aşk lezzet ve elemlerle beraber gelir.

Ey Uzre48 oymağının gençleri gibi bir aşka tutulduğum için beni kınayan kimse! Şâyet halimi tam bilebilseydin, insaf eder de beni mazur görür ve levmetmezdin.

Dilerim, sen de benim bu hâlime musâb olur, aşkın lezzetini tadar ve aşıkları levmetmeyi bırakırsın. Zaten benim sırrım kîl ü kâl erbâbından gizli değildir. Çünkü ihtiyarı elimden alan aşk derdi sürüp gitmektedir.

Gerçi sen bana samimi bir nasihatta bulundun lâkin ben aşk ummanında mütehayyir olduğum için ona iltifat edemedim. Aslında aşıkların kulağı öğüt verenlere karşı daima kapalıdır.

Fakat alınma; ben, hâl diliyle beni ikaz eden ak düşmüş saçları da itham etmiştim. Halbuki, onlar itham edilmekten çok uzaktırlar.

2. Fasıl: Nefsin Arzularına Uymaktan Sakındırma Hakkında

Her zaman fenalıkları isteyen ve kötü şeyleri emreden şu nefsim, cahilliğinden dolayı, ağarmış saçların ve gelip çatan ihtiyarlığın ikazlarından hiçbir ders almadı.

Nefis, vazifesi olduğu hâlde, misafir olan ihtiyarlığa güzel ve salih amellerle bir hazırlık yapmadı. O misafir de, bir gün ansızın çıkıp geliverdi.

Şayet nefsime söz geçirip de o misafiri gerektiği gibi ağırlayamayacağımı bilseydim, ihtiyarlığın eseri olan ak saçları ketem49 bitkisiyle siyaha boyar ve gizlerdim.

Şimdi azgın bir at gibi hırçınlık ve taşkınlık yapmayı kendine âdet edinen nefsimi dizginlemede kim bana yardım edecek?

Daha fazla günah işleyerek nefsi çirkin arzularından vazgeçirebileceğini sanma. Zira yemek obur kimselerin iştahını daha fazla kabartır.

Nefis süt emen bebeğe benzer; kendi hâline terkedersen daha çok emmek ister. Vaktinde sütten kesersen, o da unutur gider.

Sen de nefsinin süflî isteklerini engelle ve seni peşinden sürüklemesine müsaade etme. Çünkü nefsin bayağı arzuları bir kimseye hâkim olunca onu ya helak ya da rezil ederler.

Mer’aya salıverilen koyunların gözetlendiği gibi, sen de nefsini işlediği amellerde gözet. Bir nafileden zevk alarak ucb ve gurura kapılırsa onu başka amellere yönlendir. (Unutma ki, otu çok tatlı olan otlaklara koyunları salmazlar.)

Nefis insana, nice öldürücü lezzetleri şirin göstermiştir de, kimse (onun) yağın içinde zehir (sunduğunu) bilememiştir.

Aşırı açlık ve tokluğun desiselerinden sakın. Evet, bazen olur ki açlık, afetleri itibariyle tokluktan daha zararlıdır.

Haramlarla dolmuş olan gözlerini, haşyet yüklü gözyaşlarıyla yıkayıp temizle ve pişmanlık perhizine sımsıkı yapış.

Nefis ve şeytana muhalefet et ve her zaman onlara isyanda bulun. Onların sana düşman olduklarını hatırla ve samimi gözüken nasihatlarını bile yalan ve hıyanete hamlet.

Nefis ve şeytana, düşman olarak boyun eğmediğin gibi, hakem olarak da itaat etme. Zira sen düşmanın da, hakemin de hilelerini pek iyi bilirsin.

Amele iktiran etmeyen söz ve nasihatlarımdan dolayı Rabbim’den affımı dilerim. Çünkü amelsiz söz tıpkı akîm bir kimseye soy isnat etmeye benzer.

Ben sana iyiliği tavsiye ettim fakat kendim onu yapmadım. Yapmadığım için de hâlim sözüme mutabık olmadı. Hâl böyle iken, benim sana “dosdoğru ol” dememin ne anlamı olabilir ki!

Dahası ölüm gelip kapımı çalmadan kendime nafilelerle iyi bir azık da edinemedim. Farzlardan başka ne bir namaz kılabildim, ne de bir oruç tutabildim.

3. Fasıl: Seyyidü’l-Mürselîn (s.a.s.) Efendimiz’e Övgü

Heyhat! Ayakları şişip ağrıyıncaya kadar karanlık geceleri ihya eden O Yüce Resûl’ün sünnetini ihmal ederek ben kendime zulmettim.

O, açlıktan bağırsaklarını sargıyla sardı.. ve o lâtîf ciltli mübarek böğürlerini taşlarla sıkıştırdı.

Koca koca dağlar altın kesilip O’na arz olunmayı niyaz ettiler de, himmeti çok yüksek olan O Zât onlara karşı müstağni davrandı.

O’nun dünyevî ihtiyaçları da zühdünü teyîd eder; zirâ O Masumlar Masumu’nun zaruret ve ihtiyaçları O’nun ismetine ilişememişti.

O’nun ihtiyaçları, O’nu dünyaya nasıl davet edebilirdi ki! O olmasaydı, dünya ademden kurtulup varlığa eremezdi.

O, dünyanın ve âhiretin, âlem-i gayb ile şehadetin, insanların ve cinlerin ve Arap ve Acem herkesin biricik Efendisidir.

O, iyiliği emreden, kötülükten de nehyedendir. Ne “evet” diyerek emretme, ne de “hayır” diyerek nehyetme hususunda O’ndan daha doğru ve isabetli bir kimse yoktur.

O, öyle bir Habîb-i Hudâ ve Mahbûb-u Âlemdir ki, her türlü korku ve endişe karşısında O’nun şefaat ve merhameti ümit edilir.

Bütün insanları Allah’ın dinine davet eden O’dur ve o Din’e sımsıkı sarılanlar, asla kopmayan sapasağlam bir ipe sarılmış olur.

O Server-i Enbiya, yaratılış ve ahlak bakımından diğer bütün peygamberlerden üstündür. İlim ve kerem hususunda hiçbiri (alâ nebiyyina ve aleyhimüsselâm) O Fahr-i Enbiya’ya yetişememişlerdir.

O bütün peygamberler, (ruh-u mukaddesi ilkin yaratılan ve ulûm-u enbiya Kendisine vedîa bırakılan) Fahru’l-Mürselîn’in ilm ü irfan denizinden ve feyz ü kerem yağmurundan bir nebze su talep etmişlerdir.

Enbiya-i İzam Efendilerimiz, Efendiler Efendisi’ne nazaran, dereceleri açısından, ilimde bir nokta veya hikmette bir hareke ve çizgi gibidirler.

O öyle mükemmeldir ki, manası ve sureti, bâtını ve zâhiriyle kemâlin zirvesini tutmuştur. Bütün varlığı yaratan Cenab-ı Allah O’nu, Yüce Zât’ına habîb ve sevgili seçmiştir.

Yaratılmışlar arasında, güzellik ve kemâlde O Habîb-i Hudâ’nın bir benzeri daha yoktur. Ondaki güzellik cevheri de bölünmemiş bir bütündür; ne bir eksiği vardır ne de bir fazlası.

Öyleyse, hristiyanların kendi peygamberleri hakkında girdikleri şirk-âlûd iddialara girmemek şartıyla O Güzeller Güzeli Nebî’yi nasıl medhetmek istersen öyle medhet.

O Habîb-i Kibriya’nın ulvî Zât’ına şereften ve kadr-i risaletpenâhisine azametten dilediğin vasıfları nispet ederek, O’nu ne kadar yüceltirsen yücelt.

Allah Resûlü’nün (sallallahu aleyhi ve sellem) faziletlerinin bir hududu yoktur ki, medhetmek isteyenler O’nun faziletlerini tastamam ifade edebilsin.

Eğer, elinden zuhûr eden harikalar, O’nun gerçek kıymetine münasip cereyan etmiş olsaydı; ism-i şerifleriyle dua edildiğinde çürümüş kemikler bile dirilirdi.

O, İnsanlığın İftihar Tablosu, ümmetine olan düşkünlüğünden dolayı bizi aklın yetişmeyeceği tekliflerle imtihan etmedi. Biz de hiçbir şüpheye düşmeden ve hiçbir vehme kapılmadan O’na iman ettik.

O Resûl-i Müctebâ’yı Hakikat-i Ahmediye ve Muhammediyesiyle anlayabilme cehdi bütün âlemi aciz bıraktı. Bu acizlikten ne yakın olanlar kurtulabildiler ne de kendi uzaklığını yaşayanlar.

O, büyüklüğüne rağmen uzaktan gözlere küçük görünen güneş gibidir. Yakından bakılınca Zâtındaki cemâl ve sıfatlarındaki kemâl ile tıpkı Güneş gibi gözleri kamaştırır.

Uykuda gördükleri rüyalarla teselli bulanlar, O’nun yüce hakikatini bu dünyadayken nereden anlayacaklar!

Bizim bilgimiz O’nun hakkında, “O bir beşerdir” der. Ama O, yaratılanların en hayırlısıdır.

Aslında peygamberân-ı izâmın getirdiği mucizeler, Hazreti Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem) nurunun onlara ittisali sebebiyledir.

İnsanlığın İftihar Tablosu bir fazilet güneşi, onlar da yıldızlar gibidirler ki, insanlara ışıklarını ancak her yanın karanlığa gömüldüğü durumlarda izhar ederler.

O Yüce Nebî’nin, zineti güzel ahlak olan yaratılışı ne büyük bir ikrâm-ı İlahîdir! Güzellik O’nu bütünüyle saran bir elbise, güleryüz de O’na bir alâmet ve nişan olmuştur.

O, letafet ve yumuşak huylulukta gül, şeref ve kıymette dolunay, kerem ve cömertlikte deniz, himmet ve inayette de zaman gibidir.

Yalnızken Fahr-i Kainât Efendimiz’e mülakî olsaydın, celâdeti sebebiyle Sen, O’nu kalabalık asker arasında ve bir ordunun başındaymış gibi bulurdun.

O’nu ashâbına karşı da öyle mütebessim görürdün ki, sadefi içinde saklanan incinin O Nebiy-yi Zîşan’ın mahall-i kelâm ve tebessüm madeninden çıktığını zannederdin.

Ravza-i Mutahharasındaki mübarek bedenini saran toprağın kokusuna denk gelebilecek başka hiçbir güzel koku yoktur. Öyleyse müjdeler olsun O’nun Ravzasının toprağını koklayıp öpenlere!

4. Fasıl: Efendimiz’in Mevlidi/Doğumuyla Kainatı Şereflendirmesi

O Habîb-i Hudâ’nın paklardan pak soyu hasebiyle Cenab-ı Allah, O’nun doğduğu gün nice hârikalar vücuda getirmiştir. O’nun hayatının başlangıcı ve devamı ne kadar güzeldir!

Daha doğduğu gün sezmişti Persler (İranlılar), başlarına gelecek ızdırap ve azabın ayak seslerini.

O’nun dünyayı şereflendirdiği gece, kisranın sarayının duvarları paramparça hale gelivermişti; tıpkı askerlerinin bir daha biraraya gelemeyecek şekilde darmadağın olduğu gibi.

Kendisine perestiş edecek kimse kalmayacak diye bin seneden beri taptıkları ateşin, esefinden nefesi kesilip söndü. Nehirleri de hüzün ve tasasından mütehayyir olup mecrasını kaybetti.

Göllerinin yere batması inkârcı Sâve halkını mahzun ve dilhûn eyledi. Susayıp da gölün başına varanlar, suyu göremeyince gayz ve öfke içinde geri dönmek zorunda kaldılar.

Sanki ateşte hüzün ve elem sebebiyle sudaki gibi bir ıslaklık oluşmuş ve o yüzden sönmüştü. Yine su, hüzün ve eleminden adeta bir ateş gibi yanıp yok olmuştu. Ateş su, su da ateş kesilmişti.

O’nun viladet gününde cinler çığlık atıp birbirlerini müjdeliyor, nurlar etrafı aydınlatıyor, hak ve hakikat hem lafzı hem de manasıyla apaçık zuhur ediyordu.

Gel gör ki, Arabın küffar ve füccârı ve İran’ın putperest halkı kör ve sağır kesildiler de, ne o müjdeleri işittiler, ne de şimşek gibi çakan ikaz ışıklarını farkettiler.

Dahası, çok itimat ettikleri kâhinleri kendi yanlış ve bâtıl dinlerinin devam edemeyeceğini onlara haber verdikten sonra da uyanıp hakikati göremediler.

Gökte şahaplar yağdı, yıldızlar aktı, arzda (Kabe’de) putlar yerle bir oldu fakat onlar yine anlamadılar, yine anlamadılar.

Şahapların yağması karşısında şeytanlar bozguna uğradı ve vahyin yolu olan semadan peşi peşine kaçışmaya başladılar.

Öyle büyük bir bozgun yaşadılar ki, kaçışları Ebrehe’nin kahraman(!) askerlerinin ya da Efendiler Efendisi’nin (Bedir’de) mübarek avuçlarından atılan çakıl taşları karşısında Kureyş askerlerinin kaçışı gibiydi.

Kainatın İftihar Tablosu’nun ellerindeki o çakıl taşları bir mucize eseri olarak önce tesbih ettiler, sonra tesbih eden Yunus Nebî’nin balığın karnından sahile atıldığı gibi düşmanların üzerine atıldılar.

5. Fasıl: Efendimiz’in Mucizeleri

Ayakları olmayan ağaçlar O Nebîler Serveri’nin davetine, secde ederek ve kökleri üzerinde yürüyerek derhal icabet ettiler.

Huzur-u Risaletpenâhîye gelen ağaçların dalları gelişlerinde mucize olarak öyle bir çizgi çizdiler ki, adeta yolun ortasına en güzel yazıyı yazmış oldular.50

(Ağaçların inkıyad ve icabeti) o bulut gibiydi ki, Fahr-i Kâinat Efendimiz nereye gitse bulut da üzerinde gider ve O’nu zeval vaktinde şiddeti son noktasına ulaşan Güneş’in hararetinden muhafaza ederdi.51

Yarılan aya gerçekten kasem ederim ki, inşikak ve nur bakımından, onun, Efendimiz’in pak ve münezzeh kalbine bir benzerliği vardır.

Yine Nebiy-yi Ekrem’in mucizelerindendir ki, seyahati esnasında mağara52, O Hayru’l-Beşer’i ve ekrem-i nâs olan arkadaşı Sıddîk-i Ekber’i saklamış ve takip eden kâfirlerin gözleri adeta a’ma olup onları görememişti.

Sâdık u Masdûk Efendimiz ve Sıddîk yârı mağaradaki otağlarında beraberdiler ama müşrikler “burada kimse yok” dediler; çünkü görmediler, göremediler.

Mevcûdatın En Hayırlısı’nın içinde bulunduğu mağaranın kapısı üzerine, güvercin ve örümceğin kısa zaman içinde yuva yapamayacağını, ağ öremeyeceğini düşündüler; öyle zannettiler.

Cenab-ı Allah’ın, Habîbini vikaye edip koruması, kat kat zırhlardan ve yüksek kalelerden O’nu müstağni kılmıştır.

Ben de ne zaman dehrin presleyen hâdiseleri karşısında ezildiysem, hep O Resûl-i Mücteba’ya sığındım; ne vakit de sığındıysam, O’ndan başka değil sadece noksansız, tastamam bir himaye gördüm.

Yine O Nebiy-yi Mükerrem Efendimiz’den her ne zaman dünya nimetleri ve âhiret lütuflarından birisi için şefaat dilediysem, O’nun hayır saçan mübarek elinden hep muradıma erdim.

Sen, O’na rüyasında gelen vahyi inkâr etme ve garip karşılama. Zira O Efendiler Efendisi’nin, gözleri uyuduğu zaman bile uyumayan çok müstesna bir kalbi vardır.

Rüyasındaki bu vahiy, O’nun risalet payesiyle serfiraz kılındığı zaman gerçekleşmişti. Nübüvvetle şereflendirilen bir insan-ı kâmilin rüyası nasıl inkâr edilebilir ki!

Fesübhanallah! Vahiy kesb (gayret ve çalışma) ile elde edilen bir şey değildir. Aksine o, bir mevhibe ve atıyye-i İlahiyedir. Binaenaleyh hiçbir nebî gaybdan verdiği haberlerde itham edilemez. (Zira onun söylediği vahiyden başka bir şey değildir.)

Resûlullah (sallallahu aleyhi ve sellem) Efendimiz mübarek elini dokunduruvermekle nice insanları zâhirî hastalıklarından kurtardığı gibi, risaletiyle de sayısız kimseyi günahlar neticesinde meydana gelen kalbî ve bâtınî hastalıklardan arındırmıştır.

O’nun dergâh-ı İlahîde müstecap olan duası kıtlık ve kuraklık senesine de hayat vermiştir. Öyle ki o sene, adeta kapkaranlık asırlar içerisinde parlaklık ve güzellikte çok nâdir bir yıl oldu.

Resûlullah’ın duası bereketiyle zuhur eden bulut öyle cömertçe yağmurlar bahşetti ki, derelerden akan suları görmüş olsaydın denizden açılmış bir kanal ya da Arim53 vadisinden boşalan sel zannederdin.

6. Fasıl: Kur’ân’ın Yüceliği ve Medhi Hakkında

Şimdi bırak beni de, O Nebîler Serveri’nin, (Arapların cömert olanlarınca) geceleri dağların başlarında yakılan ziyafet ateşi gibi apaçık ve belli olan mucizelerinden bahsedeyim.

İnci intizamla dizilince daha bir güzelleşir fakat dizilmese de zâtî olan kıymetinden bir şey kaybetmez.54

O’nu medhetmek isteyenin arzu ve hayalleri ne kadar yüksek olursa olsun, O’nun üstün ahlak ve yüce mehasinine yine de yetişemezler. (Habîbini âlî mertebesiyle yalnız Hazreti Vassâf vasfedebilir.)

Hazreti Rahman nezdinden gönderilen Kur’ân’ın hak âyetleri O Fahr-i Kâinat’ın en büyük mucizesidir. O âyât ü beyyinât, lafızları itibariyle muhdes (mahlûk) olsalar da, mana ve hükümleriyle kadîmdirler. Çünkü onlar kıdem ile mevsûf bulunan Allah’ın kelâmıdırlar.

Kur’ân âyetleri, bize öldükten sonra gerçekleşecek olan dirilişten ve geçmişin derinliklerindeki Âd ve İrem’den haber veriyor olması itibariyle, belli bir zaman ile mukayyet değillerdir.

Âyât-ı Kur’âniye nezd-i İlahî’den nasıl nâzil olmuşsa bizim elimizde bugün öylece mevcuttur (ve kıyamete kadar da korunarak devam edecektir.) Bu vasıflarıyla onlar diğer peygamberlerin mucizelerinden üstün olmuştur. Zira onların mucizeleri kendi dönemlerinde gerçekleşmiş ve daha sonra devam etmemiştir.

Kur’ân-ı Hakîm’in âyetleri muarızlara ârız olan her şüpheyi hall ü fasl edecek kadar sağlam ve muhkemdir. Üstlerinde de bir hâkim ve hakem kabul etmezler.

Her ne zaman, her biri bir mucize olan o Kur’ân âyetlerine harp ilan edilmişse, en amansız düşmanlar bile neticede hakikati görüp ona teslim olmuşlardır.

Tıpkı çok ğayûr ve iffetli olan bir erkeğin, mahremine yabancı elinin uzanmasına müsaade etmediği gibi, Kur’ân’ın belağat ve fesahatı da muarızlarının bütün iddialarını öylece defeylemiştir.

Kur’ân âyetlerinin, denizdeki dalgalar gibi birbirini destekleyen pek çok ve pek ulvî mana tabakaları vardır. Güzellik ve kıymete gelince, onlar denizlerden çıkan cevherlerden çok daha üstündür.

Onların gönüllerde hayranlık uyandıran kendilerine mahsus eşsiz güzellikleri saymakla bitmez. Onları tekrar tekrar çokça okumaktan usanç gelmez ve tatları eksilmez.

Kur’ân’ı okuyanın gözü onunla aydın, gönlü de mesrûr olmuştur. Ben de ona derim ki; (Ey kârî!) Sen Kur’ân’la zafere erdin; öyleyse ona sımsıkı sarılmaya devam et.

Şayet Kur’ân-ı Kerîm’in âyetlerini Cehennem’in alev alev yanan ateşinden sakınmak için okursan, şüphesiz ki onun serin suyuyla Cehennem ateşini söndürmeye muvaffak olursun.

Kur’ân’ın âyetleri kevser havuzuna benzer; Cehennemde kömür gibi olduktan sonra kevser havuzunda nurlanan günahkârlar gibi, isyan eden kullar Kur’ân’a kömür gibi simsiyah gelseler de ondan yüzleri nurlanmış olarak çıkarlar.

Onlar doğruluk bakımından sırat, adalet bakımından da mizana benzerler. Dolayısıyla, insanlar arasında Kur’ân âyetlerinin gösterdiği adaletten başka bir adalet kâim ve dâim olamaz.

Çok iyi bildiği ve anladığı halde, bilmezlikten gelerek Kur’ân âyetlerini inkâra kalkışan hasetçinin durumuna sakın şaşırma!

Nitekim bazen göz, iltihaplı olması sebebiyle Güneş’in ışığını inkâr ettiği gibi, ağız da hastalığından dolayı suyun tadını inkar edebilir.

7. Fasıl: İsra ve Mi’rac Mucizeleri Hakkında

Ey muhtaçların, yürüyerek ve bastığı yerde iz bırakan develer üzerinde kapısına teveccüh ettikleri kimselerin en hayırlısı olan Yüce Nebî!

İbret gözüyle bakanlar için Senden daha büyük ve daha açık bir âyet ve yine ganimetin kıymetini müdrik olanlar için Senden daha büyük ve daha değerli bir nimet kim ve ne olabilir?!

Karanlık gecelerde dolunayın ilerleyişi gibi, gecenin çok cüz’î bir kısmında bir haremden (Mescid-i Haram) diğer bir hareme (Mescid-i Aksa) giden Sendin.55

Sonra öyle urûc ettin, öyle yükseldin ki, enbiya-i izam ve melâike-i kiramdan dahi hiçbirisine müyesser olmayan, dahası hayallerine bile gelmeyen Kâb-ı Kavseyn mertebesine ulaştın.

İktida edenlerin imamı, tâbî olanların metbûu ve hizmetçilerin efendiyi öne geçirip ona uydukları gibi, o gece bütün nebî ve resûller saygı ve ihtiram ile Seni takdîm edip Sana ittiba eylediler.

O gece Sen, (peygamberler ve meleklerden müteşekkil) bir topluluk içinde, onların reisi ve sancağın sahibi olduğun bir hâlde, yedi kat gökleri yararak ve hepsini geride, kendi konumlarında bırakarak ilerledikçe ilerledin.

Öyle ilerledin, öyle yükseldin ve nihayet öyle yüce bir ufka ulaştın ki, Yüceler Yücesi Allah’a yaklaşmak isteyenlere daha ötede bir yakınlık derecesi ve o yolda ilerlemek dileyenlere başka nihaî bir nokta bırakmadın.

Sen miraca davet olunduğun zaman, tek başına yükselen bir sancak gibi, diğer bütün makamları Kendi ulvî makamına nisbetle hep geride bıraktın.

Verâların verâsındaki Gaybü’l-Gayb Hazreti Allah ile mülâkî olmak ve evvel-âhir hiç kimse için açılmamış olan gizli sırlara ermek için mirac gecesinde bütün makamları kat’ edip en yüce makama eriştin.

Her biri iftihar vesilesi olan payelere, vasıflara nâil oldun, makam makam yükseldin ve bunlarda hiçbir kimse Sana ortak olmadı, olamadı.

Hak’tan sana bahşedilen rütbe ve mertebelerin derecesi çok yüce oldu. Sana ihsan edilen nimetlerin kadr ü kıymetini hakkıyla anlamak doğrusu çok zordur.

Müjdeler olsun bize ey müminler topluluğu ki, Allah’ın en büyük lütfu olarak bizim kıyamete kadar yıkılmayacak –Resûl-i Zîşan Efendimiz gibi- sağlamlardan sağlam bir dayanağımız vardır.

Cenab-ı Allah, bizi Yüce Zâtına tâat ve ibadete davet ve irşad eden Peygamberimiz’i (aleyhissalâtü vesselâm) Ekrem-i Rusül (Resûllerin En Kerîmi, En Üstünü) diye zikredince, biz de O Fahr-i Kâinat hürmetine ümmetlerin en üstünü oluverdik.

8. Fasıl: Efendimiz’in (s.a.s.) Cihadı Hakkında

Heybetli bir aslan kükreyerek gafil ve habersiz koyun sürüsünü korkudan titretip perişan ettiği gibi, Server-i Kainat Efendimiz’in peygamberliğinin alâmet ve haberleri de muannit ve müşrik din düşmanlarının kalblerine korku salıp onları aciz ve şaşkın bırakmıştır.

Allah Resûlü (ashâbıyla beraber, Rabbinin emrine inkıyaden) harp meydanlarında din düşmanı olan o müşriklerle karşılaşmaktan hiçbir zaman geri kalmadı. Öyle ki, mızrakların hedefi olan düşmanlar kasap kütüğünde doğranan ya da çengellere asılan etlere benzediler.56

O düşmanlar harpten öylesine kaçmak istediler ki, adeta kartal ve akbabaların savaş meydanlarından kapıp kaçırdığı et parçalarına gıpta ettiler. (“O et parçalarının yerinde biz olsaydık, bizi kaçırsalardı” dediler.)

Düşmanlar, savaşın yasak olduğu haram aylar gelene kadar, gelip geçen gün ve gecelerin sayısını bilemezlerdi.

İslâm Dini ve onun sahibi Peygamber Efendimiz, bütün ashâbıyla beraber, darmadağın etmek için düşmanların sahasına inip konan bir misafire benziyordu.57

Resûl-i Kibriya Efendimiz, dalgalar gibi birbirini takip eden atlar üzerinde düşmana peşi peşine oklar yağdıran deniz gibi bir orduyu sevk ü idare ediyordu.

O kahraman ordunun neferleri Allah’ın her emrine icabette bulunur, cihad emrini duyduklarında şirkin kökünü kazımak için düşmana bütün satvetleriyle hücum eder ve yaptıklarının karşılığını yalnız Allah’tan beklerlerdi.

Garip olarak başlayan İslâm hak ettiği muallâ konumuna yükselinceye kadar o kahramanlar bütün himmetleriyle i’lâ-yı Din yolunda cihada devam ettiler.

Allah Resûlü ve ashâbı şüphesiz babaların ve kocaların en hayırlılarıydı. Onların sayesinde ümmetin çocukları yetim, kadınları da dul kalmaktan ebediyyen kurtulmuş oldular.

Onlar, sağlamlık ve sebatta zirveleri tutan dağlar gibiydiler. Sen dilersen harp meydanlarında onların elinden neler çektiklerini bir de düşmanlarından sorabilirsin.

Sor, Huneyn’e sor, Bedir’e sor, Uhud’a sor: İnsafsız İslâm düşmanları için aman vermeyen veba hastalığı mı daha tehlikeliydi yoksa onlar için tam bir hezimet ve felaket sahnesi olan savaş alanları mı?

İslâm’ın o kahramanları, dine düşmanlığı meslek haline getirenlerin omuzlarına doğru sarkan siyah saçlarını yalayarak enselerine indirdikleri saykıllanmış beyaz kılıçlarını kıpkırmızı olarak kaldırırlardı.58

Ok ve mızraklarıyla yazı yazan o kahramanların kalemleri, ısrarla hak ve hakikate düşmanlık yapan müşriklerin bedenlerinin hiçbir tarafında noktasız bir yer bırakmamıştır.

Gül, kokusu, rengi ve deseniyle nasıl selem ağacından (ve diğer ağaçlardan) seçilip ayrılırsa, cephede keskin kılıçlar taşıyan ashâb-ı kirâm da farklı simalarıyla düşmanlarından bir bakışta seçilip ayrılırlar.59

Zafer kokan saba rüzgarları sana onların güzel kokularını armağan ettiğinde, sen zırhı içindeki her kahramanı açılmamış bir gonca gül zannedersin.

Onlar atların cidiko kemikleri üzerinde ilerlerken, yüksek yerlerde biten kökleri çok sağlam ağaçlara benzerler. Bu da binitleri üzerindeki kolonların sağlamlığından değil, onların azim ve metanetlerinin kuvvetli olmasından ileri gelir.

Cephede o kahramanların gücünü gören düşmanların korkudan akılları başlarından gitti de, yiğit bir bahadır ile zavallı, aciz bir kuzuyu ayırt edemez oldular.60

Ormanlardaki aslanlar bile, Allah Resûlü’nün inayet ve yardım elini yanına almış biriyle karşılaşacak olsalar korkularından oldukları yerde kalakalır ve ağızlarını açamazlar.

O, İnsanlığın İftihar Tablosu zahîr olup yardım ettikten sonra zafer elde edemeyen bir dost ve beli kırılıp zelîl olmayacak bir düşman katiyyen göremezsin.

Aslanlar yavrularını ormanlara yerleştirip ağaçlar arasında güven içinde tuttuğu gibi, Hazreti Muhammed (aleyhissalâtü vesselâm) da ümmetini İslâm’ın sağlam kalesine yerleştirmiş ve onu dünyevî-uhrevî bütün afetlerden muhafaza etmiştir.

Kelâmullah olan Kur’ân, Allah Resûlü’ne karşı inat ve ısrarla mücadele eden nice düşmanları yüzleri üzere yere sermiş ve O’nun mucizeleri, düşmanlığı meslek haline getirmiş amansız düşmanları perişan etmiştir.

(Ey Hazreti Fahr-i Kainat “aleyhi ekmelüttahiyyât” Efendimiz’in mucizeleri hakkında daha fazla bilgi isteyen tâlip! O’nun mucizeleri çoktur ve hepsini beyana da gerek yoktur.) Zira, yaşadığı devir cahiliye devri61 olmasına rağmen, hiçbir insandan hiçbir ders tedrîs etmeyen O Ümmî Nebî’nin ummanlara denk ilmi ve bir yetim olarak neş’et etmesiyle beraber edep ve terbiye hususunda da zirvedeki hâli mucize olarak O’na yeter.

9. Fasıl: Cenab-ı Allah’tan Mağfiret Talebi Hakkında

Şu mısralarla Hazreti Habîb-i Huda’nın medh ü senası hizmetiyle müşerref oldum. Şimdi ömrümün geçen kısmında başkalarına yazdığım şiirlerden ve yaptığım hizmetlerden kaynaklanan günahlarımın, bu kaside vesilesiyle affedileceği ümidini taşımaktayım.

Mazide başkalarına yazdığım şiirler, yaptığım hizmetler boynuma âkıbetinden endişe edilecek bir gerdanlık taktı. Ben de cinayet karşılığında kurban edileceğinin alameti olarak boynuna gerdanlık takılan bir deve gibi oldum.

Evet, başkalarına mısralar düzmek ve hizmet etmekle çocukluklar, çocukça taşkınlıklar yaptım. Neticede elimde kalan ise sadece günahlar ve pişmanlıklar oldu.

Sen alışverişinde zarar edip hüsrana uğrayan benim şu nefs-i emmareme bir bak! Fani dünyayı verip de ebedî saadetin kaynağı olan dini satın almadı; almak bir yana istekli bile olmadı.

Her kim sonsuz hayatın temeli olan dinini verip de geçici yönleriyle dünya hayatını alırsa, onun bu alışverişte çok büyük zarar ettiği ve gabn-ı fâhiş62 ile aldandığı açık ve zâhir olur.

Şayet yeniden bir günaha düşecek olursam Rabbimden onu setredip bağışlamasını niyaz ederim. Çünkü benim Hazreti Habîb-i Huda ve Şefî-i Rûz-i Cezâ payesiyle serfiraz Efendim’e olan ahdim ve imanım günaha düşmekle ortadan kalkmaz ve O’nunla olan bağım kopmuş olmaz.

İsmimin Muhammed olması hasebiyle benim O Nebiy-yi Zîşan’ın himayesinde olmam pek tabîdir. O’na gelince, O bütün yaratılanlar içerisinde ahdine ve vaadine en vefalı olandır.

Fahr-i Kainat Efendimiz şayet mahşer gününde fazl u ihsanıyla medet edip elimden tutmazsa, -ey nefsim!- sen o zaman itap ederek bana şöyle seslen: “Ey (işlediği günahlar yüzünden) ayağı sürçüp durmuş biçare! (Bundan sonra başına gelecekler için hazır ol!)

Yok, yok! O kerem sahibi Resûl-i Mücteba recâ ile Kendisine yönelenleri kereminden mahrum etmez. O’na iltica eden kimse şefaat ve ihtiram görmeden geri dönmez.

Fikir ve sözlerimi O, Kainatın İftihar Tablosu’na hasrettiğim günden beri her türlü sıkıntı ve beladan halâs ve necatım için, O’nu en hayırlı sığınak bildim ve her zaman öyle buldum.

Suların hiç eylenmediği tepelerde bile çiçek bitiren yağmurlar misali, (âlemlere rahmet olarak gönderilen) O Habîb-i Rahman’ın şefaati, takati kesilmiş elleri, kurumaya yüz tutmuş gönülleri boş bırakmaz.

Ben bu kasideyi yazmakla, Herem’i63 övmekle Züheyr’in64 kendi elleriyle devşirdiği dünya nimetlerini de dilemedim.

10. Fasıl: Münacaat ve Arz-ı Hâcât

Ey yaratılmışların en kerîmi, en faziletlisi olan Yüce Nebî! Elemli bir ölüme ve bütün dehşetiyle kıyamete karşı benim Senden başka sığınabileceğim hiçbir kimsem yoktur.

Ey Allah’ın şanı yüce Resûlü! Kerîm olan Cenab-ı Allah, isyankâr kullarını cezalandırmak için Müntakim ismiyle tecelli ettiği zaman, bu bendene şefaat etmekle Senin şanına, makamına ve mertebene katiyen bir noksanlık gelecek değildir.

(Gelmez zira) dünyada ve ukbada hayırlar, hiç şüphe yok ki, Senin şefaat, cömertlik ve kereminle gerçekleşir. Levh ü kalemin ilmi de Senin ilmindendir.

Ey nefsim! Büyük günahlar sebebiyle rahmet-i İlahiyeden sakın ümidini kesip me’yûs olma! Zira Allah’ın engin mağfiretinin yanında büyük günahlar küçük hatalar gibidir.

Ümit edilir ki, Rabbim rahmetini taksim ettiği zaman, herkesin o rahmetten nasibi, isyan ve günahlarına göre olur.

Ey Rabbim! Senden niyaz ederim ki, benim reca ve maksudumu huzurundan geri çevirme ve ihsanların hakkındaki hüsn-ü zannımda beni inkisara uğratma.

Her iki cihanda bu (zayıf ve mücrim) kuluna lütufta bulun; zira korkularla karşılaştığı zaman onun sabrı çok çabuk tükeniverir.

Ey Rabbim! Fazl u kereminle, salât ve rahmet bulutlarının Nebiy-yi Mükerrem Efendimiz üzerine inmesine izin ver ve O’na sağanak sağanak salât ve rahmet yağdır.

Takva, tezkiye, hilim ve kerem ehli olan âline, ashâbına ve tâbiînine de (salât ve rahmet eyle.)

Ya Rab! Sabâ rüzgarı bân ağacının65 dallarını sallayıp durdukça ve deve çobanı güzel nağmeleriyle renkleri sarıya çalan beyaz develeri coşturarak sevk ettikçe (daima, her zaman) Efendimiz’e, âl ü ashâbına ve ihsan şuuruyla onlara tâbî olan bütün müminlere salât ü selâm eyle ve esenlik lutfet.

41 Allah Resûlü'nün (sallallahu aleyhi ve sellem) hicretleri esnasında bir müddet istirahat buyurdukları mübarek yer.

42 Resûlullah Efendimiz ve ashâb-ı güzîni.

43 Medine-i Münevvere’nin diğer bir ismi.

44 Medine-i Münevvere civarında bir dağ.

45 Hicazda, Efendimiz’in zaman zaman altında oturduğu güzel kokulu ve güzel görünüşlü bir ağaç.

46 Nur Dağı.

47 Hicaz’da yetişen, yemişleri kırmızı olan ve misvak olarak da kullanılan bir ağaç türü.

48 Yemen’de gençlerinin yanık aşklarıyla bilinen bir kabile.

49 Saçlara siyah renk vermede kullanılan bir bitki.

50 Son iki beyitten anlaşılan odur ki, ümmeti O Fahr-i Kainatın her davetine, her emrine ağaçlardan daha çabuk ve daha güzel icabet etmelidir.

51 Dolayısıyla ümmeti O’nu ve sünnetini koruma hususunda buluttan daha hassas ve daha gayretli olmalıdır.

52 O mağara, Efendiler Efendisi’nin teşrifiyle O’nun için bir otağ olmuştur.

53 Kur’ân-ı Kerîm’de Sebe’ halkının cezalandırıldığı bildirilen büyük sel baskını sırasında yıkılan set, baraj ya da selin aktığı vadi.

54 Efendiler Efendisi’nin mehasin ve mucizeleri sırayla ya da gelişigüzel, nazmen ya da nesren, nasıl anlatılırsa anlatılsın, her hâl ü kârda güzeldir.

55 Ay nasıl uğradığı yerleri aydınlatırsa Sen de geçtiğin yerleri öyle nurlandırdın.

56 Sevgi ve rahmet peygamberi olan Hazreti Muhammed Mustafa (aleyhi efdalüssalavât ve ekmelüttahiyyât) Efendimiz’in bütün savaşlarının bir müdafaa ve muvazene savaşı olduğu unutulmamalıdır. Yine O’nun cihadı sadece, Yegane Yaratıcı olan Cenab-ı Allah ile insanlar arasındaki engelleri ortadan kaldırmayı hedeflemiştir. Allah’ı tanımayan ve insanların O’nu tanımasına engel olmaya çalışan müşriklerin âkıbetleri ise İ. Busayrî’nin de dediği gibi elîm olmuştur.

57 Burada, Allah Resûlü ve ashâbının İslâm’ı i’lâ için düşmana karşı koymaya giderkenki halleri, bir ziyafete iştahla giden bir kimsenin durumuna benzetiliyor.

58 Bu mısralarda, ilk Müslümanların hiçbir şeyden yılmadan Allah yolundaki tarifler üstü gayretlerine dikkat çekiliyor.

59 Nitekim Kur’ân-ı Kerîm’de şöyle buyrulur: “Onların alâmeti, yüzlerindeki secde izi, secde aydınlığıdır.” (Fetih Sûresi; 48/29)

60 Ne yapacaklarını şaşırıp büyük bir şaşkınlık ve yılgınlığa kapıldılar, demektir.

61 Yaşadığı devir, evet, cahiliye devriydi. Fakat bu isim O’nun hususî zamanının dışında kalanların yaşadığı hayata verilen bir isimdi. (Sonsuz Nur, 1. Cilt.)

62 Açık, büyük zarar.

63 Cahiliye döneminde cömertliğiyle bilinen bir Arap meliki.

64 Cahiliye devrinin meşhur şairlerinden.

65 Kasidenin 5. beytinde geçmişti.

Muhterem M. Fethullah Gülen
Hocaefendi’nin Duaları66

Rahman ve Rahîm Allah’ın adıyla

Büyük Allah’tır. Sabah-akşam tesbihlerle anılmaya layık yegâne Zât O’dur. Bütün hamd ü senalar O’na mahsus ve O’nun hakkıdır. Gerçek güç ve kuvvet de Yüceler Yücesi Allah’a aittir. Bütün hamd ü senalar Allah’a mahsustur. Salât ve selâm Peygamber Efendimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem) ve bütün âl ü ashâbına olsun.

Allahım! Senin hak kelimen olan yüce dinin İslâm’ı, dünyanın her bir köşesinde ve hayatın bütün ünitelerinde bugün de bir kez daha yücelt. Bizim ve dünyanın değişik yerlerindeki, hayatın muhtelif ünitelerindeki bütün kullarının sinelerini imana, İslâm’a, ihsana, Kur’ân’a ve iman hizmetine aç. Bizleri bu kudsî iman hizmetinde istihdam eyle. Yerde ve gökte, bütün kulların arasında bizim için vüdd/sevgi vaz’et. Bizi âlim, ârif, halîm, çok tevbe, evbe ve inâbede bulunan, âh u enînlerle hep kapının tokmağına dokunan, mütevazi, huşû ile iki büklüm, Kur’ân ahlakıyla ahlaklanmış, vakûr, ciddi, heybet sahibi, salih, ihlasın özüne ermiş ve erdirilmiş muhlis ve muhlas, Senden razı ve Senin hoşnutluğuna mazhar, Seni seven ve nezdinde muhabbetle serfiraz kılınan ve huzurunda sürekli el açıp dua eden bahtiyar kullarından eyle.

Allahım! Biz ümmet-i Muhammed’in (aleyhi ekmelüssalavât ve etemmütteslîmât) dağınıklığını gider. Özellikle erkeği ve kadınıyla bütün kardeşlerimizi, bütün arkadaşlarımızı her zaman ittifak ve ittihat içinde tut.

Allahım! Sana, biz kullarına, Senin dinin olan İslâm’a, yüce kitabın Kur’ân-ı Azîmüşşân’a ve hizmet-i imaniyeye ısrar ve inatla düşmanlık yapanları Sana havale ediyoruz.

Allahım! Sen şayet onların hidayetlerini ve Senin yoluna, istikamet, adalet, insaf ve iz’ana hidayetlerini murad buyuruyorsan, en yakın, en yakın bir zamanda onları sırat-ı müstakîme hidayet eyle. Yok muradın böyle değil de başka türlü ise, onların ağızlarına gem vur, ellerine zincir, ayaklarına da prangalar tak. Karşı konulamaz gücünle onları ez. Kalemleriyle düşmanlık yapanların kalemlerini, dilleriyle haklarımıza tecavüz edenlerin dillerini, kaba kuvvetle iş yapmaya çalışanların güç kaynaklarını daha kullanılamaz hâle getir ve hepsinin ama hepsinin kuvvetlerini, aşırılıklarını, dalâletlerini, güçlerini, birliklerini, şer ve zulüm istikametinde kullandıkları malzemelerini, ittihat ve ittifaklarını paramparça et; zîr ü zeber eyle!

Allahım! Hayatlarını adavete bağlamış o din düşmanlarını bütün teşebbüslerinde hezimete uğrat. Onları sarsıntı üstüne sarsıntıya maruz bırak. Birlik ve düzenlerini boz. Cemiyetlerini paramparça hâle getir. Hepsini bölük pörçük et. Birbirlerine düşür. Kirli emellerine ulaşmalarına müsaade etme ve onlara karşı biz kullarını her zaman nusretinle te’yîd buyur.

Allahım! Yüce Zâtın, ulvî sıfatların, güzel isimlerin hakkı için, ism-i a’zamın hürmetine, Efendimiz Hazreti Muhammed Mustafa (sallallahu aleyhi ve sellem) şefaatine ve kardeşleri olan bütün nebî ve resûller hürmetine dualarımızı kabul buyur. Âmîn!

***

Allahım! Ululuğun karşısında ürperen ve tir tir titreyen mahzun bir gönülle işte yine kapına geldik. Senden bizleri salâha ve iyiliğe kilitlenmiş kullarından eylemeni, ebrâr ve mukarrebînin hayatına denk bir hayatla bize canlılık bahşetmeni, mükerrem ibâdına lütufta bulunduğun gibi bizleri de nimetlerinle donatmanı, muhlisîn (ihlasa ermiş) ve muhlasîn (ihlasa erdirilmiş) kullarına nasip ettiğin güzellikte bir ölümle hayatımızı hitama erdirmeni, sonra da bizi katında makbul kullarınla beraber haşretmeni ve Senin yoluna baş koymuş “ilkler”in içinde Cennet’ine almanı dileniyoruz.

Allahım! Dünyanın her türlü bela ve musibetine karşı bize afv u âfiyet ver! Olmasına hükmettiğin şeylerin şerrinden bizi koru. Önümüzden yahut arkamızdan gelebilecek tehlikelerden bizleri muhafaza buyur. Dünyada ve âhirette bizim için utanç vesilesi olabilecek durumlardan Sen bizi siyanet et ve bizleri konumunun hakkını veremeyip de sukût eden düşkünlerden eyleme!

***

Allahım! Bizleri büyük-küçük hatalardan, günahlardan ve Senin emirlerine karşı isyan kokan tavır ve davranışlardan arındır. Lisanlarımızı yalandan, gıybetten, Senin sevmediğin, hoşnut olmadığın bütün kirli sözlerden temizle. Kalblerimizi gösterişten ve ikiyüzlülükten muhafaza buyur. Gözlerimizi bakmamaları gereken şeylere bakıp da hıyanet etmekten koru. Yüzlerimizi nurunun ziyasıyla aydınlat ve amellerimizi ıslah buyur. Niyetlerimizi ihlaslı kıl ve bize lütfettiğin bütün şeylerde bereket ihsan eyle.

Ey bizatihî var olup başkasına muhtaç olmayan ve her şeyin varlık ve bekâsı kendisine muhtaç bulunan Hayy u Kayyûm! Her hâl ve tavrımızı rızan istikametinde eyle. Göz açıp kapayıncaya kadar hatta ondan da kısa bir süre bizi nefsimizle baş başa bırakma. Bizi ve dünyanın dört bir yanındaki kadın-erkek kardeşlerimizi, sevdiklerimizi, arkadaşlarımızı başımıza gelebilecek her türlü kötü durumdan himaye buyur!

***

Allahım! Senden güzel isimlerin ve ulvî sıfatların hürmetine bizi affetmeni, nefislerimizi dizginleyip ruhumuzun emrine vermeni, işlerimizi kolaylaştırmanı ve insanlardan ve cinlerden bize düşmanlık besleyenleri bertaraf etmeni diliyoruz.

Ey bütün mülk ve melekût kabza-ı tasarrufunda bulunan Mâlikü’l-Mülk! Ey hayat sahibi Hayy! Ey varlığının asla bir başlangıcı olmayan Kadîm! Ey ölüm Kendisi için katiyen söz konusu olmayan Bâkî! İhtiyaçlarımızı gider. Bize lütfunla muamelede bulun. Başımızdaki bütün belaları def ü ref’ eyle. Bizim yanımızda ol, bizi yardımsız bırakma. Dînî ve dünyevî her türlü musibetten bizi koru. Dünyayı en büyük derdimiz, tasamız ve kendisi için en fazla gayreti sarf ettiğimiz bir meta’ kılma, kılma ki bizim en büyük işimiz Senin rızanı kovalamak olsun.

Bizi sevdiğin ve hoşnut olduğun amelleri işlemeye muvaffak kıl, Ey Yüce Rabbimiz!

***

Ey ellerini açtıkları zaman darda kalmışların duasına icabet eden Yüce Allahım! İçimizden yükselen şu nida mahzun ve münkesir kalblerin nidasıdır; o nidaya icabet edecek yegâne Zât da Sensin. Kusurlarla âlûde olsak da, gaflet denilen illetten bir türlü kurtulamasak da işte yine Sana el açtık. Vaad-i İlahîni gerçekleştir ve dualarımıza icabet buyur. Bizi dalâlete saplananların ve gazabına uğramışların mahrumiyetine dûçar kılma. Sen bizim Mevlâmızsın; teveccühünle bizleri serfiraz kılacağını ümit ediyor ve kereminle muamelede bulunacağını umuyoruz, ey rahmet dalgalarıyla kâinatı kuşatan ve ey mağfiretine had-hudud olmayan!

***

Allahım! Dualarımızı kabul buyur. Acizliğimize, zayıflığımıza, düşmüşlüğümüze ve muhtaç oluşumuza merhametinle mukabelede bulun. Aşılmaz gibi görünen zorlukları bizim için kolay hale getir. Gaye-i hayallerimize hakikat urbası giydir ve bizi dünyada ve âhirette utanılacak durumlara düşmekten muhafaza eyle!

Allahım! Kalblerimizi ve bütün kullarının kalblerini imana, İslâm’a ve Kur’ân yolunda hizmete tevcîh buyur. Sineleri bize karşı düşmanlıkla köpürüp duranlara karşı yardımcımız ol ve bizi sevip hoşnut olduğun amelleri işlemeye muvaffak kıl.

Bütün bunları Senden, yine Senin güzel isimlerinin hakkı için ve Efendimiz Hazreti Muhammed Mustafa (sallallahu aleyhi ve sellem) hürmetine dileniyoruz. Dileklerimizi kabul buyur Rabbimiz!

***

Allahım! Ümmet-i Muhammed’in başında dönüp duran kara bulutları kaldır. İçinde bulunduğumuz elîm durumdan bizi halâs eyle. Şu aciz kullarını gam, keder, zillet, tembellik, çaresizlik ve ye’s musibetlerinden muhafaza buyur.

Allahım! Bizi zâhir-bâtın nimetlerinle donat. Kurbiyetin kahramanı salih kullarını o üstün payeyle şereflendirdiğin gibi bizi de dünya ve ukba hayatında mesut eyle. Dünyada sevip hoşnut olmadığın işlerden, âhirette de azabına ve ikabına maruz kalmaktan bizleri uzak tut. Bizleri ebedî hayatın gerçek yurdu olan Cennet’ine al. Cemâlini müşahede ile lütuflandır ve Sana muhatap olma payesiyle şereflendir!

***

Ey inayetleri sonsuz Rabbimiz! Ey yegâne koruyucumuz! Senden bizi her zaman koruyup kollamanı ve sıyanet etmeni dileniyoruz. Sen bütün mahlûkatını lütuflarınla sevindiren, özellikle de iyilik duygusuna kilitlenmiş kullarını gözlerin görmediği, kulakların işitmediği ve insan tasavvurunu aşkın hususî iltifat ve hususî pâyelerle şereflendiren sonsuz lütuf Sahibisin!

Ey sevdiği kullarını hiç yalnız bırakmayan Mevlâmız! Sen bizim için lütufkâr namına layık yegâne Zâtsın. Riayet ve inayetinle biz muhtaç kullarını insî ve cinnî şeytanların asla ulaşamayacağı sıyanet kalene al. Etrafımızı muhafaza surlarınla kuşat ve düşmanlıkla oturup kalkan kötü niyetli kimselerin şerlerinden bizi muhafaza buyur, ey koruyup gözetenlerin en güzeli, ey celâl ve ikram sahibi Rabbimiz!

***

Allahım! Şayet Senin hıfzın ve riayetin olmasaydı biz mutlaka helak olurduk. Tenezzül buyurup da bizi nimetlerinle donatmasaydın o zaman da hüsrana uğrardık.

Ey bütün eksik sıfatlardan berî, yüceler yücesi Rab! Biz kapıkulların eğer Sana itaat edebilme gibi bir paye ile müşerrefsek, bu tamamen Senin lütuf ve inayetinin eseridir. Bütün verdiklerinden dolayı minnet Sana; iman ve İslâm nimetinden dolayı hamd ve şükran da yine Sanadır.

Rabbimiz! Senden, bundan sonra da her zaman yar ve yardımcımız olmanı istirham ediyor, bizi yolların en sağlam ve en şaşırtmaz olanına hidayet buyurmanı diliyoruz. Sen bizim hem velîmiz, hem de biricik vekîlimizsin. Sen ne güzel Vekîl’sin!

***

Rabbimiz! Senden, bize masivadan arınmış dupduru kalbler, sürekli Senin yâdınla meşgul diller, yaratıldıkları gayeler karşısında boyun büküp her zaman kemerbeste-i ubudiyet içerisinde emre âmâde duran his ve latîfeler, iman esaslarını aksine ihtimal vermeyecek şekilde bilip kabullenebileceğimiz, duyup hissedebileceğimiz ve onu kendi özümüzle bütünleştirip irfan ufkuna ulaşabileceğimiz kıvamda bir yakîn-i tam ve bizi asla terketmeyecek âfiyet-i dâime istiyoruz.

Rabbimiz! Günahlarla âlûde bir hâlimiz var; bizi fevt ettiğimiz şeyleri telafi edip yeniden toparlanabileceğimiz kâmil ve nasûh bir tevbeye muvaffak kıl ve bütün günahlarımızı eritecek mağfiret havuzlarına al. Gırtlaklarımıza kadar kabahatlerle kirlenmiş olsak da Sen seyyiatımızı, meâsî ve mesâvîmizi affet. Sevmediğin ve hoşnut olmadığın şeylerin muhabbet ve meyillerini kalblerimizden söküp at. Bizi Kendi nezdindeki hazinelerinle te’yîd buyur, Kendi kuvvetinle destekle, destekle ki şu geçici dünyadan ancak Senin yardımınla emniyet ve selâmet içinde çıkabiliriz.

***

Bizi sıyanet buyur ey yegâne Koruyanımız! Dinimize ve dünyaya müteallik bütün işlerimizde insî ve cinnî şeytanların, sürekli kötülüğü emredip duran nefs-i emmarenin vereceği zararlardan, inanan kullarına karşı kalbleri kin ve nefret duygularıyla dopdolu düşmanların saldırgan davranışlarından bizi muhafaza et, ey her zaman inayetiyle bizimle beraber olan Rabbimiz! Onların tuzaklarından, komplolarından bizi ve gönlünü Senin dinine vermiş bütün inananları himaye eyle. Hile ve hud’alarını başlarına çevir ve onları mağlup bir vaziyette gerisin geriye döndür. Bilerek yahut bilmeyerek işlediğimiz hata ve günahlardan dolayı bu hak-hukuk tanımaz insafsızları başımıza musallat eyleme. Onların kirli emellerini gerçekleştirmelerine müsaade etme ve bize, ihsan çeşmenin tatlı bir suyu olan, “gel ve endişe etme, çünkü sen güven içinde olanlardansın” hakikatini tattır!

***

Ey bütün cebbar ve gaddarları azamet ve ululuğuyla dizginleyip durduran ve bize, yüce dinimiz İslâm’a ve kemerbeste-i ubudiyetle ona yürekten bağlanmış Müslümanlara kinle, nefretle düşmanlık besleyenleri kudretiyle çepeçevre kuşatan Yüceler Yücesi Rab!

Senden, sırf Sana inandıkları için, inanan kullarına adavet besleyen insafsız ve yola gelmez kimselerin ağızlarına gem vurmanı, ellerine kelepçe geçirmeni, ayaklarına zincir takmanı diliyoruz. Biz masum ve garip kullarına merhamet buyur da, bize karşı kin ve nefret duygularıyla oturup kalkan hasetçilerin menfur emellerine ulaşmalarına müsaade etme. Bizi nusretinle destekle. “Tâ Hâ” ve “Yâ Sîn” hakkı için, Peygamberlerin Efendisi yüzü suyu hürmetine, bütün şerlerden ve şerîrlerden Senin Hâfiz (koruyup kollayan, himaye eden) isminle ve sevdiğin kullarını siyanet edip koruduğun diğer isimlerinle bizi de muhafaza buyur!

***

Allahım! Biz, Senin Müslüman kulların, mahzun ve kederli olarak huzuruna geldik. Senden sıkıntılarımızı gidermeni, gam ve hüznümüzü izale buyurmanı dileniyoruz. Dileniyoruz zira Sen kapına koşanları hiçbir zaman eli boş geri çevirmezsin.

Ya Rab! O sahip bulunduğun en güzel isimlerin ve en ulvî sıfatların hakkı için günahlarımızı mağfiret buyurmanı, kusur ve ayıplarımızı örtmeni, bizi sevip razı olduğun amelleri işlemeye muvaffak kılmanı, Sana gönül bağlamış bütün Müslüman kullarını haddini aşıp saldırganca davranan, düşmanlık duygularıyla oturup kalkan ve her zaman komplo peşinde koşan insanlık mahrumlarına karşı nusretinle koruyup kollamanı istirham ediyoruz.

Gelip başımıza çöreklenen her türlü üzüntü, tasa, keder ve sıkışıklık hallerinden kurtulmamız için bize nezdinden fereç ve mahreçler, çıkış yolları gönder. Bize, varıp Sana ulaşan dosdoğru yolu göster ve takva elbisesini giydir. Muhakkak ki, itaat edilip azabından sakınılmaya layık olan ve günahkarların günahlarını bağışlama şanına en çok yaraşan yegâne zât Sensin.

***

Ey her şeyin perçemini elinde tutan ve bütün kapıların anahtarları sadece Kendi nezdinde bulunan Yüceler Yücesi Allahım! Senden, bizi mâsivanın bütün kayıtlarından âzâd etmeni ve en hayırlı kapıları biz muhtaç kullarına açmanı diliyoruz. Bu pür kusur bendelerini sadece Sana, hem de en kâmil bir şekilde kullukta bulunmaya muvaffak kıl. Rahmet ve inayet tecellilerinle ihtiyaçlarımızı gidererek Senden başka her şeyden ümidimizi kes; kes ki, aradıklarımızı sadece Senin kapında arayalım. İçimizde şeytanın ve her zaman kötülüğü emredip duran nefislerimizin taleplerine karşı bir ürperti uyar. Bizi hükmünden ve icraat-ı sübhaniyenden hoşnut, sağanak sağanak yağdırdığın lütuflarının şükrüyle gerilmiş, Zâtını ve isimlerini yâd etmekten engin bir haz duyan ve Sana kavuşmaya karşı her zaman iştiyakla dopdolu olan kullarından eyle!

Rabbimiz! Engin rahmetine iltica ediyor ve bizi başka değil, sadece ulu dergâhının önünde yana yakıla içini döken, yüzünü yalnızca Sana dönen, Senin emir buyurduğun yolda yürüyen ve bütün bunlarla sadece ve sadece Senin hoşnutluğunu murad eden kulların hâline getirmeni diliyoruz.

***

Ey hem dünyada hem de ukbada bitip tükenme bilmeyen hazinelerin biricik sahibi! Ey ihsan ve atâsıyla bütün âlemleri kuşatan yüce Rab! Mukaddes ve bereketli hazinelerinin kapılarını bize de aç. Bize de teveccüh buyur ve nezdinden hususî bir nurla simalarımızı, sinelerimizi pür-nur eyle. Sana yaklaştırmayan ve Senden uzaklaştıran masiva adına ne varsa hepsini tecellilerinin şualarıyla gönlümüzden çıkar. Çıkar ki kalbimizde sadece Senin sevip hoşnut olduğun şeylere karşı arzu ve iştiyak kalsın. Her dem tazelenen sürpriz eltâf-ı Sübhaniyenle biz muhtaç kullarını sarıp sarmala. Maiyyetini içimize öyle duyur ki onunla Senden başka her şeye karşı müstağni kalabilelim.

Ve ey Rabbimiz! Mukarrebîn ve ebrara nimetlerini sağanak sağanak yağdırdığın gibi bize de bol bol iyilik ve cömertlikte bulun!

***

Allahım! Senden, yerde ve gökteki bütün kullarının kalblerinde bizim için bir sevgi zemini hazırlamanı diliyoruz. Nezdinde armağanların en güzeli olan kurbet payesine mazhar olmuş enbiya ve mürselîne teveccühte bulunduğun gibi bizi de teveccüh ve hüsn ü kabul mevhibelerinle donat. Bizimle cinnî ve insî şeytanların, onların saptırma, dalâlet yollarına çekme, tesvîl (ayartma) ve tezyîn (süslü gösterme) arzularının arasını doğu ve batı arasındaki mesafe kadar uzak tut!

Rabbimiz! Kapında durup acz u fakr içinde, aynı zamanda reca duygusuyla dilendiğimiz şeyleri bize lutfedeceğine inanıyoruz. Sen, Raûf ve Rahîmsin; ne olur, umduklarımızı boşa çıkarma!

***

Yüce Rabbimiz! Bizim için de nezdindeki hazinelerin kilitlerini açmanı ve esrar-ı rubûbiyetinin perdelerini aralamanı dileniyoruz. Bize ulûhiyetinin esrarıyla teveccühte bulun. Azamet ve kibriyanla öyle tecelli et ki, gönül gözlerimiz Seni unutup da kendimize ve masivaya takılmaktan kurtulsun. Nurunun şualarıyla bütün cismanî meyillerimizi siliver, siliver de hayvaniyetimize bakan yönüyle keyfiyet ve kemmiyet darlığına dûçar kalmayalım.

Ey Rabbimiz! Biz aciz, zayıf, garip ve muhtaç kullarına Rahmaniyetin, Rahîmiyetin, inayet ve riayetinle nazar kılmanı istiyoruz. Ne olur, Senin ulu dergâhına yönelen şu derbeder gönülleri boş geri çevirme!

***

Ey Ululardan Ulu Rabbimiz! Bizi, Senin azamet ve ululuğun karşısında kulluk hakikatini kavramış, yüzü her zaman yerde olanlar kullarından eyle. Buudları ölçülemeyecek kadar geniş olan ihsan ü atâ hazinelerinden ve hadd ü hesabı olmayan bereket kaynağı fazlından bize de bol bol lütufta bulun!

Ey her şeyin yegâne sahibi yüce Rabbimiz! Dostluğunla şerefyâb kılarak lütufta bulunduğun kulların gibi, bize de teveccühte bulun; Sana düşmanlık edenleri mahrum ettiğin şekilde bizi nimetlerinden mahrum etme; Sen mü’minlerin dostu ve yardımcısı, Senden talepte bulunanların isteklerini is’af eden biricik kerem sahibisin! Zaten Senin keremin sadece hâlis mü’minlere, teveccühün de ebrâr ve mukarrebîne mahsus değildir; Sen her şeyi kuşatan rahmetinle dilediğini ihsan ve ikramlara boğarsın. Evet, Sen lütuflarında sınır olmayan Cömertler Cömerdi, kullarının bütün ihtiyaçlarını görüp onları başkalarına el açma zilletinden kurtaran Ğaniy-yi Hakîkî ve merhamet şualarıyla bütün varlığı sarıp sarmalayan Yüceler Yücesi Rahîm ü Aliyy’sin.

***

Ey açık-gizli her şeyi bilen Alîm Rabbimiz! Bizi nezd-i uluhiyetinden göndereceğin ilham hüzmeleriyle doyur! Ve ey kullarını cezalandırmakta acele etmeyen hilm sahibi Halîm Rabbimiz! Bu tahammülü az kullarını, sinelerini sabr-ı cemille doldurmak suretiyle te’yîd buyur! Ve ey yaptığı bütün işlerinde sayılamayacak kadar hikmetler bulunan Hakîm Rabbimiz! Yakîne susamış şu kullarının kapalı gözlerini de icraatındaki yüce ve derin hikmetlere aç!

Ey Hayy u ya Kayyum! Ey gerçek hayatın Sahibi ve her şeyin varlık ve devamı Kendisine muhtaç bulunan Rabb-i Rahîm! Vicdanlarımızda sürekli Zât-ı Akdes’ini yâd etmeye bizi muvaffak kıl ve bütün latifelerimizi zikrinle ihya buyur. Bir an bile olsa doğruluktan ve doğru yoldan bizi cüdâ düşürme!

Allahım! Kainatta dönüp duran bütün hâdiseler.. ağaçların dallarında asılı duran yapraklar ve meyveler.. insanların içlerinde gezip dolaşan hayaller ve düşünceler.. sır ve hafîlerdeki dereceler... bunların hepsi sadece Senin Deymûmiyetin ve Kayyûmiyetinle, nihayet ve yeniden oluş gibi hâllerden münezzeh, ezelden ebede dâim, kâim ve bâkî bulunmanla meydana gelmektedir. Onların tamamı Senin varlığına ve birliğine şahit, müşahitler için de birer delildirler. Hepsi Senin emrin, teshîrin ve evirip çevirmenle varlığın cilvelerini tatmaktadır. Ya Rab! Ne olur, bizim matlubumuzu ve maksudumuzu da teshîr buyur; Senin ulu adını ve hakkın sesini-soluğunu cihanın her bir bucağında i’lâ etmek olan maksudumuzu.

***

Ya Rab! Sen lütufta bulunanların en güzelisin; Senden bizi de umduklarımıza nâil eylemeni diliyoruz. Başlarımızdan aşağıya sağanak sağanak yağdırdığın nimetlerden dolayı evvel-âhir bütün hamd ü senalar Sana, bizim gibi liyakatsiz gönülleri iman ve İslâm’la serfiraz kıldığın için bütün minnet ve şükran hislerimiz de yine Sanadır. Ne olur, bizi iman ve İslâm’la şereflendirdiğin gibi ihsanla ve daha ötesiyle de şereflendir.

Ey kudreti sonsuz olduğu gibi rahmeti de sonsuz olan biricik Rabbimiz! Biz aciz bendelerini, ihsanda bulunduğun lütufları geri almak suretiyle cezalandırma. Bizi Senin nimetlerine karşı kör ve nankör durumuna düşmekten sıyanet buyur ve bize hoşnutluğunun mahrumiyetini yaşatma!

Ya Rab! Ulu dergâhının önüne geldik; Sana hatalarından dolayı uzak düşüp de hatasını anladıktan sonra içi nedametle köpüren bir ihtiyaç sahibinin lisanıyla sesleniyoruz. Dileklerimizi de sevenlerin sevdiklerinden istemesi türünden sayacağını ümit ederiz. Yaptığımız duaları, artık bütün bütün çaresiz kalmış ızdırar içindeki bir kulunun duası gibi kabul buyur ve nezd-i Ulûhiyetine yakınlık gibi payeler üstü bir payeyle taltif ettiğin kullarının gözlerindeki hicabı kaldırdığın gibi, Hak ve hakikatle bizim aramıza girmiş perdeleri de kaldır!

***

Ey kerem ve cömertliğine hudut olmayan yüce Allahımız! Senden, lütuf sağanağınla bizleri de sırılsıklam hâle getirmeni, kullarının kalblerini bizim Sana iman ve teslimiyetten nebeân eden duygu ve düşüncemize yönlendirmeni, biz zayıf ve muhtaç kullarını her zaman muhafaza ve himayen altına almanı, Hayy ve Muhyî ism-i celîllerinden gelen nurlarla, ölmeye yüz tutmuş gönüllerimize hayat üflemeni, nezd-i Ulûhiyetinden ekstra bir armağan olarak göndereceğin ilm-i ledün ile bilip duyma, duyup tanıma ve marifet ufkumuzu genişletmeni, Senin nâm-ı celîlini dünyadaki her sineye duyurma istikametinde didinip duran kullarına rahmetinle muamelede bulunarak onlara açılım üstüne açılımlar nasip etmeni ve kerem kapını bizler için ardına kadar açmanı diliyoruz.

Rabbimiz! Bahtına düştük; ne olur, hep düşe-kalka sendeleyerek yürüyen ve ruhları itibariyle bir paçavraya dönüşme tehlikesiyle her zaman karşı karşıya bulunan bu mücrim kullarını takva elbisesi, ihsan urbası, muhabbet ve kurb tacıyla zinetlendir! Sana müştak kullarının başka her şeye kapandıkları gibi, Sen de bizim dışımızı ve içimizi, Cânân mülahazası dışındaki bütün fiil, duygu, düşünce ve hayallerden tecrîd eyle! Sevmediğin ve razı olmadığın neler varsa, onların hepsinin dar mahpeslerinden bizleri kurtar ve hep uzak tut!

***

Ey bilinmesi gerektiği ölçüde bilmekten fersah fersah uzak bulunduğumuz yüce Rabbimiz! Bizi marifet denizinin derinliklerine daldır; daldır ki, kalblerimiz saffet bulsun, yolumuzun sonu da vuslat olsun! Bizi nurunla rızıklandır. Şek ve şüphenin karanlık vadilerinden uzaklaştır. Zâhir ve bâtınımızı İlahî inayetinle te’yîd buyur ve bizi cismaniyetinin altında kalıp da ezilenlerin elîm âkıbetine maruz bırakma!

Ey kullarının dualarına her zaman mukâbelede bulunan Yüceler Yücesi Rab! Bizim dualarımızı da kabul et. Bizi dünyada da, ukbada da kaybedenlerden eyleme. Her türlü bela ve musibetlerden sıyanet buyur ve umduklarımızın ötesinde sürpriz lütuflarınla sevindir!

***

Rabbimiz! Biz yoktuk; Sen var ettin. Fakat biz kendimize zulmettik, zulmettik de olmadık günahlar irtikâp ettik, mesavîye girdik, Senin asla hoşnut olmayacağın vadilerde dolaştık.

Ey Rab! Şimdi bütün bunları yüce huzurunda itiraf ediyoruz. Şayet bizi affeder ve bağışlarsan -Sen de biliyorsun ki- Senin mülkünden hiçbir şey eksilmeyecektir. Bize azap edersen, o zaman da saltanatında bir ziyade olmayacaktır.

Ey Kendini her kelâmının evvelinde Rahman ve Rahîm diye tavsif buyuran Merhametliler Merhametlisi Rab! Sen dilersen bizden başka azap edecek kullar da bulabilirsin. Ya biz! Senden başka merhamet edecek kimi bulabiliriz! Öyleyse, ne olur rahmetinle muamelede bulun ve bize merhamet buyur, ey Rahîm ü Vedûd!

***

Allahım! Lütfen ve keremen günahlarımızdan ve hatalarımızdan dolayı bize azap etme! Senin azabına uğrayarak helak olma endişesinden dolayı tir tir titriyoruz; bahtına düştük, ne olur, bizi azabından koru ve bize dünyada ve âhirette afv u âfiyet ver.

Ey Yüceler Yücesi Allahımız! Senin kapından başka sığınacak yerleri olmayan biz muhtaç kullarını içine düştüğümüz bir takım yakışıksız amellerden dolayı muâhaze etme. Dönüp dolaşıp Sana gönül bağlamış kullarına musallat olmak isteyen vatan, millet, insanlık ve din düşmanlarına fırsat verme. Bizi hem Senin hem de yüce Habîbin Hazreti Muhammed’in (aleyhi efdalüssalavât ve ekmelüttahiyyât) asla dokunulamayan ve zarar verilemeyen himayesine dâhil eyle ve yürüdüğümüz yolumuzu her biri birer takva âbidesi hâline gelmiş müttakî önderlerin yollarıyla birleştir.

Ey ihsan ve mevhibeleri hazinelerinden hiçbir şey eksiltmeyen Yüce Rabbimiz! Bizi de günahların zarar veremeyeceği sağlamlıkta bir sadakat, yüzünü sadece Sana çevirmekle huzur bulan bir kalb ve yalnızca Cemâl-i bâ-kemâline ulaşmakla itmi’nana erecek bir sır ile donatmanı istiyoruz. Ne olur, dileklerimizi kabul eyle.

***

Ey yüceler yücesi Rab! İşte yine Senin kalblere inşirah salan huzuruna geldik. Sana teveccüh ediyor, mukaddes iklimine sığınıyor ve teveccühümüze teveccühle hem de teveccüh-ü tâm ile mukabelede bulunmanı diliyoruz. Bize aksine ihtimal verilmeyecek kadar güçlü ve olgun bir iman ve hiçbir şirk şâibesiyle bulanmamış berrak bir tevhîd telakkisi lütuf buyur. Kalblerimizi, Senin için sevilenler dışında, zerresi bile Senden başkasına tahsis edilmemiş dupduru bir sevgiyle donat. Vicdanlarımızı Senin kusursuz, pak ve her hususta noksansız bulunduğun mülahazasına bağlanmış ve Zât-ı Zülcelâl’ine isnat edilmesinden hoşnut olmayacağın sıfatlardan âzâde kalmış bir takdis düşüncesiyle mamur kıl. İyilik mülahazasına kilitlenmiş mukarreb kullarına ihsanda bulunduğun gibi bize de topyekün günahlardan, hatalardan, mâsiyetlerden, bâtıl mülahazalardan ve hiçbir sağlam esasa dayanmayan kuruntulardan kurtulma yolları ihsan et!

***

Ya Rab! Senin kudretin her şeye yetecek kadar büyük, nimetlerin de bütün varlığı kuşatacak kadar umumîdir. Senden bizi de Rubûbiyetinin nurları ve Ulûhiyetinin esrarıyla çepeçevre sarmalamanı dileniyoruz. Rahman ve Rahîm isimlerinin hürmetine bu muhtaç kullarını Rahmaniyet ve Rahîmiyetinle te’yîd buyur. Senin dostluğuna her şeyden daha fazla ihtiyacı olan bendelerini üns ikliminin re’fet ve nurundan mahrum eyleme; eyleme ki, Sübuhât-ı esmaiye ve sıfâtiyende biz de eriyip tükenelim. Varlığını vicdanlarımıza duyur ve gönüllerimizi marifet-i tâmme ile öyle doyur ki, Seni daha iyi tanımaya vesile olabilecek ne kadar malumat varsa hepsinin inceliklerine ve derinliklerine biz de muttali olabilelim. Ya Rab! Sen cömertliğine hudut olmayan yegâne Cevâd-ı Kerîm ve rahmetinin sınırları hayal bile edilemeyecek kadar engin bir Rabb-i Rahîm’sin! Ne olur, ihsanlarından bu kapı kullarını mahrum etme ve nimetlerinle bizi de şâd mesrûr eyle!

***

Allahım! Bütün eşyadan önce var olan Evvel Sensin; Senden önce hiçbir şey yoktu. Her şey göçüp gittikten sonra bâkî kalacak Âhir Sensin; Senden sonra hiçbir şey kalmayacaktır. Sayısız açık delillerle varlığı meydanda olan Zâhir Sensin; Senden ayan hiçbir nesne olamaz. Varlığının keyfiyeti gözlerden ve idrakten uzak olan Bâtın da yine Sensin; Senden başka hiçbir şey bizzat mevcut değildir.

Allahım! Seninle aramıza, göz açıp kapayıncaya kadar bile olsa hiçbir engelin girmesine fırsat verme ve bizi hiçbir zaman huzurundan kovma! Bize, bizim istihkakımıza göre değil de Senin keremine yakışır bir şekilde muamelede bulun. Ne olur, işlediğimiz günahlardan dolayı da bizi azaba uğratma!

Ya Rab! Bu muhtaç ve müştak kullarına muhabbetinin halâvetini tattır da, sinelerimiz inşiraha ersin. Marifetinin nurlarıyla zâhir-bâtın bütün latîfelerimizi öyle aydınlat ki, kalblerimiz bir kez daha hayat bulsun.

Allahım! Gönüllerimizi esmâ-i hüsnânın ve sıfât-ı sübhâniyenin ziyasıyla tenvir buyur ve bizi Yüce Nebi’nin sünnetini ihya edebileceğimiz kıvamda faydalı bir ilimle rızıklandır!

Rabbimiz! Bütün bunlara mazhar olabilmek için Senin rahmet ve merhametine iltica ediyor, havl ve kuvvetine sığınıyoruz. Senin yüce dinine ve sevgili kullarına karşı kin ve gayzla köpürüp duran insafsız ve vicdansızları da yine Sana havale ediyoruz.

***

Yâ İlahenâ ve Ya Rabbenâ! Kalb gözü açık olanların bütün eşyada ayan-beyan görebileceği Zâhir Sen, gayblar gaybı Bâtın Sen, dillerde vird ü zeban Sen, esmâ-i hüsnasıyla malum, sıfât-ı ulyâsıyla maruf da yine Sensin. Senden zâhirimizi tertemiz hâle getirmeni ve bâtınımızı da nûrânîlerin iç dünyalarını nurlandırdığın gibi tenvîr buyurmanı diliyoruz. Bizim yanımızda ol, aleyhimizde olma. İşlerimizi yoluna koy. Sevip hoşnut olmadığın ne kadar kötü haslet ve ne kadar çirkin davranış varsa onların hepsiyle bizim aramızı doğu batı arası kadar uzak tut!

Ey yücelerden yüce ve kullarına onların şah damarlarından daha yakın Rabbimiz! Bizim Senden uzaklığımızı düşünüp Sana avazımız çıktığı kadar yüksek sesle nida ediyor ve yine Senin bize yakınlığını mülahazaya alarak da kısık seslerimizle münacaatta bulunuyoruz. Ne olur, bahtına düştük, bizi salih ameller işlemeye muvaffak kıl; nebîleri, sıddıkları, şehitleri ve daha başka mukarreb kullarını yakınlığınla serfiraz kıldığın gibi biz aciz ve muhtaç kullarını da serfiraz kıl!

***

Ey hem kudretine hem de merhametine hudut olmayan biricik Rabbimiz! Senden, nezd-i ulûhiyetinden göndereceğin mukaddes bir ruhla sinelerimizi tertemiz hâle getirmeni, basiretlerimizi keskinleştirmeni ve Seninle aramızdaki perdeleri kaldırarak mükâşefe yollarını bizim için de açmanı diliyoruz. Ne olur, Senin büyüklüğüne layık feth-i mübînleri bizim için de müyesser kıl ve yüce katından lütuf buyuracağın ilm-i ledün ve rahmanî tecellîlerle bizim kalb kâselerimizi de doldur!

Ey sevip hoşnut olduğu kullarını her zaman koruyup kollayan Sultanlar Sultanı! Senin hıfz u inayetinden başka sığınacak melce’ ve dayanağı olmayan bu zayıf ve garip kullarını da, önümüzden ve arkamızdan gelebilecek tehlikelerden sıyanet buyur; buyur ki Senin saîd kullarından olalım ve şekavet derelerine düşmekten kurtulalım.

Ey zikrinden aciz olduğumuz biricik Mezkûr ve şükrüne tâkat getiremediğimiz yegâne Meşkûr! Bize Seni anma hususunda bir an bile fütur getirmeyecek diller, muradını anlamaya muktedir gönüller, sağanak sağanak gönderdiğin nimetlerine karşı hamd ve şükür duygusuyla gerilmiş akıl ve zihinler ver. Sinelerimizi ilmine muvafık bilgi ve hikmet damlacıklarıyla doldur. Günahlarımızı yarlığa. Bizi, kadın erkek bütün kardeşlerimizi, Habîbinin yolunda yol arkadaşlığı yaptığımız dostlarımızı ve yine sırf Senin hoşnutluğun için birbirimizi sevdiğimiz kardeşlerimizi gönüllerde birer yâd-ı cemîl hâline getir ve hepimizi Naîm cennetlerinin vârisleri kıl!

***

Allahım! Nezdinde kurbet kahramanlığını ihraz etmiş ve makbul kulların arasına girmiş seçkinlerin evsaf-ı hasenesiyle bizim ruhlarımızı da güzelleştir. Sevip hoşnut olduğun salih amelleri işlemeye bizleri de muvaffak kıl. Bu bendelerini de, sürekli Senin kapının önünde, o kapının aralanmasını bekleyen, yüzü yerde, tevazu, mahviyet ve hacâlet kahramanlarından eyle. Sadakatle Senin ulu dergâhının önünde bekleyip duran sıddıkları doyurduğun gibi, bu marifete muhtaç kullarını da marifet tecellilerin ile doyur!

Ey Yüce Rabbimiz! Bizi nezdinden öyle bir inayetle te’yîd buyur ki, gönüllerimiz ve ruhlarımız gerçek hayatın içlere inşirah salan nefesleriyle dolup taşsın. Bize imanın hakikatini göster. Bizi yakîn zirveleriyle tanıştır; tanıştır da ihlas ve samimiyet, fıtratlarının bir derinliği hâline gelmiş salih kullarının teveccühleri ölçüsünde bir teveccühle yüzlerimizi Sana çevirebilelim; Senin kapından başka hiçbir kapının dilencisi olmayalım ve Senden gayrı hiçbir şeye gizli-açık kullukta bulunmayalım.

Yâ Rab! Bütün maksutların ve mahbupların ötesinde yegâne matlup Sensin! Kalbler de, perçemler de Senin elindedir. Bütün her şeyin, önünde-sonunda varıp dayanacağı biricik mercî’ de yine Sensin!

***

Ey bütün mevcûdâtın yaratıcısı ve yaşatıcısı olan Yüce Allahımız! Sen Zât-ı Ecell ü A’lâsına hiçbir arazın ârız olamadığı, gücünü, kuvvetini hiçbir çerçevenin kuşatamadığı ve hiçbir beyanın Kendisini hakkıyla ifade edemediği yegâne Zâtsın! Bütün âleme yerleştirdiği alâmetlerle seyyarelerden zerrelere kadar topyekün mahlûkat tarafından eksiksiz bilinip tanınan ve varlığı kendinden olan Mevcûd-u Hakîkî de yine Sensin! Hiçbir delil ve hiçbir burhan Senin mevcudiyetini ispata kâfî gelemez. Varlığını, kullarının kalblerine yerleştirdiğin imanla duyuran ve varlık âlemindeki her şeyden daha ayan olan Sensin! Biz, Senin kapıkulların, varlığımızı Sana borçlu olduğumuz gibi, varlığımızın devamı da yine Senin devam ettirmenle mümkün olmaktadır. İşte bu hislerle Sana yöneliyor, Sana tevekkül ediyor, kudretinin azametine, ilminin ihatasına, iradenin şümûlüne, sem’ ve basarının nüfûzuna dayanarak, bize de Vahdaniyetinin esrârını duyurmanı istirham ediyoruz. Ruhlarımızı sıfât-ı Sübhaniyenin tecellîleri ile pırıl pırıl hâle getir ve kalblerimizi marifetinin nurları ile bütün kirlerden, paslardan ve ahlâk-ı zemîmeden arındır!

***

Ey engin rahmet ve merhamet sahibi Rahman ve Rahîm Rabbimiz! Senden başka dertlerimize derman olabilecek, hastalıklarımıza şifa verebilecek, keder ve tasalarımızı izale buyurup kalblerimizi imar edebilecek bir güç ve kuvvet yoktur. İstirham ediyor, el açıp dileniyoruz; içimizi Senin hoşnutluğuna zıt bütün şâibelerden ve ağyar mülahazalarından arındır. Ne kalbimizde ne de dilimizde, küçük ya da büyük, iddia kokan hiçbir duygu ve düşünce bırakma. Bütün latîfelerimizi nezdinden lütfedeceğin esintilerle lebâleb doldur. Bizim gibi kendi uzaklığının vadilerinde âvâre dolaşanlara kurbet yamaçlarında tenezzüh etme imkânları ihsan et. Bahşettiğin nimetlerin lezzetlerini vicdanlarımıza duyur ve içimizdeki şükür hislerini coştur. Zâhirimizi ve bâtınımızı, Senin yüce huzurundan uzaklaşmamıza ve Senden uzaklığın karanlık çukurlarına düşmemize sebep olabilecek her türlü isten, pastan, kirden ve sisten arındır!

Ya İlâhenâ ve ya Mevlânâ! Gönüllerimize Rubûbiyetinin esrârını duyur. Ulûhiyetinin gizli enginlik ve derinliklerini anlamamıza vesile olabilecek bir idrak ufkuyla bizleri ma’mûr kıl. Sıfât-ı sübhâniyenden akıp gelen tecellî hazînelerine basar ve basîretlerimizi aç ve esmâ-i hüsnânın hakikatleriyle marifet ufkumuzu genişlet, ey ezelî ihsan ve nâmütenahî lütuf sahibi Rabbimiz!

***

Allahım! Yüce nezdinden göndereceğin bir nurla simalarımızı pırıl pırıl hâle getir. Sadrımızı, sinemizi, kâmil imana, tastamam ihsana aç ve bizi, sevip razı olduğun amelleri işlemeye muvaffak kıl!

Allahım! İhlasa erdirdiğin ve nezdinde makbûliyet payesiyle şereflendirdiğin kullarının kalblerindeki kilitleri çözdüğün gibi bizim kalblerimizin kapılarını da Senin marifetine ve muhabbetine aç. Sinelerimizde paslanmaya yüz tutmuş kilitleri çöz. Bizi kapının eşiğine yüz sürmekten mahrum etme ve o ulu dergâhına yüz sürüp bir dilekte bulunduktan sonra da talebimizi reddetmek suretiyle bizi cezalandırma!

Ya Rab! Sana sığınıyor, isteyeceğimizi sadece Senden istiyor ve yalnızca Sana teveccühte bulunuyoruz. Sen de biliyorsun ki, başka bir şey değil, Senden sadece Seni istiyoruz. Zaten Rab olarak da bir tek Senden razı olabiliriz. Ne olur, bahtına düştük, bizi cismaniyetin ve bedene kulluğun derekelerinden, alt basamaklarından, kalbin, ruhun ve sırrın derecelerine, üst basamaklarına çıkar. Çıkaracağına inancımız tamdır, zira bizi ve işlerimizi koruyup kollayan yegâne Zât Sensin. Biz dostluğun gereklerini ortaya koyamasak, ahdimize sadık ve vefalı olamasak da Sen bizi ümit ettiğimiz hususlarda haybet ve hüsrana uğratma!

***

Ya Ekrame’l-ekramîn ve ya Erhame’r-râhimîn! Sen bizim yegâne Mevlâmız’sın. Biz de derdimizi Sana şerh ediyor, hâl-i pürmelâlimizi, kullukla asla bağdaştırılamayacak nâhoş hâllerimizi Sana şikâyet ediyoruz. Bilerek ya da bilmeyerek içine düştüğümüz günahlardan dolayı bizi azaba maruz bırakma, ikâba uğratma. İnsî ve cinnî şeytanların gelip gelip inananların tepesine binmelerine ve musallat olmalarına müsaade etme. Enbiyâ-i izâmı ve rusül-ü kirâmı koruyup kurtardığın gibi bizleri de din ve diyanet düşmanlarının şerlerinden, tuzaklarından, hilelerinden kurtar ve her zaman sıyanet buyur! O sevgili kullarının bazılarına dokunan zararı def ü ref’ etmiş, bazılarını içinde bulundukları sıkıntılardan çekip çıkarmış, diğer bazılarını da kefere ve fecerenin verebilecekleri zararlar karşısında hıfz u inayet seralarına almıştın.

Yâ Rabberrahîm! Bize dokunan ve dokunması muhtemel olan zararları da kaldır. Gaflet, heva ve heves gayyalarından bizi de kurtar. Hata işlemekten, mâsiyetlere düşmekten, küfrün ve dalâletin karanlık vadilerine yuvarlanmaktan bizi de muhafaza buyur. Marifet basamaklarındaki derecelerimizi yükselt. Kurbiyetinin halâvetini ve üns esintilerini gönüllerimize tattır. Bütün hâl, hareket, tavır ve davranışlarımızda ruhumuzun heykelini ikâme etmeyi bize müyesser kıl. Dünyada ve âhirette sağanak sağanak yağdırdığın ve yağdıracağın lütuflarının kadr ü kıymetini bilmeyi de nasip eyle!

***

Azameti ve ululuğu bütün izafî büyüklüklerin kıyas kabul etmeyecek kadar üstünde olan Yüceler Yücesi Rabbimiz! Senin kulun olmak ve Sana kullukta bulunmak bizim için en büyük şeref, en büyük payedir ve iftihar vesilesi olarak da kâfî ve vâfîdir. Acz ü fakrımızı itiraf ederek çaresizlik içinde bir kez daha kapına geldik; rahmetinle muamelede bulunup bizi yüce dergâhından eli boş, haybet ve hüsrana maruz kalmış bahtsızlar olarak geri çevirmemeni diliyor ve dileniyoruz.

Ya Rab! And olsun ki, Sen bizleri huzurundan boş çevirirsen, sığınacak başka hiçbir melceimiz ve necâtımıza vesile olabilecek hiçbir çaremiz yoktur. Ey fazlı ve lütfu bir nehir gibi sürekli çağlayıp duran ve ey kullarının günahları ne kadar büyük olursa olsun onları mağfiret buyuran merhameti sonsuz Rabbimiz! Ğaffâr ism-i celîlin yüzü suyu hürmetine bizi de günahlarımızdan arındırıp tertemiz, arı-duru bir kıvama erdirmeni, Kerîm ve Latîf isimlerinin hatırına bu kapıkullarını da ihsan ve atâ sağanaklarıyla sırılsıklam hâle getirmeni, kurb-u huzurundan uzak kalmaya sebep olabilecek her türlü mâni ve engeli Seninle aramızdan kaldırıp uzaklaştırmanı, nezd-i Ulûhiyetinden göndereceğin tecellî dalgalarıyla, beşeriyetimizden kaynaklanan karanlık noktaları ve boşlukları aydınlatıp kapatmanı, zâhir ve bâtın hislerimizi istîlâ eden nâhoş huyları, kaba ve çirkin sıfatları bir daha geri dönmelerine imkan kalmayacak şekilde silip süpürmeni ve bizi dünya ve âhirette perişan bir duruma düşmekten korumanı diliyoruz. Ne olur, dualarımızı kabul buyur Rabbimiz!

***

Ey hiç açılmaz gibi görünen kapıları bile ardına kadar açmaya muktedir olan yüce Rabbimiz! Senden, arkasında hayır ve güzellik olan bütün kapıları en yakın zamanda bizim için de açmanı diliyoruz. Ey bütün sebepleri yaratan ve onlara hükmeden ulu Sultanımız! Nezdinden göndereceğin inayet sürprizleriyle, bize de, ümitlerimizin ve hayallerimizin ötesinde maksûdumuza, matlûbumuza, mahbûbumuza ulaşacağımız imkanlar lutfet!

Nezdinde makbul ve mukarreb kullar gibi, bizleri de emredilen hususlarla meşgul olup tamamını hakkıyla yerine getiren, yasaklanan hususlardan yüz çevirip hepsinden uzak duran, hedefinde hep Senin hoşnutluğun olan, insanların ellerindeki şeylere tamah etmeyen, peygamberâne bir iffet, peygamberâne bir ismet ve peygamberâne bir fetanet peşinde olup, her zaman Senin sâdık u masdûk elçilerinin yürüdükleri caddelerden yürüme gayreti içinde bulunan, gözü-gönlü sürekli Sana müteveccih ve hiç ara vermeden hep ölüm ötesi hayat için hazırlık yapan salih kimselerden eyle!

Ya Rab! Bizi dünyada da ukbâda da utanılacak, başımızı aşağıya eğdirecek ve rezil rüsvay hâle düşürecek işlerden uzak tut ve öyle fecî durumlarla karşı karşıya bırakma! Senden, dostlarının yüzüne baktığın, ellerinden tutup kaldırdığın gibi, bizim yüzümüze de bakmanı, bizi de tutup kaldırmanı diliyoruz. Sana düşmanlıkta bulunanların içine düştükleri, insanı yerin dibine batıracak, utanılası hâllere düşmekten de yine Senin hıfz u sıyanetine sığınıyoruz.

Ya Rabbenâ ve ya İlâhenâ! Sen de biliyorsun ki, bilerek hiçbir zaman Senden başkasına kullukta bulunmadık; bulunmayız da. Biz sadece ve sadece Senin kullarınız. Senden başka hiçbir Rab tanımadık; zaten Senden başka hiçbir Rab da yoktur. İşte onun için Senin huzuruna geldik, kapının eşiğine başımızı koyduk, ulûhiyetinin ve rubûbiyetinin ululuğu karşısında boyunlarımızı büküp yüz yere sürdük. Her zaman el-pençe divan durmaya da âmâde bulunuyoruz; ne olur, biz aciz, zayıf, garip ve muhtaç kullarından merhametini esirgeme ve bizi ellerimiz boş geriye çevirme.

***

Ya İlâhelâlemîn! “Kullarım Benden bir şey dileyecek olurlarsa Ben onlara yakınlardan daha yakınım ve dualarına mutlaka icabet ederim” buyuran Sensin ve Senin buyruklarının hak ve hakikat olduğu hususunda asla şüphe edilemez. İşte zayıf ve aciz kulların olarak yüce dergâhının eşiğine başlarımızı koyduk; kendimize yaptığımız zulmü ve diğer günahlarımızı itiraf ediyor ve “tevbeler olsun ya Rabbenâ! Tevbeler olsun!” diyoruz. Evet, Senin hoşnut olmadığın ne kadar çok günaha bulaşmışsak hepsi için bağışlanma diliyor, bunun için de yüce dergâhına iltica ediyoruz. Ğaffâr ism-i cemîlinin hakkı için, ne olur, günahlarımızı ört ve bizi onların kirinden, isinden, pasından, tozundan, dumanından arındırarak zâhir ve bâtın latîfeleri dupduru insanlar hâline getir! Şayet kusur, hata, günah ve isyanlarımızdan dolayı isimlerimiz şakîler defterine kaydolmuşsa, ne olur bahtına düştük, onları oradan kaldır ve iyilerin, makbul ve mukarreb kulların isimlerinin kayıtlı olduğu kütüğe yazdır.

Ey merhametine, şefkatine, keremine, ihsan ve lütuflarına nihayet olmayan Rahmet Sultanı Rabbimiz! Senden, bize de, dostlarına bulunduğun gibi muamele etmeni diliyor ve hoşnutluğunun şerbetiyle bizi de ferahlandırmanı dileniyoruz.

Rabbimiz! Haddimizi aşarak bütün bunları Senden isteme cür’etinde bulunuyoruz, zira gidecek başka hiçbir kapımız yok ve Sen de bizim yegâne Mevlâmız’sın! Hem ne güzel Mevlâ ve ne güzel Dost’sun! Ne olur, eksik gedik de olsa teveccühlerimizi kabul buyur ve utanç sebebi olabilecek durumlara düşmemize müsaade etme!

***

Ey Yücelerden Yüce Rabbimiz! Biz her ne kadar Senin rahmetine ve keremine layık olmasak da, şüphesiz Senin rahmetin, bizim gibi hayatının çoğu düşüp kalkmakla geçmiş mücrimlere bile ulaşacak kadar geniş ve boldur. Ya Rab! Bizi de o enginlerden engin rahmetinden hissedâr kıl. İmanımızı kemâle ulaştırmak sûretiyle kalblerimizi itmi’nanla doldur. Lütfunla yakînimizi de etemmiyet vasfıyla zenginleştir!

Ya İlâhenâ ve ya Mevlânâ! Hata, kusur ve günahlarımız çok olsa da asla Senden başkasına teveccühte bulunmadık ve Senin cemâl ve kemâlinden başka hiçbir sûrî güzellik için gönüllerimizde şevk u iştiyak duymadık. -İnşaallah öyleyizdir.-

Ey yoluna gönülden baş koyanları her zaman vuslat neş’esiyle serfiraz kılan ve adanmış ruhlardan merhametini hiçbir zaman esirgemeyen ve onları katiyen yalnız bırakmayan Rabbimiz! Dünyanın geçici ve zevâle mahkûm güzelliklerine aldanıp da Rabbilerini unutanlardan olmaktan bizi muhafaza buyur. Gözlere aydınlık, gönüllere de sürûr veren sürpriz lütuflarınla bu muhtaç kullarını da sevindir. Tasamızı, gamımızı, kederimizi izâle eyle. Her türlü musîbet ve belalardan koru ve salih ibâdının kalblerine yerleştirdiğin gibi bizim kalblerimize de Seni delicesine sevme duygusunu yerleştir!

***

Ey celâl ve ikram sahibi Rabbimiz! İhsan ve keremine sığınarak bize dünyada da ukbâda da afv u âfiyet vermeni diliyoruz. Hiçbir şeyi gerçekleştirmek Senin için zor değildir; ne olur, başka gidecek kapıları olmayan zayıf ve aciz kullarının bu taleplerini kabul buyur!

Rabbimiz! Allah tanımaz, Peygamber bilmez, Dine, diyanete saygı duymaz nâdanların yapıp ettikleri kötülükler ve zulümler tahammül edilemez bir hâl aldı. Ne olur, Senin bu masum kulların hakkında kötülük düşünüp onlara zarar vermek isteyenlerin emellerini gerçekleştirmelerine müsaade etme. Tuzak kuranların tuzaklarını başlarına çevir. Komplo peşinde olanları maksatlarının aksiyle tokatla. Haklarımıza tecavüz eden ya da etmeyi düşünen ne kadar haddini bilmez varsa, onların hepsini Sana havale ediyoruz; Sen, onların haklarından gel!

Mallarını ve canlarını Rabbilerinin yoluna adayan muhabbet fedailerini hiçbir zaman yalnız bırakmayan Kudreti Sonsuz Rabbimiz! Hayatını Dine hizmete vakfetmiş masum insanlara karşı kinle, nefretle, hasetle, adavetle diş bileyen amansız zalimlerin yapmak istedikleri şerlere karşı Senin inayetine sığınıyoruz. Ehl-i iman hakkında kötülük düşünen ne kadar şerîr insan varsa, Sen bizi onların şerlerinden ve tuzaklarından koru. Zararları bize ulaşabilecek tahrip temsilcilerinin oyunlarını boz ve emellerini gerçekleştirmelerine fırsat verme. Sağlamlardan daha sağlam himayene bizi de al ve bütün şerîrlerin şerlerinden, komplocuların komplolarından sıyanet buyur. Kâfirlerin, fâcirlerin ve zalimlerin entrikalarını başlarına geçir ve bütün inananları ebedlere kadar devam edecek ve başka hiçbir korumaya muhtaç bırakmayacak olan hıfzınla muhafaza et!

***

Ey güç ve kuvvetin yegâne sahibi olan Yüce Allahımız! Sen Kavîyy’sin, biz ise Senin zayıf, aciz ve muhtaç kapıkullarınız. Zayıf ve acizleri Senden başka kim koruyup kollayabilir ve ihtiyaçlarını is’af edebilir! Ne olur, salih kullarını sevindirdiğin gibi bizi de sürpriz lütuflarınla sevindir ve üzerimizdeki nimetlerini tamamla!

Ey her şeye gücü yeten Rabbimiz! Bize ve yeryüzünün değişik yerlerindeki bütün inananlara, özellikle de gadre, zulme ve haksızlığa uğratılmış mazlumlara dünyada ve ukbada tasa ve elem sebebi olan kötülüklerin hepsini bertaraf et!

Servetine ve şefkatine hudut olmayan Ğaniy-yi Mutlak yüce Mevlâmız! Şayet Sen bizi sevip de muhabbetini gönüllerimize atmasaydın, biz Seni asla sevemezdik. -İnşaallah, yüce Zâtını ve hikmetli icrâatını sevilmesi gerektiği ölçüde sevebiliyoruzdur. - Senden işte o, kalblerimize vaz’ettiğin ilk sevgi hürmetine mukaddes muhabbetini ve muazzez sevgini şiarımız hâline getirmeni ve bir daha da o sevginin gönüllerimizden kayıp gitmesine izin vermemeni diliyoruz.

Allahım! Duamıza icabet buyur, merhametini sinelerimize duyur; servetinin ve şefkatinin tatlı tecellîleriyle de gönüllerimizi doyur!

***

Allahım! Şayet Sen rahmetinle sarıp sarmalamasaydın biz çoktan helak olurduk ve re’fet ve şefkatinle muamele etmeseydin muhakkak hüsrana uğrardık.

Allahım! Bendelerin olan bizler şayet Sana eksik-gedik de olsa kullukta bulunabiliyorsak bu tamamen Senin iznin, inayetin ve lütfunla olmaktadır. İsyanlarımıza gelince onlar da yine Senin takdirindir ve Sen onların hepsini bilir, görür, duyar ve nezdinde muhafaza edersin.

Ya Rab! Sen de biliyorsun ki, -başta bu aciz benden olmak üzere- irtikâp ettiğimiz bir kısım günahları, cür’etimizden yahut ulu Zâtının ve yüce dininin hukukunu hafife aldığımızdan dolayı işlemedik. Ne çare ki şeytan ayaklarımızı kaydırdı, şeytanın içimizdeki santrali gibi çalışan nefs-i emmare de bize hep kötülük pompalayıp durdu.

Ya Rab! Sen affetmeyi seven bir kerem Sahibisin, bir Keremkânî’sin. İşte nedamet hisleri içinde kapına geldik ve günahlarımızdan tevbe ediyor, “tevbeler olsun” diyoruz. Ne olur, dualarımızı kabul buyur ve içine düştüğümüz günah ve hatalardan dolayı bizi azaba maruz bırakma.

***

Ey Yüce Allahım! Huzurunda boyun büküyor ve Senden afv ü âfiyet diliyoruz. Hoşnutluğunu, teveccühünü, ilahî nefhalarını, dostluğunu, yakınlığını, muhabbetini, maiyyetini, hıfz u sıyanetini, koruyup kollamanı, yardımınla zaferler nasip etmeni, düşmanların acımasızlığına bırakmamanı, himaye etmeni, gözetmeni ve bize de raiyyetinden has kullarına yaptığın muameleyle muamele etmeni, hastalıklarımıza şifa vermeni, dertlerimize devalar lutfetmeni, bizi içine düştüğümüz sıkıntılardan kurtarmanı ve yürüdüğümüz yolda başarılı kılmanı, maddî-manevî her türlü esaretten zincirlerimizi çözmeni, muvaffakiyet ve düşmanlık besleyen hainlere karşı zaferler nasip etmeni, onların şerrinden, tuzaklarından, komplolarından, fesat düşüncelerinden, fitne ve nifaklarından korumanı diliyoruz. “Allahım! Bize, İslâm’a ve bütün Müslümanlara yardım et. (3 defa)” Bizim ve Müslüman kardeşlerimizin perişaniyetini isteyenleri de perişan hale getir.

***

Ey bütün nurlar Kendi nurunun gölgesi olan Nurların Nuru ve sinelerde saklı duranlara kadar açık-gizli her şeyi bilen Alîm Rabbimiz! Bizi, sevip hoşnut olduğun güzellikleri işlemeye ve gerçekleştirmeye muvaffak kıl. Gökçek yüzlülere bahşettiğin marifet lütuflarını bizim üzerimizden de sağanak sağanak yağdır. Bize elbiselerin en güzeli olan takva elbisesini giydir ve nezd-i Ulûhiyetinden göndereceğin bol ve daimî feyizlerle bizi de has kullarından eyle.

Allahım! İçimizi ve dışımızı nifak, şikak, fısk u fücur gibi hastalıkların zulümâtından arındır. Kalblerimizi ve ruhlarımızı marifet nurlarınla ışıklandır. Bizi en çok sevdiğin işlerde istihdam et. Hem bizim, hem de kadın-erkek bütün kardeşlerimizin hallerini en güzel hâle tebdil eyle ve bizi yolların en doğrusuna, nimetlerin de en mükemmeline eriştir!

***

Allahım! Kalblerimizi muhabbet, mehâfet ve Sana ve yüce katındaki güzelliklere karşı şevk u iştiyak hisleriyle doldur. Bizi Habîbin Hazreti Muhammed Mustafa’nın (sallallahu aleyhi ve sellem) ve ulu Zâtına yakınlıkla payelendirdiğin diğer kurbet kahramanlarının maiyyetiyle şereflendir. Fazlından ve rahmetinden dileniyoruz; takvaya sarılan seçkin ve hayırlı kullarınla beraber, Firdevs cennetlerini, bizim de menzilimiz, makarrımız ve ikâmetgâhımız eyle!

Kullarını bağışlamayı, onların günahlarını setretmeyi, onları hep rahmet ve iyiliklerle sevindirmeyi Zâtına layık bir şekilde çok seven Yüceler Yücesi Rabbimiz! Lütf u kereminle, bizim gözyaşlarımıza da merhamet buyurup, dualarımıza icabet etmeni, sürçmelerimizi, tökezlemelerimizi, hatta kapaklanıp düşmelerimizi mağfiret buyurmanı, kusurlarımızı yarlığamanı ve hatalarımızı görmezden gelmeni diliyoruz.

Rabbimiz! İzzet ve hikmet sahibi, Azîz ü Hakîm Sensin! Şayet azap edecek olursan biz Senin kullarınız; bir de lutfeder merhametinle muamelede bulunursan, doğrusu o da Senin şanına pek çok yaraşır.

***

Ey Yüce Allahımız! Gönüllerimizi sıdk, emanet, ihlas ve yakîn hisleriyle buluştur ve bizi kalbleri rikkatle çarpan huşû ve hudû sahibi, murâkabe, heybet ve marifet-i tâmme ehli insanlardan eyle! Destekleyenimiz, yardım edenimiz ve koruyup kollayanımız Sen ol! Ne olur, biz aciz ve muhtaç kullarını hüsrana uğramış zavallıların düştükleri acıklı durumlara maruz bırakma. Kalblerimizin üzerinden perdeleri kaldır; kaldır ki hakkı hak olarak görüp bilebilelim.

Ey Yüceler Yücesi Rabbimiz! Senden bize nezdindeki nurlardan bir nur göndermeni ve onunla zâhir-bâtın bütün hislerimizi nurlandırmanı, gönüllerimizi ağyar ve masiva karanlıklarından arındırmanı ve yürüyeceğimiz yolları, insanlığa en mümtaz rehber olarak seçip vazifelendirdiğin Habîbin Muhammed Mustafa’nın nuruyla ışıklandırmanı diliyoruz. Dualarımızı kabul buyur Rabbimiz!

***

Ey Yüceler Yücesi Mevlâmız, Biricik İlahımız! Cismaniyetin ve hayvaniyetin zulümatlı dehlizlerinde şaşkın ve âvare dolaşan bu aciz kullarınınla beraber bütün ümmet-i Muhammed’in gönüllerini lutfedip marifetinin ziyasıyla ışıklandır. İrfan güneşin kalblerimizin ve akıllarımızın üzerine doğsun; doğsun ki, onun nuruyla yümn ü eman içinde Sana ulaşabilelim.

Ey bize her şeyden daha yakın olan Sultanlar Sultanı Rabbimiz! Ne olur, bir kısım evham perdeleri yüzünden kalb gözlerimizin hakkı-hakikati göremez hâle gelmesine müsaade etme. Bize, yakınlığının hakkını vermeyi müyesser kıl ve bizi Senden uzaklığın insanı yakıp kül eden azabıyla cezalandırma.

Ya Rahîm ü ya Rahman, ya Hannân ü ya Mennân! Ayaklarımızı her zaman istikamet üzere sabit eyle ve bizi selâm ve esenlik yurdu olan Cennet’inle şereflendir!

***

Allahım! Yüce nezdinden göndereceğin burhanlarla bizi de destekle. Hakkı-hakikati, selim ve sâlim aklı ve apaçık beyanı her zaman bizim yol arkadaşımız eyle. Ulu katındaki ulvî sırların perdesini bizim için de arala. Ne olur, gözlerimizin nuru muhlis ve muhlas kullarına gösterdiğin güzellikleri bize de göster. Rahmet hazinelerini bizim için de aç, aç ve bizi bırakma başkalarına muhtaç!

Ey bütün mülkün sahibi olan ve keremine hudut olmayan rahmeti engin Rabbimiz! Yüce Zâtına yakınlıkla serfiraz kıldığın kulların için nezdinde tuttuğun lütuflarla biz aciz ve muhtaç kullarını da sevindir ve bizi mahrum ve ümitsiz bîçarelerden eyleme! Ya Rab! Mevhibe sağanaklarınla bizi de sırılsıklam hâle getir. Ulûhiyetinin ve Rubûbiyetinin sırlarını bize de aç ve yüce katından göndereceğin inayet, sıyanet ve kilâetle bizi de te’yîd buyur.

***

Ey merhameti her şeyi kuşatan Rabbimiz! Bizi Cehennem ateşinden ve kabir azabından muhafaza buyur; özü ve sözüyle sadakate kilitlenmiş ebrâr kullarınla ve kurbetine mazhar kıldığın mukarrebînle beraber bizi de Cennet’e dâhil eyle; Nebiyy-i Ekrem’in rü’yetiyle gönüllerimizi nura ve sürura kavuştur ve ulvî hakikatleri, oldukları gibi görüp idrak edebilmemiz için gözlerimizdeki perdeleri kaldır.

Ey talihsizlerin sığınağı, ey acizlerin güç kaynağı! Zâtına has korumanla şu hıfzına muhtaç kullarını muhafaza et; riâyet-i hâssânla bizi de gözet! Şüphesiz Sen, kendisinden istekte bulunulacak yegâne Zât ve her konuda yardımı ümit edilecek ve dergâhına koşulacak biricik mercîsin. Senden diliyor ve istirham ediyoruz; dünya ve âhiret umuru karşısında her zaman yardımcımız ol. Rahmetine bel bağlayan şu kullarına merhametinle muamele edeceğin konusunda, Senin hakkında beslediğimiz hüsn-ü zanlarımızda bizi yanıltma; zira Sen yegâne İlahımız ve şeksiz şüphesiz tek sığınağımızsın.

***

Ey acizlerin güç kaynağı ve kimsesizlerin yegâne sığınağı olan Yüce Rabbimiz! Bize ihsan buyurduğun imkân, istidat ve kabiliyetleri, maddî-manevî nimetleri, Din-i Mübîn’i hayatımıza hayat kılma ve onu herkese duyurma istikametinde kullanabilmemiz için bize yardım et. Nezd-i Ulûhiyetinden fazlınla inayet buyurup bizi ölüm ötesinin sıkıntılarından kurtar. Bizi âhiret saadetine kavuştur ve ekstra bir lütufla biz biçare kullarına da Cemâl-i Bâkemâlini müşahede ufkunu tuttur.

Ey ihsanı hem dünyayı hem de âhireti doldurup donatan Rabbimiz! Gönüllerimizi Zâtına karşı aşk u iştiyakla, saygı ve haşyet hisleriyle doldur ve bizi dur durak bilmeden ihlas peşinde koşan ve kalbi her zaman huşû ile meşbû olan kullarından eyle.

Ey günahlarla kirlenmiş kimseleri hemen cezalandırmayan, haddini bilmezlere manevî kirlerinden arınma fırsatları veren Merhametliler Merhametlisi! Rahmâniyetine has bir teveccüh ve nazarla bizim dua ve yakarışlarımıza da icabet buyur. Şüphesiz hepimiz Senin boynu tasmalı, ayağı prangalı ve elleri kelepçeli kulların ve Senin dergâhının bendeleriyiz. Senden sıdk, emanet ve ismet gibi mü’min sıfatlarını hayatımız boyunca bize yâr etmeni istiyoruz. İnsî ve cinnî bütün şeytanların şerlerinden, fitlemelerinden, dürtülerinden ve sürekli kötülüğü dayatan, hep çirkinliklere çağıran nefsin desîselerinden, vesveselerinden ve tuzaklarından hepimizi korumanı dileniyoruz.

***

Ey sürçüp düşenleri bağışlayarak tökezleyenlere yeniden doğrulma fırsatları veren yüce Rabbimiz! Sadece Senden yardım diliyor ve yalnızca Senden medet bekliyoruz; bize yardım et ve “imdat” çağrımıza icabet buyur. Uyku gibi beşeri ihtiyaçlardan münezzeh bulunan Zâtına has riayetinle bizi koru. Hepimizi en doğru yol olan Din-i Mübin üzere yaşamaya ve her hayırlı işimizde en isabetli şekilde davranmaya muvaffak eyle.

Ey kendisine el açılıp istekte bulunulanların en cömerdi ve ey isteyenleri boş çevirmeyenlerin en hayırlısı! Nasıl bilinmeyi murad buyuruyorsan Seni öyle bileceğimiz bir marifet ufku nasip et bize, zâtî ve subûtî sıfatların itibarıyla Seni “bî kem ü keyf” bilme hazzını duyur vicdanlarımıza. Her şeyi doğru görüp doğru değerlendirmemiz için, nezd-i İlahîden sıfatlarının ve isimlerinin nurlarını yağdır gönüllerimize. Senin azamet, celâl ve ceberûtunu mülâhazaya almaktan bir an bile dûr olmayacak, hep saygı ve tâzimle atacak kalbler ver bize; keşf ü ilhamın âhizesi, ilahî varidâtın da mahzeni ve nâkilesi olacak bir lâtîfe-i rabbâniye bahşet. Her ân-ı seyyale Senin enfüsî ve âfâkî âyetlerine bakıp onları mütalaa eden bir ruh ihsan buyur.

Ey herkesi ve her şeyi şefkat ve merhametiyle kuşatan Rabbimiz! Sen yegâne sığınağımızsın. Rahmâniyetine yaraşır bir muamele bekliyoruz Senden. Merhamet et bize. Hakkındaki hüsn-ü zanlarımızda ve beklentilerimizde bize hayal kırıklıkları yaşatma. Dünyaya ve âhirete ait ihtiyaçlarımızı gider. Marifetinle, muhabbetinle ve Sana kavuşma iştiyakıyla gönüllerimize inşirah sal; bizi vicdan genişliğine ulaştır, maiyyetinle şereflendir ve bizi hep yanımızda bulunduğunun şuuruna erdir.

***

Allahım! Beşeriyete ait uzaklıkları aşarak kurbet ufkuna ulaşan mukarrebîn kullarının gönülleri Senin izzet, azamet ve ululuğunun tecellileriyle dolunca, onlar iman esaslarını ve bilhassa, imanın kutb-u a’zamını, aksine ihtimal vermeyecek şekilde bildiler, kabullendiler, duyup hissettiler ve varıp irfan ufkuna taht kurdular. Sonra da, artık sadece Senin münezzeh sevgine mazhar işlere yönelip hoşnut olacağın amellere koştular. Rabbim! Benim ve kadını erkeğiyle bütün kardeşlerimin gönüllerini de izzet ve celâl nurlarınla doldur. Hem öyle doldur ki; dünyanın kendine fâni yüzüne bakan bütün meseleleri gözümüzde küçülüversin; dünyevî süs ve zinetler bizim için hiçbir kıymet ifade etmesin.

Ey şefkati gazabının önünde bulunan ve merhameti her şeyi kuşatan Allahım! Ey Raûf ve Rahîm Rabbim! Benim niyazıma ve benimle beraber Sana teveccüh eden kardeşlerimin yakarışlarına Zâtına has lütf u kereminin enginliğiyle mukabelede bulun; bize merhamet buyur, lütuflarını üzerimize bol bol yağdır ve bizi maddî-manevî nimetlerinden mahrum etme.

Allahım! Lütf u kereminden dileniyorum; beni her işimde en çabuk ve kolay başarıya, sarsılmaz bir irfan ufkuna, maddî-manevî sağlık ve âfiyete, hakikî muhabbete ve Sana kavuşma iştiyakına nâil eyle.

Allahım! Kullarına karşı cömertliğin gönlümde reca hissini yeşertiyor, Sana teveccüh arzumu tetikliyor ve dergâhına koşmam için bana şevk veriyor; hata ve günahlarım ise, hemencecik merhametine sığınmama mâni oluyor ve bağışlanma ümidimi kırıyor.

Allahım! Karamsarlığımı gider ve beni dergâhına cezbet; ta ki, beşerî sıfatlardan sıyrılayım, kendimi ötelerden kabarıp gelen dalgaların gel-gitlerine salayım; endişesiz, korkusuz, telâşsız ve derin bir teslimiyetle, şevk u tarâb içinde marifet deryasında Sana müteveccihen yüzüp-durayım ve bir daha da mâsivâya dönüp bakmayayım.

Ey rahmetinin en latîf cilvelerini gösteren, kullarına sayısız nimetler veren, gönülden tevbe eden herkesi bağışlayan ve hadd ü hesaba gelmez ihsanlarla sevindiren Allahım; ey Hannân, ey Mennân, ey Ğaffâr ve ey Mün’im! Aslında, günahlarım bile beni Senin lütufları bol kapına yönlendiriyor; hatalarım dahi beni Senin ululuğuna sığınmaya sevk ediyor. Çünkü günahlarla kirlenenleri hemen cezalandırmayan ve onlara kirlerinden arınma imkânları veren sadece Sensin. Ey kendisinden dilekte bulunulanların en hayırlısı! Ey merhametliler merhametlisi! Gönlümü esmâ-i İlahiye ve sıfât-ı Sübhaniye’nin nurlarıyla öyle aydınlat ki, bu sayede Senin Ulûhiyet ve rubûbiyetin hakkında “yakîn”e mazhar olabileyim.

***

Ey her zaman güzellikler izhar edip çirkinlikleri örten ve en çirkin görünen şeyleri dahî izâfî güzelliklerle bezeyen Güzeller Güzeli Allahım! Basar ve basiretimin önündeki günah ve isyan perdelerini kaldır; doğruları görmeme ve eşyanın hakikatini bilmeme mâni olan bütün engelleri def’et. Şu dünya hayatında, gönlümü her zaman güzellik duygularıyla mamur kıl. Bana her zaman güzel kalmanın yollarını göster ve beni yeniden diriltileceğim mahşer gününde rezil rüsvay eyleme!

Allahım! Sen beni önce taştan–topraktan yarattın, sonra da iman ve mârifet bahşederek kalbde ve ruhta yeniden dirilttin. Ben, bir zamanlar yoktum; var olma ihtiyaç ve neş’esinden de habersizdim. Sen beni cebr-i lütfîler tezgâhından geçirerek, talep üstü, vücud, hayat, şuur, idrak, irade ve gönül gibi latîfelerle şereflendirip, rahmet yurdunun koridoru şu mihnet diyarına gönderdin. Verdiğin şeyleri istememiştim, isteyemezdim, isteyecek bir mahiyette de değildim. Ancak şimdilerde, bu lütuflarını anlamaya çalışıyor; anladıkça nimetlerinin artarak devam etmesine ihtiyaç duyuyor ve ızdırar çığlıklarıyla inliyorum: Ey iyilik ve ikram tahtının Sultanı Rabb-i Kerîm! Mebdede benden bir istek ve talep olmadan lütf u ihsanınla bağışladığın sayısız nimetlerini, Rahmâniyetinin ve Rahîmiyetinin tecellileriyle bundan sonra da devam ettir.

Ey kesintisiz ikramlarına doyduğum ve hep afv u mağfiretine nâil olduğum Yüce Rabbim! Bana her zaman rahmetinle muamele et.

Allahım! Hakkındaki hüsn-ü zannımda beni yanıltma, reca duygumu boş bir kuruntu olarak bırakıp beni hüsrana uğratma; rahmetinin güzelliğine ve merhametinin enginliğine yaraşır şekilde dualarıma icâbet eyle.

***

Ey kullarına her zaman rahmet ve merhametiyle muamele eden Yüce Allahım! Yakînimi arttır. İmanımı kuvvetlendir. Hâlimi ıslah eyle. Akıbetimi güzelleştir. Tökezlemelerimi azalt. Sürçmelerimi bağışla ve bana yeniden doğrulup toparlanma fırsatı ver.

Allahım! Hatalarımı ve günahlarımı yarlığa, ihtiyaçlarımı gider ve düşkünlüğüme, zayıflığıma, acizliğime merhamet et.

Ey rahmeti sonsuz Allahım! Gönlümü Senden gelecek her hükme karşı hoşnutluk hisleriyle doldur; beni sürpriz lütuf ve armağanlarınla sevindir ve vicdanımı nimetlerine, ihsanlarına karşı şükür duygularıyla coştur. Rabbim! Ben, Senden sadece cömertlik ve âlicenaplık gördüm; hakkımda fazl u kereminden gayri bir şey hatırlamıyorum. Ne olur, daha önce bol bol lütuf buyurduğun nimetlerini bundan sonra da devam ettir ve beni Sana kurbet kesbederek yakınlığına mazhar olmuş salih kullarının halkasına dâhil et.

Ey recâ kapısının biricik sahibi ve ey bütün ümit ve beklentilerin yegâne mercii! Ey Yüce Allahım! Kusurlarla âlûde olan ve gaflet denilen illetten bir türlü kurtulamayan bu zavallı kulun yine Sana el açmaktadır. Biliyorum ki ben talep ettiğim bu lütuf ve payelere katiyen ehil değilim; fakat saygı duyulup cezasından sakınılmaya layık olan da, günahkârların günahlarını bağışlama şanına yaraşan da yalnız Sensin. Ne olur, beni katında makbul olan, tertemiz ve salih amellere muvaffak kıl.

Allahım! Dönüp varacağım ve mesken tutacağım yeri güzel eyle ve bu bendeni orada da ihsanlarınla mesrur et.

***

Allahım! Beni, kadını ve erkeğiyle bütün mümin kardeşlerimi, arkadaşlarımı kurbiyetinin halâveti ve ünsünün esintileriyle rızıklandır. Hepimizi eziyet ve ızdırap veren şeylerden halâs eyle. Sen benim Rabb-i Rahimim’sin; ben ise Senin zavallı ve boynu tasmalı bir kapıkulunum. Evliya ve asfiyaya lütuf buyurduğun faziletleri bana ve benimle beraber bulunanlara da nasip et.

Allahım! Akıbet açısından hayırlı olan dualarımı kabul buyur ve beni emel ve ümitlerimde hüsrana uğratma. İnsî ve cinnî hasımlarımı da Sana havale ediyorum; düşmanlık yapanların haklarından gel.

Allahım! Pek çok hata ve günaha bulaşmış mücrim bir kulun olarak işte ellerimi kaldırıyor ve Sana yalvarıyorum. Senden talepte bulunmaya yüzüm olmasa da, âsî ve günahkâr birinin suçluluğu içinde ve mahcubiyetten kısılmış sesimle halimi Sana arz ediyorum.

Allahım! Hakkındaki hüsn-ü zannıma göre bana muamele ve mukâbelede bulun. Beni bağışla. Ey yegâne merhamet sahibi Rahman ü Rahîm ve ey tevbeye koşan günahkârları mağfiret buyurup onların günahlarını örten Ğaffâr u Settâr! Lütf u kereminle bu bendeni de rahmetinle yarlığa. Rabbim! Dünyada ve ukbada Sensin dostluğuna güvenilen Yüceler Yücesi Mevlâ! Sensin kendisine ümit bağlanılan Mürtecâ ve Sensin yegâne güç ve kuvvet sahibi!

***

Allahım! Senden, bizlere iç ve dış fetihler lütfetmeni, bu fetihlerin müyesser olabilmesi için şânına layık nusretlerle bizlere inayet elini uzatmanı diliyoruz.

Allahım! Senden, “İlahî yardım ve zaferin geldiği zaman”ın ifade edildiği Nasr sûresinin sırrını diliyoruz, bu sır hürmetine bizlere fetihler müyesser eyle!

Allahım! “Biz sana aşikâr bir fetih ve zafer ihsan ettik. Bu da Allah’ın, senin geçmiş ve gelecek kusurlarını bağışlaması, sana yaptığı ihsan ve in’âmı tamamlaması, seni dosdoğru yola hidâyet etmesi ve sana şanlı bir zafer vermesi içindir” buyurduğun Fetih sûresinin sırrını da bizlere bahşetmeni diliyor ve dileniyoruz. Bu sûrenin ihtiva ettiği Allah’ın fethi, nusret ve yardımı, büyük zaferi yaşatması, muvaffakiyet ve necata erdirmesi, mü’minleri mağfiret buyurması ve üzerlerine sekîne indirmesi gibi in’âm ve ihsanların yüzü suyu hürmetine, bizleri bu sırra erdir ve geçmişte bahşettiğin bu nimetleri bizlere de bahşet!

Allahım! Mübeccel vaadinde “Allah içinizden iman edip makbul ve güzel işler işleyenlere kesin olarak vaad ediyor ki, daha önce müminleri dünyada hâkim kıldığı gibi kendilerini de hâkim kılacak” buyurduğun âyet-i kerîmenin sırrını bizlere de aç. Bu vaad-i Sübhanîni biz zayıf ve iktidarsız kulların için de gerçekleştir. Her ne kadar bizler böyle bir ihsana layık değilsek de, onu hatta daha ötesini vermek Senin şanına çok ama çok yaraşır. Ne olur Allahım, bu büyük lütuftan bizleri mahrum bırakma.

Rabbimiz! Senden talep ettiğimiz bu lütufları, onlara olan ızdırar derecesindeki ihtiyacımızdan dolayı, tez zamanda bizlere ihsan buyurmanı ümit ediyor ve Senden diliyoruz.

***

Allahım! İlmimizi, imanımızı, yakînimizi, tevekkül, teslim ve tefvîz hislerimizi, marifetimizi, muhabbetimizi, aşkımızı, Sana olan iştiyakımızı, iffet, ismet, fetanet ve hikmetimizi artır!

***

Allahım! Baştan bu yana iyilik, hayır ve güzellik adına Senden ne dilemişsem, onları şimdi bir kez daha diliyor; nelerden de Senin merhamet ve inayetine sığınmışsam şimdi bir kere daha onların hepsinden Sana sığınıyorum.

***

Ey Hâfiz ve Hafîz olan Allahım! Ne güzel koruyucusun Sen! Ne olur, bizleri de her türlü şer ve zarardan muhafaza buyur.

***

Afv ü âfiyet ve rızan Allahım; sadece Senin sevip hoşnut oldukların… Ey Hâfiz ve Hafîz olan Allahım! Ne güzel koruyucusun Sen! Ne olur, bizleri de her türlü şer ve zarardan muhafaza buyur.

***

Allahım! Senin, en güzel ve nezdinde en makbul kulların olan enbiya, mürselîn, evliya, asfiya, ebrâr ve mukarrabîn, hayr u hasenât adına Senden ne dilemişlerse ben de o hayır ve güzellikleri diliyor; o makbul kulların nelerden Sana, Senin şefkat ve merhametine sığınmışsa, ben de onların hepsinden Senin şefkat ve merhametine iltica ediyorum.

***

Allahım! Senden dünyada ve âhirette tastamam bir afv u âfiyetle bizi de şâd eylemeni diliyoruz.

***

Allahım! Bizi bütün beşerî, hayvanî ve cismanî kirlerden arındır.

***

Büyük, Allah’tır. Her türlü hamd O’na mahsustur. Sabah-akşam tesbihlerle anılmaya layık yegâne Zât yine O’dur. Salât ü selâm da, Efendimiz Hazreti Muhammed’e, âline ve bütün ashâbınadır.

Allahım! Yüce Kitab’ında hak ve hakikat olarak şöyle ferman buyuruyorsun: “Eğer bir takım hile ve ayak oyunlarıyla seni aldatmaya ve hakkı bâtıl, bâtılı hak göstermeye yeltenirlerse, hiç endişe etme, Allah sana yeter. O’dur seni yardımıyla ve müminlerle destekleyen. Müminlerin kalblerini te’lîf etmek üzere birbirine ısındıran ve onları bir araya getiren. Kaldı ki, dünyada kıymet adına ne var ne yok, her şeyi bu uğurda sarf etseydin bile, yine de onların kalblerini birleştiremezdin. Ancak Allah, bir lütuf olarak onların aralarını te’lîf buyurdu ve onları birleştirdi. Bilesiniz ki O, üstün kudret sahibi Azîz, tam hüküm ve hikmet sahibi Hakîm’dir.”

Allahım! Bugün olduğu kadar ihtiyacımız yok iken bizlere muvaffakiyet ihsan ettin. Aramızda ittihat ve ittifak ölçüsünde sımsıkı bir münasebet tesis buyurdun. Şimdi o ittihat ve ittifaka ızdırar derecesinde muhtaç iken bizleri ondan mahrum mu edeceksin?

Allahım! Ne olur, üzerimizdeki nimetini itmam buyur. Bizleri ittihat ve ittifak içerisinde, Senin yolunda, sadece Senin hoşnutluğun için çalışan kullarından eyle. Eyle ki, tam bir vahdet-i rûhiye içerisinde Senin yolunda yürürken Sana kavuşup hoşnutluğuna erebilelim.

Allahım! Hizmet-i imaniye ve Kur’âniye yolunda beraber yürümeye çalıştığımız kardeşlerimizle aramıza, her kim ihtilaf ve iftiraklar sokmaya çalışır, böyle yanlış bir yolda olanlara yardım eder, söz ve fiilleriyle ayrılık ve gayrılığa davetiye çıkarır, bölüp parçalamak için kirli projeler üretir, hizmet yolunda koşturanların karşısına bir muhalif olarak çıkar, onlara hıyanet eder, basit şahsî menfaatlerini iman ve Kur’ân hizmetinin âlî menfaatlerinin önüne geçirir ya da fitne tohumları saçarak ayrılır giderse, şayet sen böylelerinin hidayetini ve doğru yola sevkini murad ediyorsan, en kısa zamanda onları rıza zirvelerine çıkaran dosdoğru ve sapasağlam yoluna irşad buyur. Onlara hakkı hak olarak görüp ona uygun hareket etmeyi, bâtılı da bâtıl görüp ondan uzak durmayı müyesser kıl. Yok, muradın bu değilse, o art niyetli ve zarar peşinde koşan kimselerin hepsini Sana havale ediyoruz. Fitne ve fesat yayan ağızlarına gem vur. Kirli planlar üreten zihinlerini darmadağınık hale getir. Nefret saçan dillerini konuşamaz hale getir. Oluşumlarını temelinden sars. Kirli tuzaklarını da paramparça hale getir; getir ki menfur emellerine ulaşma fırsatı bulamasınlar.

Allahım! Resûlullah (sallallahu aleyhi ve sellem) Efendimiz’in ashâb-ı güzininin arasını nasıl te’lîf buyurmuşsan bizim aramızı da öyle te’lîf buyur. Bizleri hissen, kalben ve aklen tam ittihat ve ittifaka mazhar eyle ve daha evvel şanı yüce peygamberlerine gördürdüğün i’lâ-yı kelimetullah davasını bugün omuzlamaya layık insanlar hâline getir.

Allahım! Hüznümüzü ve hırsımızı gider. Lehimizde ol, aleyhimizde olma. -Sen zaten hiçbir zaman kullarının aleyhinde olmazsın.- Hakkımızda beslenen hüsn-ü zanları boşa çıkarma. Bizi de hüsn-ü zan ve ümitlerimizde haybet ve hüsrana uğratma. Kapının bu muhtaç kullarını dünyada ve âhirette rezil ve perişan eyleme Allahım!

Yakarışımızın sonunda Efendimiz Hazreti Muhammed’e, ehl-i beytine, bütün ashâb-ı güzinine Senin ilmin ve malûmâtın adedince salât ü selâm ediyor ve onların yüzü suyu hürmetine dualarımızı kabul buyurmanı diliyoruz. Ne olur, dualarımızı kabul buyur Rabbimiz!

***

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e, mümtaz ailesine, seçkin ashâbına ilmin ve mâlûmatın sayısınca salât eyle ve bereket ihsan et!

Allahım! Efendimiz Hazreti Muhammed’e ve O’nun kardeşleri olan nebîlere, mürselîne.. mukarreb meleklere.. gök ve yer ehlinden -onlarla beraber rızana nâil olmak için dua ettiğimiz- Senin salih kullarının hepsine.. özellikle de Hazreti Adem, Hazreti İdris, Hazreti Nuh, Hazreti Hûd, Hazreti Salih, Hazreti İbrahim, Hazreti Lût, Zebîhullah Hazreti İsmail, Hazreti İshak, Hazreti Yakub, Hazreti Yusuf, Hazreti Eyyub, Hazreti Şuayb, Kelîmullah Hazreti Mûsa, Hazreti Harun, Hazreti Davud, Hazreti Süleyman, Hazreti Yunus, Hazreti İlyas, Hazreti Elyesa, Hazreti Zülkifl, Hazreti Zekeriyya, Hazreti Yahya, Hazreti İsa ve annesi Hazreti Meryem, Hazreti Zülkarneyn, Hazreti Lokman ve Hazreti Üzeyr’e (alâ nebiyyina ve aleyhimüsselâm)..

Ve Efendilerimiz Hazreti Cebraîl, Hazreti Mîkaîl, Hazreti İsrafîl ve Hazreti Azraîl’e.. Hamele-i Arş’a.. mukarreb meleklere.. Kerûbiyyûn’a ve Kirâm-ı Katibîn’e..

Allah Resûlü’nün halifeleri Hazreti Ebû Bekir, Hazreti Ömer, Hazreti Osman, Hazreti Ali efendilerimize.. Peygamberimiz’in iki amcası Hazreti Hamza ve Hazreti Abbas’a ve Allah Resûlü’nün ahfâdına.. özellikle de Hazreti Hasan, Hazreti Hüseyin, Muhammed el-Hanefî ve Zeynü’l-Âbidîn hazerâtına..

Annelerimiz Hazreti Hatice-i Kübrâ ve Hazreti Âişe-i Sıddîka’ya ve Efendiler Efendisi’nin diğer pak zevcelerine ve kızları Zeynep, Rukayye, Ümmü Külsüm ve Fatımetü’z-Zehraya..

Ve muhacir ve ensardan bütün ashâb-ı güzîne, tâbiîn ve tebe-i tâbiîn efendilerimize.. müçtehidîn-i kirâma, müfessirîn-i izâma.. muhaddisîn-i fihâma.. evliya, asfiya, ebrar ve mukarrebîne.. aktâba ve hususen Hazreti Ali ve Hazreti Hamza efendilerimize.. Şeyh Abdülkâdir-i Geylanî, Şeyh Ebu’l-Hasen el-Harakânî, Şeyh Harranî, Şeyh Menbicî, İmam Rabbanî, Ebu’l-Hasen eş-Şazilî, Ahmed el-Bedevî, Ahmed er-Rufaî, Muhammed Bahâüddin en-Nakşebendî ve Üstadımız Bediüzzaman Said Nursîye.. ve Senin nezd-i ulûhiyetinde kıymeti olan bütün salih kullara ilmin ve mâlûmâtın adedince salât ve bereket ihsan eyle...

Dünyanın dört bir bucağında iman ve Kur’ân meşalesini tutuşturup hep canlı tutmaya çalışan kadın-erkek bütün kardeşlerimize, arkadaşlarımıza ve dostlarımıza da –yukarıda zikrettiğimiz salih kullarına tabî olarak- salât ü selâm eyle ve bereketinle lütufta bulun. Âmîn, ya Rabbelâlemîn!

***

Allahım! Zaruret içinde kıvrananların, içten yakaranların, haşyetinle iki büklüm olanların ve bulunacağın lütuf için kapı aralığından gözünü hiç ayırmayanların içinde bulundukları hâlet-i ruhiye ile Sana yalvarıyor ve hâlimi arzediyorum!

Ey Vâcibü’l-Vücud Allah! Ey ebedî hayat sahibi Hayy! Ey kendi kendine kâim Kayyum! Ey celâl ve ikram sahibi Zü’l-celâli ve’l-İkram! Engin rahmetinle beni, hizmet-i imaniye uğrunda dünyanın dört bir tarafında koşuşturan erkeğiyle-kadınıyla kardeşlerimi, dostlarımı ve sevdiklerimi bağışlamanı; ayıp ve kusurlarımızı örtmeni; bize de, iyiliğe kilitlenmiş ebrâr ve mukarrebîn gibi bir hayat yaşatmanı ve bizleri nezdinde seçkin ve hayırlı zâtlar olan müttakîlerle beraber eylemeni diliyoruz.

Allahım! Senden diliyor ve dileniyoruz: N’olur, bizi dinde sâbitkadem eyle! Bize nazarlarımızı yakîn zirvelerine dikmeyi nasip buyur ve sayılamayacak kadar çok nimetlerin karşısında Sana şükretmeyi müyesser kıl!

Allahım! İnsî ve cinnî düşmanlarımızın taşkınlıklarından, komplocuların komplosundan, şerîr kimselerin tuzaklarından, müfsit ruhların bozgunculuklarından ve sapkınların saptırmalarından Sana sığınırız.

Ey kürsîsi yer ve gökleri kaplayan Yüce Zât! Ey kudretiyle her şeye gücü yeten Ulu Yaratıcı! Bizleri sıyanetin altına al, riayetinle gözetip kolla ve koruma atmosferinde muhafaza buyur! Bizi kendimize ya da bir başkasına bırakma. Rahmet hazinelerinin kapılarını bizlere aç. Bizleri hayırlı kullarından eyle. Ğaniyy ismin hatırına, bizi Senden başkasına muhtaç durumlara düşürme.

Allahım! Dünyada bize bahşettiğin bütün nimetler için Sana hamd ediyor, şükranlarımızı sunuyoruz. Bizlere lütufta bulunduğun dünya nimetlerini; imanın kemâli, ihlasın zirvesi, tam bir yakîn, tam bir marifet ve muhabbet ve Sana mülakî olma yolunda hâlis bir aşk ve iştiyak gibi nimetlerle tamama erdir. Ve bizlere -Ey Vâcibü’l-Vücud!- nimetlerine mazhar ettiğin nebîler, sıddîkler, şehitler ve salih kişilerin yolunda yürümeyi nasib eyle! Tevhîdlerle Senin birliğini zikrederken; tesbihlerle Senin bütün noksan sıfatlardan münezzeh ve bütün kemâl sıfatlarıyla muttasıf olduğunu haykırırken; tahmîdlerle bizlere bahşettiğin nimetlere, hür irade ve tercihimizle Sana teşekkür mukabelesinde bulunurken; tekbîrlerle Senin büyüklüğünü ilan ederken; seslerimizi bu yakarışlarla yüce dergâhına ulaştırırken, ne olur, dualarımızı kabul buyur! Bizleri hüsn ü zanlarımızda yanıltma, ümitlerimizi boşa çıkarma ve bizleri dergâh-ı İlahî’den eli boş geri çevirme!

Allahım! Geçmişte, evliya, asfiya ve ebrâr kullarına ihsanlarını tastamam lutfettiğin gibi, lütfen ve keremen, bize olan ihsanlarını da sonsuz lütfunla tamamiyete erdir. Bizleri bu müstesna kulların zümresine dâhil eyle.

Ey dualara icabet eden Mücîb! Ey mağfiretiyle dilediği günahları yarlığayan Ğafûr! Ey gönüllere tevbe duygusu atan ve o tevbeleri kabul buyuran Tevvâb! Senden bizleri, katından bir güçle, havl ve kuvvet hazinelerinden, zâhir-bâtın havassımıza, iç-dış bütün kuvvelerimize güç katmanı diliyoruz. Ta ki , bize bahşedeceğin güçle, bizleri mükellef tuttuğun mesuliyetlerin altından kalkabilelim; onun da ötesinde, bütün hata, günah ve mesâvimize rağmen, kalb ve ruhun derece-i hayatına çıkmaya, çıkıp o mihverde yol almaya muvaffak olabilelim.

Allahım! Dünyada bizlere afiyet ihsan eyle; bizi her türlü beladan, veba gibi hastalıklardan, düşmanların komplolarından ve insî-cinnî şeytanların taşkınlıklarından muhafaza buyur! Âhirette de zincire vurulmaktan, kelepçelerle prangalanmaktan ve alevli Cehennem ateşine atılmaktan halâs eyle!

Allahım! Rahmetinden ümidimizi kesmemize fırsat verme! Sıyanetinden bizleri mahrum etme! Ve ey kimsesizler kimsesi, üns esintilerinle dâima bizlerle ol!

Ey ihsanı için kapısı çalınmadan evvel lütuflarını yağdıran! Ey varlığı ayanlardan ayan! Ey kapısına gelen mücrimleri her defasında aff u mağfiretiyle karşılayan! Bizlere, Senin kemâline yakışır şekilde muamele buyur! Bizleri her türlü bela, afet, fitne ve imtihandan muhafaza eyle! Bizlere merhametinle tecelli eyle ve bizleri azaba dûçâr bırakma! Bizlere, katından yardım gönder. Bizleri yardım göndermemek suretiyle perişan etme! Ayıp ve kusurlarımıza, başkalarının muttali olmasına fırsat verme. Başkalarını günahlarımıza muttali kılmak suretiyle bizleri hem dünyada hem de âhirette rezil ve perişan durumlara düşürme! Ey Rahmeti bol Rahîm! Ey engin rahmet sahibi Rahmân! Ey şefkati bol Hannân! Ey mahlûkatını aşkın nimetleriyle perverde eden Mennân! Ey celâl ve ikram Sahibi Zü’l-celâli ve’l-İkram!

Ey en ince noktalara kadar ihtiyaçları görüp gözeten Latîf Allahım! Hakkımızda vereceğin hükümlerde bize bu isminle muamelede bulunmanı, bizlere saîd ve bahtiyar kullarının hayatı gibi bir hayat bahşetmeni ve düşmanlarımıza karşı yardımlarınla bizi zaferyâb eylemeni diliyoruz. Allahım! Gam ve kederlerimizden en yakın zamanda kurtulabilmemiz için bize fereç ve mahreçler, çıkış yolları ihsan et! Hıfz ve riayet otağına, bizleri de dâhil eyle! Sana ve Senin kulların olan bizlere düşmanlık yapanların üzerimizde sulta ve tahakküm kurmalarına müsaade etme. Düşmanlarımızı onlara musallat edeceğin bela ve musibetlerle meşgul eyle. Bizleri, bütün Müslümanları ve İslâm dinini, yardım ve nusretinle te’yîd buyur! Biz mümin kullarının perişaniyet ve zilletini isteyenleri Sen zelîl ve perişan eyle Allahım!

Allahım! Ümmet-i Muhammed’in (sallallahu aleyhi ve sellem), özellikle de dünyanın dört bir yanında iman, İslâm ve Kur’ân hizmetinde koşuşturan kadın erkek kardeşlerimin, arkadaşlarımın ve sevdiklerimin birlik ve düzenini temin eyle!

Allahım! Bize dirlik ver!

Allahım! Kalplerimizin arasını te’lif buyur ve bizlere vifak ve ittifak bahşeyle!

Allahım! Katından bir güçle bizleri te’yîd buyur, bizleri destekle!

Allahım! Sevdiğin ve hoşnut olduğun işleri yapmaya bizleri muvaffak eyle!

Ey Merhametliler Merhametlisi Erhamürrâhimîn! Ey celâl ve ikram sahibi Zü’l-celâli ve’l-ikrâm!

Ey Yüce Allahım! Bizim ve cihanın dört bir bucağındaki kullarının kalblerini imana, İslâm’a ve ihsanın hakikatine açmanı ve bizleri ihsan şuuruyla hep iyiliği ve güzelliği takip eden kulların hâline getirmeni diliyoruz.

Allahım! Bizleri, bütün kullarının bu lütuflarla serfiraz olması yolundaki iman hizmetinde istihdam eyle! Yerde ve gökteki kullarının gönüllerine bizlere karşı vüdd/sevgi vaz’ eyle! Bizleri ihlası kazanmış, ihlasa erdirilmiş, Seni her şeyden daha çok seven ve nezdinde müstesna sevgine mazhar kılınmış; Senin bütün icraat-ı Sübhaniyenden razı olmuş ve Senin rızana ermiş ve yüce olan nâm-ı celîlinin dünyanın dört bir tarafında bir kez daha şehbâl açması yolunda gayret gösteren kullarından eyle!

Allahım! Şayet bize düşmanlık besleyen kimselerin hidayetini ve kalblerinin yumuşamasını murad buyurmuş isen, en yakın, en yakın zamanda onları imana, İslâm’a ve Kur’ân’a hidayet buyur! Zira hidayet edecek yegâne zât Sensin. Yok, eğer ilm-i ezelînde onların hidayetleri ve kalblerinin yumuşaması yazılı değil ise, bir an evvel Allahım, onların ağızlarını gemle, el ve ayaklarına prangalar vur, onlara sonsuz gücünü göster. Yazmaz eyle kalemlerini.. lâl eyle dillerini.. işlemez hale getir silahlarını.. fiiliyata geçmeden ellerinden al potansiyel güçlerini.. kır cesaretlerini.. bozguna uğrat baskıcı zorbalıklarını.. darmadağın eyle planlarını, komplolarını ve sistemlerini.

Allahım! Bize gayzla diş bileyen bütün düşmanlarımızın Sen hakkından gel; biz onları Senin sonsuz kudretine havale ediyoruz.

Allahım! Hayatını Senin masum kullarına adavete bağlamış bu din ve diyanet düşmanlarının bütün teşebbüslerini hezimete uğrat; onları sarsıntı üstüne sarsıntıya maruz bırak; düzenlerini boz; birliklerini paramparça hâle getir; onları bölük-pörçük et; kin ve nefretlerini birbirlerine karşı kullandırarak onları birbirine düşür ve kirli emellerine ulaşmalarına fırsat verme. Bütün bunları Senden; Yüce Zâtın, güzel isimlerin, ulvî sıfatların hakkı için ve Efendimiz Muhammed Mustafa’nın (sallallahu aleyhi ve sellem), Senin katındaki şefaati hürmetine diliyor ve dileniyoruz.

Ey eşi ve benzeri olmayan Ferd! Ey ebedî hayat sahibi Hayy! Ey Kendi Kendine kâim Kayyûm! Ey her şeyi hall ü fasl eden Hakem! Ey mutlak âdil Adl! Ey her türlü kusurdan münezzeh Kuddûs! Ey celâl ve ikram sahibi Zü’l-celâli ve’l-İkram!

Ey Yüceler Yücesi Allahım! Efendimiz ve günahlarımız için şefaatçimiz Hazreti Muhammed’e (sallallahu aleyhi ve sellem), kerem ve iyilik âbideleri olan âl ü ashâbına ilmin ve malûmâtın adedince salât ve selâm eyle. Efendimiz’in ve onların hakkı için bizim yakarışlarımızı da kabul buyur. Âmîn!

66 Bu bölümdeki dualar, engin müsamahasına sığınılarak, Muhterem M. Fethullah Gülen Hocaefendi’ye ait Bir Kırık Dilekçe adlı dua mecmuasından alınmıştır.